{"html": "<div class=\"border\"><div class=\"ical-export-container\"><form action=\"https://plusbildung.ch/d/wp-content/themes/devdmbootstrap3-child/export_ics.php\" method=\"post\"><input name=\"start\" type=\"hidden\" value=\"2021-02-28\" /><input name=\"end\" type=\"hidden\" value=\"2021-03-04\" /><input name=\"name\" type=\"hidden\" value=\"\" /><input name=\"description\" type=\"hidden\" value=\"&lt;div class=&quot;teaser&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;ce_text langtext&quot;&gt; &lt;p&gt;Die ganzheitliche Durcharbeitung des K\u00f6rpers (Asana), die \u00dcbung des Atems (Pranayama) und die organische Systematik des Yoga-Weges (sog. 8-gliedriger Yoga) er\u00f6ffnen einen integralen Zugang zu Achtsamkeit, Meditation, Selbstbesinnung und Sammlung.&lt;br /&gt; Der Kurs ist geeignet f\u00fcr Menschen mit Erfahrung auf dem Yoga-Weg oder anderen spirituellen Wegen, kann aber auch von Menschen, die damit beginnen, sich spirituell zu orientieren, besucht werden. Die Yoga-\u00dcbungen werden \u2013 wie es in der Krishnamacharya-Tradition \u00fcblich ist - den Voraussetzungen und Bed\u00fcrfnissen des Einzelnen angepasst. Besonderes Gewicht wird auf die Entwicklung von Achtsamkeit gelegt, sowohl bei der K\u00f6rper\u00fcbung als auch durch Integration der Elemente \u201eachtsames Schreiben\u201c und \u201eAchtsamkeitsdialog\u201c. Texte der indischen (v.a. Yoga-Sutras, Sri Aurobindo und buddhistische Texte) und biblischen Traditionen erschlie\u00dfen den Sinn der Yoga-\u00dcbung und regen zum eigenen Nachdenken \u00fcber den Sinn des Lebens an.&lt;br /&gt; Im Tagesablauf wechseln sich \u00dcbungsphasen mit Vortrag und Reflexion ab. Der Kurs findet \u00fcberwiegend im Schweigen statt. Pers\u00f6nliches Gespr\u00e4ch als Angebot.&lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;ce_text langtext&quot;&gt; &lt;h4&gt;Inhalt&lt;/h4&gt; &lt;p&gt;Asana (K\u00f6rper\u00fcbungen), Pranayama (Atem\u00fcbungen), Meditation, Vortrag, Gespr\u00e4ch (Gruppe und einzeln), interreligi\u00f6se Reflexion&lt;/p&gt; &lt;/div&gt;  \u00bb\u00bb\u00bb https://plusbildung.ch/d/angebot/?eid=18350\" /><input name=\"location\" type=\"hidden\" value=\"&lt;p&gt;Lassalle-Haus  Bad Sch\u00f6nbrunn  CH-6313 Edlibach&lt;/p&gt;\" /><span class=\"glyphicon glyphicon-calendar\" /><input class=\"ical-export\" title=\"in Kalender exportieren (iCal)\" type=\"submit\" value=\"in Kalender exportieren\" /></form></div><h1>Achtsamer Yoga und Meditation</h1><div class=\"lemma\">Beschreibung</div><div><div class=\"teaser\" /><div class=\"ce_text langtext\"><p>Die ganzheitliche Durcharbeitung des K\u00f6rpers (Asana), die \u00dcbung des Atems (Pranayama) und die organische Systematik des Yoga-Weges (sog. 8-gliedriger Yoga) er\u00f6ffnen einen integralen Zugang zu Achtsamkeit, Meditation, Selbstbesinnung und Sammlung.<br />\nDer Kurs ist geeignet f\u00fcr Menschen mit Erfahrung auf dem Yoga-Weg oder anderen spirituellen Wegen, kann aber auch von Menschen, die damit beginnen, sich spirituell zu orientieren, besucht werden. Die Yoga-\u00dcbungen werden \u2013 wie es in der Krishnamacharya-Tradition \u00fcblich ist \u2013 den Voraussetzungen und Bed\u00fcrfnissen des Einzelnen angepasst. Besonderes Gewicht wird auf die Entwicklung von Achtsamkeit gelegt, sowohl bei der K\u00f6rper\u00fcbung als auch durch Integration der Elemente \u201eachtsames Schreiben\u201c und \u201eAchtsamkeitsdialog\u201c. Texte der indischen (v.a. Yoga-Sutras, Sri Aurobindo und buddhistische Texte) und biblischen Traditionen erschlie\u00dfen den Sinn der Yoga-\u00dcbung und regen zum eigenen Nachdenken \u00fcber den Sinn des Lebens an.<br />\nIm Tagesablauf wechseln sich \u00dcbungsphasen mit Vortrag und Reflexion ab. Der Kurs findet \u00fcberwiegend im Schweigen statt. Pers\u00f6nliches Gespr\u00e4ch als Angebot.</p></div><div class=\"ce_text langtext\"><h4>Inhalt</h4><p>Asana (K\u00f6rper\u00fcbungen), Pranayama (Atem\u00fcbungen), Meditation, Vortrag, Gespr\u00e4ch (Gruppe und einzeln), interreligi\u00f6se Reflexion</p></div></div><div class=\"lemma\">Bemerkungen</div><div><p>&lt;div class=\"ce_text langtext\"&gt;<br />\n&lt;h4&gt;Impulse f\u00fcr Ihren weiteren Weg&lt;/h4&gt;<br />\nKennenlernen einer spirituellen \u00dcbungspraxis, die K\u00f6rper, Geist und Seele umfasst und im Alltag selbst\u00e4ndig fortgef\u00fchrt werden kann. Interreligi\u00f6ses Verst\u00e4ndnis spiritueller Praxis.</p><p>&lt;/div&gt;<br />\n&lt;div class=\"ce_text langtext\"&gt;<br />\n&lt;h4&gt;Voraussetzungen&lt;/h4&gt;<br />\nInteresse an einem k\u00f6rperbasierten spirituellen \u00dcbungsweg, ein gewisses Mass an psychischer Stabilit\u00e4t. Eine besondere Gelenkigkeit wird nicht vorausgesetzt.</p><p>&lt;/div&gt;</p></div><div class=\"lemma\">Zielpublikum</div><div><p>Menschen mit Interesse an einem spirituellen \u00dcbungsweg, der K\u00f6rper und Atem integriert. Die \u00dcbungen werden bei Bedarf individuell angepasst.</p></div><div class=\"lemma\">Leitung</div><div><p>Christian Hackbarth-Johnson</p></div><div class=\"lemma\">Veranstalter</div><div><p><a href=\"https://plusbildung.ch/d/mitglieder/?did=3363\" target=\"_self\" title=\"Lassalle-Haus Bad Sch\u00f6nbrunn, Edlibach\">Lassalle-Haus Bad Sch\u00f6nbrunn, Edlibach</a></p></div><div class=\"lemma\">Ort</div><div><p>Lassalle-Haus  Bad Sch\u00f6nbrunn  CH-6313 Edlibach</p></div><div class=\"lemma\">Beginn</div><div><p>Sonntag, 28.02.2021, 18:30</p></div><div class=\"lemma\">Ende</div><div><p>Donnerstag, 04.03.2021, 13:00</p></div><div class=\"lemma\">Weitere Informationen</div><div><p><a href=\"https://www.lassalle-haus.org/de/kursdetails/achtsamer-yoga-und-meditation-2021-y17.html\" target=\"_blank\" title=\"Externer Link\">Externer Link</a></p></div></div>", "text": "\n  Achtsamer Yoga und Meditation\n\n    Beschreibung\n\n      Die ganzheitliche Durcharbeitung des K\u00f6rpers (Asana), die \u00dcbung des Atems (Pranayama) und die organische Systematik des Yoga-Weges (sog. 8-gliedriger Yoga) er\u00f6ffnen einen integralen Zugang zu Achtsamkeit, Meditation, Selbstbesinnung und Sammlung.\n      Der Kurs ist geeignet f\u00fcr Menschen mit Erfahrung auf dem Yoga-Weg oder anderen spirituellen Wegen, kann aber auch von Menschen, die damit beginnen, sich spirituell zu orientieren, besucht werden. Die Yoga-\u00dcbungen werden \u2013 wie es in der Krishnamacharya-Tradition \u00fcblich ist \u2013 den Voraussetzungen und Bed\u00fcrfnissen des Einzelnen angepasst. Besonderes Gewicht wird auf die Entwicklung von Achtsamkeit gelegt, sowohl bei der K\u00f6rper\u00fcbung als auch durch Integration der Elemente \u201eachtsames Schreiben\u201c und \u201eAchtsamkeitsdialog\u201c. Texte der indischen (v.a. Yoga-Sutras, Sri Aurobindo und buddhistische Texte) und biblischen Traditionen erschlie\u00dfen den Sinn der Yoga-\u00dcbung und regen zum eigenen Nachdenken \u00fcber den Sinn des Lebens an.\n      Im Tagesablauf wechseln sich \u00dcbungsphasen mit Vortrag und Reflexion ab. Der Kurs findet \u00fcberwiegend im Schweigen statt. Pers\u00f6nliches Gespr\u00e4ch als Angebot.\n\n\n      Inhalt\n\n\n      Asana (K\u00f6rper\u00fcbungen), Pranayama (Atem\u00fcbungen), Meditation, Vortrag, Gespr\u00e4ch (Gruppe und einzeln), interreligi\u00f6se Reflexion\n\n    Bemerkungen\n\n    <div class=\"ce_text langtext\">\n    <h4>Impulse f\u00fcr Ihren weiteren Weg</h4>\n    Kennenlernen einer spirituellen \u00dcbungspraxis, die K\u00f6rper, Geist und Seele umfasst und im Alltag selbst\u00e4ndig fortgef\u00fchrt werden kann. Interreligi\u00f6ses Verst\u00e4ndnis spiritueller Praxis.\n\n\n    </div>\n    <div class=\"ce_text langtext\">\n    <h4>Voraussetzungen</h4>\n    Interesse an einem k\u00f6rperbasierten spirituellen \u00dcbungsweg, ein gewisses Mass an psychischer Stabilit\u00e4t. Eine besondere Gelenkigkeit wird nicht vorausgesetzt.\n\n\n    </div>\n\n    Zielpublikum\n\n    Menschen mit Interesse an einem spirituellen \u00dcbungsweg, der K\u00f6rper und Atem integriert. Die \u00dcbungen werden bei Bedarf individuell angepasst.\n\n    Leitung\n\n    Christian Hackbarth-Johnson\n\n    Veranstalter\n\n    Lassalle-Haus Bad Sch\u00f6nbrunn, Edlibach\n\n    Ort\n\n    Lassalle-Haus Bad Sch\u00f6nbrunn CH-6313 Edlibach\n\n    Beginn\n\n    Sonntag, 28.02.2021, 18:30\n\n    Ende\n\n    Donnerstag, 04.03.2021, 13:00\n\n    Weitere Informationen\n\n    Externer Link", "page_segments": {"course_contents": [{"surface_form": "Asana (K\u00f6rper\u00fcbungen), Pranayama (Atem\u00fcbungen), Meditation, Vortrag, Gespr\u00e4ch (Gruppe und einzeln), interreligi\u00f6se Reflexion", "content_type": "Text", "start": 1218, "end": 1342}], "target_groups": [{"surface_form": "Menschen mit Interesse an einem spirituellen \u00dcbungsweg, der K\u00f6rper und Atem integriert. Die \u00dcbungen werden bei Bedarf individuell angepasst.", "content_type": "Text", "start": 1901, "end": 2041}], "prerequisites": [{"surface_form": "Interesse an einem k\u00f6rperbasierten spirituellen \u00dcbungsweg, ein gewisses Mass an psychischer Stabilit\u00e4t. Eine besondere Gelenkigkeit wird nicht vorausgesetzt.", "content_type": "Text", "start": 1707, "end": 1864}]}, "entities": {"unknown": [{"surface_form": "Texte", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#559", "type": "topic", "start": 831, "end": 836, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Texte", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#559", "type": "topic", "start": 902, "end": 907, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Yoga", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#961", "type": "topic", "start": 13, "end": 17, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Yoga", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#961", "type": "topic", "start": 178, "end": 182, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Yoga", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#961", "type": "topic", "start": 208, "end": 212, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Yoga", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#961", "type": "topic", "start": 368, "end": 372, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Yoga", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#961", "type": "topic", "start": 511, "end": 515, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Yoga", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#961", "type": "topic", "start": 857, "end": 861, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Yoga", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#961", "type": "topic", "start": 961, "end": 965, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Entwicklung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#27", "type": "topic", "start": 680, "end": 691, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Asana", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#962", "type": "topic", "start": 104, "end": 109, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Pranayama", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#963", "type": "topic", "start": 133, "end": 142, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Meditation", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#964", "type": "topic", "start": 22, "end": 32, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Meditation", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#964", "type": "topic", "start": 263, "end": 273, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}], "course_contents": [{"surface_form": "Asana", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#962", "type": "topic", "start": 1218, "end": 1223, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Pranayama", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#963", "type": "topic", "start": 1241, "end": 1250, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Meditation", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#964", "type": "topic", "start": 1266, "end": 1276, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}], "prerequisites": [{"surface_form": "Gelenkigkeit", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#965", "type": "skill", "start": 1826, "end": 1838, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}]}}