{"html": "<div class=\"blog-post\"><div class=\"container-fluid wrapper-title\"><div class=\"row\"><div class=\"col-xs-12\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-xs-12 text-wrap\"><h1 class=\"title-text\">Akademie</h1></div></div></div></div></div></div><div class=\"container single-services\"><div class=\"row\"><div class=\"col-xs-12 col-lg-9\"><h2 class=\"red\">Der Weg zum Brandschutzfachmann mit eidgen\u00f6ssischem Fachausweis</h2><div class=\"post-individual-content single-services-content default-page\"><div class=\"vc_row wpb_row vc_row-fluid\"><div class=\"wpb_column vc_column_container vc_col-sm-12\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><div class=\"wpb_single_image wpb_content_element vc_align_left\"><figure class=\"wpb_wrapper vc_figure\"><div class=\"vc_single_image-wrapper   vc_box_border_grey\"><img alt=\"\" class=\"vc_single_image-img attachment-full\" height=\"371\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 847px) 100vw, 847px\" src=\"https://www.afc.ch/wp-content/uploads/2019/01/akademie-der-weg-zum-brandschutzfachmann.png\" srcset=\"https://www.afc.ch/wp-content/uploads/2019/01/akademie-der-weg-zum-brandschutzfachmann.png 847w, https://www.afc.ch/wp-content/uploads/2019/01/akademie-der-weg-zum-brandschutzfachmann-300x131.png 300w, https://www.afc.ch/wp-content/uploads/2019/01/akademie-der-weg-zum-brandschutzfachmann-768x336.png 768w\" width=\"847\" /></div></figure></div><div class=\"wpb_text_column wpb_content_element \"><div class=\"wpb_wrapper\"><h3>W\u00e4hlen Sie Ihren pers\u00f6nlichen Einstieg auf dem Weg zum Brandschutzfachmann mit eidgen\u00f6ssischem Fachausweis</h3><p>Der Abschluss \u00abBrandschutzfachfrau/-mann mit eidgen\u00f6ssischem Fachausweis\u00bb ist eine Herausforderung. Nur wer in Theorie und Praxis sattelfest ist, hat Aussicht auf Erfolg.</p><p>Damit Sie Ihren \u2013 auf Sie zugeschnittenen \u2013 Weg w\u00e4hlen k\u00f6nnen, bietet die AFC verschiedene Kursangebote an.</p><h3>Standortbestimmung mit dem Einstufungstest</h3><p>Damit Sie von Anfang an den richtigen Weg einschlagen, empfehlen wir Ihnen den kostenlosen AFC-Einstufungstest. Er ist die Grundlage f\u00fcr das weitere Vorgehen und stellt sicher, dass Sie auf dem schnellsten Weg ohne Umwege aber optimal vorbereitet Ihr Ziel erreichen: das Bestehen der VKF-Pr\u00fcfung.</p><h3>Auf direktem Weg zum 11-t\u00e4gigen Hauptkurs oder zuerst zum 3-t\u00e4gigen Grundlagenkurs?</h3><p>Wer schon gute Kenntnisse hat, kann direkt den 11-t\u00e4gigen Hauptkurs besuchen. Wer zu viele L\u00fccken hat \u2013 gem\u00e4ss Einstufungstest oder gem\u00e4ss eigener Einsch\u00e4tzung \u2013 dem empfiehlt die Akademie vor dem Hauptkurs den 3-t\u00e4gigen AFC-Brandschutz-Grundkurs zu besuchen. Der Grundlagenkurs ist die ideale Voraussetzung f\u00fcr den Hauptkurs.</p><p>Der Hauptkurs endet mit einem Abschlusstest. Dieser Test simuliert die VKF-Pr\u00fcfung und Sie k\u00f6nnen anhand der Resultate sehen, ob Sie fit f\u00fcr die VKF-Pr\u00fcfung sind.</p><h3><strong>3-t\u00e4giger Pr\u00fcfungsvorbereitungskurs</strong></h3><p>Wenn die Einstufung des Abschlusstests ungen\u00fcgend ist, haben Sie die M\u00f6glichkeit sich vor der VKF-Pr\u00fcfung nochmals intensiv vorzubereiten und zwar mit dem AFC-Pr\u00fcfungsvorbereitungskurs.</p><h3>Der Weg zum Brandschutzfachmann auf einen Blick</h3></div></div><div class=\"wpb_single_image wpb_content_element vc_align_left\"><figure class=\"wpb_wrapper vc_figure\"><div class=\"vc_single_image-wrapper   vc_box_border_grey\"><img alt=\"\" class=\"vc_single_image-img attachment-full\" height=\"1379\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 2348px) 100vw, 2348px\" src=\"https://www.afc.ch/wp-content/uploads/2019/01/AFC-Chart-Ausbildung-Brandschutz-jpeg.jpeg\" srcset=\"https://www.afc.ch/wp-content/uploads/2019/01/AFC-Chart-Ausbildung-Brandschutz-jpeg.jpeg 2348w, https://www.afc.ch/wp-content/uploads/2019/01/AFC-Chart-Ausbildung-Brandschutz-jpeg-300x176.jpeg 300w, https://www.afc.ch/wp-content/uploads/2019/01/AFC-Chart-Ausbildung-Brandschutz-jpeg-768x451.jpeg 768w, https://www.afc.ch/wp-content/uploads/2019/01/AFC-Chart-Ausbildung-Brandschutz-jpeg-1536x902.jpeg 1536w, https://www.afc.ch/wp-content/uploads/2019/01/AFC-Chart-Ausbildung-Brandschutz-jpeg-2048x1203.jpeg 2048w\" width=\"2348\" /></div></figure></div></div></div></div></div></div><br /><br /></div><div class=\"col-xs-12 col-lg-3\" style=\"padding-top: 62px;\"><div class=\"akademie-sidebar\"><div class=\"akademie-category-sidebar-list\"><div class=\"list-entry\"><a class=\"list-entry-link\" href=\"https://www.afc.ch/akademie-kurs-details/digitaler_informationsanlass/\"><h4 class=\"light_blue\">Online Informationsanlass Brandschutzfachmann-/frau</h4><img class=\"img-responsive\" src=\"https://www.afc.ch/wp-content/uploads/2019/07/Informationsveranstaltung_5_MB-720x470.jpeg\" /></a></div><div class=\"list-entry\"><a class=\"list-entry-link\" href=\"https://www.afc.ch/akademie-kurs-details/einstufungstest-brandschutzfachmann/\"><h4 class=\"light_blue\">Online Einstufungstest Brandschutzfachmann</h4><img class=\"img-responsive\" src=\"https://www.afc.ch/wp-content/uploads/2018/10/Macro-of-felt-tip-pen-hovering-over-architectural-drawing-862234878_3233x2155-720x470.jpeg\" /></a></div><div class=\"list-entry\"><a class=\"list-entry-link\" href=\"https://www.afc.ch/akademie-kurs-details/grundlagenkurs-brandschutzfachmann/\"><h4 class=\"light_blue\">Grundlagenkurs Brandschutz</h4><img class=\"img-responsive\" src=\"https://www.afc.ch/wp-content/uploads/2018/10/Brandschutz_Grundlagenkurs-720x470.jpg\" /></a></div><div class=\"list-entry\"><a class=\"list-entry-link\" href=\"https://www.afc.ch/akademie-kurs-details/hauptkurs-brandschutzfachmann/\"><h4 class=\"light_blue\">Hauptkurs Brandschutzfachmann</h4><img class=\"img-responsive\" src=\"https://www.afc.ch/wp-content/uploads/2017/08/Road-Sign-with-FINANCIAL-SUCCESS-and-Sky-720x470.jpg\" /></a></div><div class=\"list-entry\"><a class=\"list-entry-link\" href=\"https://www.afc.ch/akademie-kurs-details/prufungsvorbereitungskurs-brandschutzfachmann/\"><h4 class=\"light_blue\">Pr\u00fcfungsvorbereitungskurs Brandschutzfachmann</h4><img class=\"img-responsive\" src=\"https://www.afc.ch/wp-content/uploads/2017/10/The-Underground-Garage-720x470.jpg\" /></a></div></div></div></div></div></div></div>\n", "text": "\n              Akademie\n\n\n        Der Weg zum Brandschutzfachmann mit eidgen\u00f6ssischem Fachausweis\n\n\n                      W\u00e4hlen Sie Ihren pers\u00f6nlichen Einstieg auf dem Weg zum Brandschutzfachmann mit eidgen\u00f6ssischem Fachausweis\n\n\n                      Der Abschluss \u00abBrandschutzfachfrau/-mann mit eidgen\u00f6ssischem Fachausweis\u00bb ist eine Herausforderung. Nur wer in Theorie und Praxis sattelfest ist, hat Aussicht auf Erfolg.\n\n\n                      Damit Sie Ihren \u2013 auf Sie zugeschnittenen \u2013 Weg w\u00e4hlen k\u00f6nnen, bietet die AFC verschiedene Kursangebote an.\n\n\n                      Standortbestimmung mit dem Einstufungstest\n\n\n                      Damit Sie von Anfang an den richtigen Weg einschlagen, empfehlen wir Ihnen den kostenlosen AFC-Einstufungstest. Er ist die Grundlage f\u00fcr das weitere Vorgehen und stellt sicher, dass Sie auf dem schnellsten Weg ohne Umwege aber optimal vorbereitet Ihr Ziel erreichen: das Bestehen der VKF-Pr\u00fcfung.\n\n\n                      Auf direktem Weg zum 11-t\u00e4gigen Hauptkurs oder zuerst zum 3-t\u00e4gigen Grundlagenkurs?\n\n\n                      Wer schon gute Kenntnisse hat, kann direkt den 11-t\u00e4gigen Hauptkurs besuchen. Wer zu viele L\u00fccken hat \u2013 gem\u00e4ss Einstufungstest oder gem\u00e4ss eigener Einsch\u00e4tzung \u2013 dem empfiehlt die Akademie vor dem Hauptkurs den 3-t\u00e4gigen AFC-Brandschutz-Grundkurs zu besuchen. Der Grundlagenkurs ist die ideale Voraussetzung f\u00fcr den Hauptkurs.\n\n\n                      Der Hauptkurs endet mit einem Abschlusstest. Dieser Test simuliert die VKF-Pr\u00fcfung und Sie k\u00f6nnen anhand der Resultate sehen, ob Sie fit f\u00fcr die VKF-Pr\u00fcfung sind.\n\n\n                      3-t\u00e4giger Pr\u00fcfungsvorbereitungskurs\n\n\n                      Wenn die Einstufung des Abschlusstests ungen\u00fcgend ist, haben Sie die M\u00f6glichkeit sich vor der VKF-Pr\u00fcfung nochmals intensiv vorzubereiten und zwar mit dem AFC-Pr\u00fcfungsvorbereitungskurs.\n\n\n                      Der Weg zum Brandschutzfachmann auf einen Blick\n\n\n        \n\n        \n\n              Online Informationsanlass Brandschutzfachmann-/frau\n\n\n              Online Einstufungstest Brandschutzfachmann\n\n\n              Grundlagenkurs Brandschutz\n\n\n              Hauptkurs Brandschutzfachmann\n\n\n              Pr\u00fcfungsvorbereitungskurs Brandschutzfachmann", "page_segments": {"certificates": [{"surface_form": "Der Weg zum Brandschutzfachmann mit eidgen\u00f6ssischem Fachausweis", "start": 34, "end": 97}], "prerequisites": [{"surface_form": "Wer schon gute Kenntnisse hat, kann direkt den 11-t\u00e4gigen Hauptkurs besuchen. Wer zu viele L\u00fccken hat \u2013 gem\u00e4ss Einstufungstest oder gem\u00e4ss eigener Einsch\u00e4tzung \u2013 dem empfiehlt die Akademie vor dem Hauptkurs den 3-t\u00e4gigen AFC-Brandschutz-Grundkurs zu besuchen. Der Grundlagenkurs ist die ideale Voraussetzung f\u00fcr den Hauptkurs.\n\n\n                      Der Hauptkurs endet mit einem Abschlusstest. Dieser Test simuliert die VKF-Pr\u00fcfung und Sie k\u00f6nnen anhand der Resultate sehen, ob Sie fit f\u00fcr die VKF-Pr\u00fcfung sind.", "start": 1076, "end": 1589}]}, "entities": {"certificates": [{"surface_form": "Brandschutzfachmann mit eidgen\u00f6ssischem Fachausweis", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1", "type": "education", "start": 46, "end": 97, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}], "unknown": [{"surface_form": "Brandschutzfachmann mit eidgen\u00f6ssischem Fachausweis", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1", "type": "education", "start": 177, "end": 228, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Brandschutzfachmann", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#2", "type": "occupation", "start": 1896, "end": 1915, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Brandschutzfachmann", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#2", "type": "occupation", "start": 1994, "end": 2013, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Brandschutzfachmann", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#2", "type": "occupation", "start": 2059, "end": 2078, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Brandschutzfachmann", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#2", "type": "occupation", "start": 2148, "end": 2167, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Brandschutzfachmann", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#2", "type": "occupation", "start": 2210, "end": 2229, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Brandschutzfachfrau", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#2", "type": "occupation", "start": 268, "end": 287, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Brandschutz", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#2", "type": "occupation", "start": 2110, "end": 2121, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}], "prerequisites": [{"surface_form": "AFC-Brandschutz-Grundkurs", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#3", "type": "topic", "start": 1297, "end": 1322, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Brandschutz", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#2", "type": "occupation", "start": 1301, "end": 1312, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}]}}