{"html": "<div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 abstract\"><div class=\"ctype-text  default\" id=\"c26798\"><h1 class=\"\">\n\t\t\t\tCAS Krisenintervention\n\t\t\t</h1><p class=\"lead\">In der schnelllebigen Zeit und\u00a0zunehmend komplexen\u00a0Gesellschaft wird f\u00fcr das Individuum die Konfrontation mit Krisenerscheinungen und -erfahrungen immer wahrscheinlicher.\u00a0Im Gegensatz zur langfristig angelegten Psychotherapie fokussiert die Krisenintervention auf das belastende \u00abHier und Jetzt\u00bb und versucht, durch geeignete Interventionen zu stabilisieren und zu entlasten. Der <strong>CAS Krisenintervention</strong> vermittelt fundiertes Wissen dazu.</p></div></div></div></div> <div class=\"container\"><div class=\"row gap\"><div class=\"col-12 col-md-8 main\"><div class=\"ctype-testimonial hide-header default\" id=\"c58067\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-sm-7 col-lg-6 order-sm-12 quote\"><div class=\"quote-wrapper\"><p class=\"lead\">\u00abDank dieser Weiterbildung habe ich meinen eigenen Beratungsstil gefunden und meine Kompetenzen erweitert. Die Techniken, die ich kennengelernt habe,\u00a0helfen mir bei meiner T\u00e4tigkeit als Hebamme sehr.\u00bb</p><p class=\"about\">Nathalie Hofer, Absolventin</p></div></div><div class=\"col-12 offset-sm-1 col-sm-4 col image\"><div class=\"img-wrapper\"><picture><source sizes=\"(min-width: 665px) 665px, 100vw\" srcset=\"/fileadmin/_processed_/3/7/csm_nathalie_hofer_43_ae60da8772.jpg 479w, /fileadmin/_processed_/3/7/csm_nathalie_hofer_43_0f3158a85d.jpg 767w, /fileadmin/_processed_/3/7/csm_nathalie_hofer_43_41c50cf327.jpg 991w, /fileadmin/_processed_/3/7/csm_nathalie_hofer_43_51dc47a84e.jpg 1200w\" /><img alt=\"\" class=\"img-fluid\" src=\"/fileadmin/_processed_/3/7/csm_nathalie_hofer_43_164d957dfd.jpg\" width=\"665\" /></picture></div></div></div></div><div class=\"ctype-text hide-header default\" id=\"c26797\"><p>Die Erfahrung, dass im Krisenfall pers\u00f6nliche, famili\u00e4re und lokale Netzwerke h\u00e4ufig nicht mehr tragf\u00e4hig sind, um Krisen ad\u00e4quat bew\u00e4ltigen zu k\u00f6nnen, f\u00fchrt zur Notwendigkeit, dass vermehrt gesellschaftliche Kr\u00e4fte kompensatorisch t\u00e4tig werden m\u00fcssen. Diesen Erfordernissen tr\u00e4gt der <strong>Zertifikatslehrgang (CAS) Krisenintervention</strong> Rechnung.\u00a0</p><p>Er bef\u00e4higt potenzielle Krisenberaterinnen und Krisenberater dazu, Menschen in individuellen Krisen professionell zu begleiten, eine Unterst\u00fctzung zur Wiedergewinnung von pers\u00f6nlicher Handlungsf\u00e4higkeit zu bieten und durch entlastende und st\u00fctzende Massnahmen zur Stabilisierung der Lebensumst\u00e4nde beizutragen.</p></div><div class=\"ctype-text  default\" id=\"c26787\"><h2 class=\"\">\n\t\t\t\tAuf einen Blick\n\t\t\t</h2><h4>Abschluss</h4><p>Certificate of Advanced Studies CAS\u00a0 in Krisenintervention (23 ECTS)</p><h4>Schwerpunkte</h4><ul><li>Grundlagen der Krisenintervention</li><li>Spezielle Aspekte der Krisendiagnostik und Krisenintervention</li><li>Beratungskompetenz in der Krisenintervention</li><li>Personale Kompetenz und Ressourcenorientierung</li></ul><h4>Dauer</h4><p>26 Pr\u00e4senztage, berufsbegleitend (Anzahl Pr\u00e4senztage variiert je nach Lehr- und Lernform. Verbindlich ist der aktuelle Terminplan.)</p><h4>Kosten</h4><p>Anmeldegeb\u00fchr: EUR 150.\u2013*<br /> Lehrgangskosten: EUR 4 850.\u2013*<br /> Kosten Total: EUR 5 000.\u2013*, inkl. Unterlagen, Leistungsnachweise und Zertifikat (Preis\u00e4nderungen vorbehalten)</p><p>*Es gilt der aktuelle Wechselkurs.</p><h4>Zulassung</h4><p>Anerkannter Terti\u00e4rabschluss, mehrj\u00e4hrige qualifizierte Berufserfahrung, T\u00e4tigkeit in einem entsprechenden Arbeitsfeld</p><h4>Durchf\u00fchrungsort</h4><p>Fachhochschule Vorarlberg, Schloss Hofen, Zentrum f\u00fcr Wissenschaft und Weiterbildung in Lochau, \u00d6sterreich</p><h4>Beginn</h4><p>Die n\u00e4chste Durchf\u00fchrung ist auf September 2021 geplant.\u00a0</p><h4>Hinweis</h4><p>Dieser Zertifikatslehrgang (CAS) kann als in sich geschlossene Weiterbildung oder als Teil unseres <a href=\"/de/weiterbildung/weiterbildungsangebot/beratung-und-coaching/mas-in-psychosozialer-beratung/\">Weiterbildungsmasters (MAS) in Psychosozialer Beratung</a> besucht werden.</p></div><div class=\"ctype-gridelements accordion hide-header default\" id=\"c26783\"><div class=\"accordion-container\" id=\"accordion-26783\"><div class=\"card\"><div aria-controls=\"accordion-26783-content-26770\" aria-expanded=\"false\" class=\"card-header collapsed\" data-target=\"#accordion-26783-content-26770\" data-toggle=\"collapse\" id=\"c26770\" role=\"heading\"><h3 class=\"mb-0\">Studieninhalte</h3></div><div aria-labelledby=\"c26770\" class=\"collapse \" data-parent=\"#accordion-26783\" id=\"accordion-26783-content-26770\"><div class=\"card-body\"><div class=\"ctype-text hide-header default\" id=\"c26769\"><p>Der Zertifikatslehrgang umfasst folgende Themenschwerpunkte:</p><h4>Grundlagen der Krisenintervention</h4><ul><li>Krisentheorie \u2013 Krisenkonzepte \u2013 Krisendynamik</li><li>Psychosomatische Aspekte der Krise \u2013 Notfallmedizin</li><li>Traumatische Krisen, Selbstverletzung, Gewalt und T\u00f6tung</li></ul><h4>Spezielle Aspekte der Krisendiagnostik und Krisenintervention</h4><ul><li>Krise und Diagnostik I \u2013 Psychotraumatologie</li><li>Krise und Diagnostik II \u2013 Psychosoziale Krisen</li><li>Krise und Diagnostik III \u2013 Krisen im Kindes- und Jugendalter</li></ul><h4>Beratungskompetenz in der Krisenintervention</h4><ul><li>Beziehungsgestaltung in der Krisenintervention I \u2013 Rapport-Strategien</li><li>Beziehungsgestaltung in der Krisenintervention II \u2013 Methoden der systemischen Krisenbegleitung</li><li>Supervision</li><li>Institutionelle Krisen \u2013 Krisen in Helfersystemen</li><li>Krisenmanagement und Netzwerkarbeit/Debriefing</li></ul><h4>Personale Kompetenz und Ressourcenorientierung</h4><ul><li>Emotionale Belastungen, maladaptive Copingstrategien und Selfcare</li><li>Integration und Abschluss (inkl. Abschlussarbeit)</li></ul><p>Dieser Lehrgang schliesst mit mindestens einem\u00a0<a href=\"/de/weiterbildung/admin/geloescht/menu/glossar/l-wie-leistungsnachweis/\">Leistungsnachweis</a>\u00a0ab.</p></div></div></div></div><div class=\"card\"><div aria-controls=\"accordion-26783-content-26772\" aria-expanded=\"false\" class=\"card-header collapsed\" data-target=\"#accordion-26783-content-26772\" data-toggle=\"collapse\" id=\"c26772\" role=\"heading\"><h3 class=\"mb-0\">Zielgruppe und Zulassung </h3></div><div aria-labelledby=\"c26772\" class=\"collapse \" data-parent=\"#accordion-26783\" id=\"accordion-26783-content-26772\"><div class=\"card-body\"><div class=\"ctype-text hide-header default\" id=\"c26771\"><h4>Zielgruppe</h4><p>Der Lehrgang richtet sich an Fachpersonen aus unterschiedlichen psychosozialen Arbeitsfeldern. Zum Beispiel aus der Sozialen Arbeit, Sozialp\u00e4dagogik, Sozialassistenz, Pflege, Psychologie oder Psychotherapie. Es sind auf jeden Fall Personen, die sich im Bereich der Krisenintervention und Begleitung von traumatisierten Menschen gezielt weiterbilden m\u00f6chten.</p><h4>Zulassung</h4><p>Zugelassen sind Personen</p><ul><li class=\"MsoNoSpacing\">mit anerkanntem Terti\u00e4rabschluss (Universit\u00e4t, Fachhochschule, H\u00f6here Fachschule oder vergleichbarer Abschluss)</li><li class=\"MsoNoSpacing\">mit qualifizierter Berufserfahrung, mindestens zwei Jahre nach Abschluss der Ausbildung</li><li>mit einer T\u00e4tigkeit in einem Arbeitsfeld, in dem sie das Gelernte umsetzen k\u00f6nnen (Prinzip der Transferorientierung)</li></ul></div></div></div></div><div class=\"card\"><div aria-controls=\"accordion-26783-content-26774\" aria-expanded=\"false\" class=\"card-header collapsed\" data-target=\"#accordion-26783-content-26774\" data-toggle=\"collapse\" id=\"c26774\" role=\"heading\"><h3 class=\"mb-0\">Berufswelt</h3></div><div aria-labelledby=\"c26774\" class=\"collapse \" data-parent=\"#accordion-26783\" id=\"accordion-26783-content-26774\"><div class=\"card-body\"><div class=\"ctype-text hide-header default\" id=\"c26773\"><p>Teilnehmende erweitern und vertiefen ihre Fach-, Sozial- und Methodenkompetenz.</p><p>Die Absolventinnen und Absolventen</p><ul><li class=\"MsoNoSpacing\">verf\u00fcgen \u00fcber vertiefte Kenntnisse bez\u00fcglich Theorien, Konzepte und Methoden zur Entstehung und Erkl\u00e4rung von menschlichen Krisen;</li><li class=\"MsoNoSpacing\">wenden dieses Wissen und das methodische Repertoire zum Beziehungsaufbau und zur Settinggestaltung im Rahmen von Kriseninterventionen erfolgreich an;</li><li class=\"MsoNoSpacing\">besitzen fundierte Kenntnisse \u00fcber die Anwendungsm\u00f6glichkeiten systemischer Interventionstechniken und erfolgreicher Copingstrategien;</li><li class=\"MsoNoSpacing\">verf\u00fcgen \u00fcber grundlegende Kompetenzen in Krisenmanagement und ressourcenorientierter Netzwerkarbeit;</li><li class=\"MsoNoSpacing\">reflektieren fachspezifisch Burnout-Ph\u00e4nomene, Stressentstehung und -bew\u00e4ltigung, Suizidalit\u00e4t sowie die individuelle Psychohygiene;</li><li class=\"MsoNoSpacing\">nutzen ihr professionelles Wissen und ihre F\u00e4higkeiten, um in Krisen involvierte Menschen sowie ehren- und hauptamtliches Krisenpersonal zu unterst\u00fctzen;</li><li class=\"MsoNoSpacing\">k\u00f6nnen \u00abErste-Hilfe-Interventionen\u00bb setzen und Menschen nach traumatischen Erfahrungen begleiten.</li></ul></div></div></div></div><div class=\"card\"><div aria-controls=\"accordion-26783-content-26776\" aria-expanded=\"false\" class=\"card-header collapsed\" data-target=\"#accordion-26783-content-26776\" data-toggle=\"collapse\" id=\"c26776\" role=\"heading\"><h3 class=\"mb-0\">Partner</h3></div><div aria-labelledby=\"c26776\" class=\"collapse \" data-parent=\"#accordion-26783\" id=\"accordion-26783-content-26776\"><div class=\"card-body\"><div class=\"ctype-textpic hide-header default\" id=\"c26942\"><div class=\"ce-textpic ce-left ce-above\"><div class=\"ce-gallery\" data-ce-columns=\"1\" data-ce-images=\"1\"><div class=\"ce-row d-block\"><div class=\"ce-column\"><figure class=\"image\"><picture><source sizes=\"(min-width: 239px) 239px, 100vw\" srcset=\"/fileadmin/_processed_/d/6/csm_logo_fh-vorarlberg_schloss-hofen_240x120px_612373150e.png 479w, /fileadmin/_processed_/d/6/csm_logo_fh-vorarlberg_schloss-hofen_240x120px_4dcefc062b.png 767w, /fileadmin/_processed_/d/6/csm_logo_fh-vorarlberg_schloss-hofen_240x120px_a8cc9dfbd2.png 991w, /fileadmin/_processed_/d/6/csm_logo_fh-vorarlberg_schloss-hofen_240x120px_521bfcfff2.png 1200w\" /><img alt=\"\" class=\"image-embed-item img-fluid\" src=\"/fileadmin/_processed_/d/6/csm_logo_fh-vorarlberg_schloss-hofen_240x120px_1e624ff822.png\" width=\"239\" /></picture></figure></div></div></div><div class=\"ce-bodytext\"><p><a href=\"http://www.schlosshofen.at\" target=\"_blank\">Schloss Hofen</a>, Zentrum f\u00fcr Wissenschaft und Weiterbildung in 6911 Lochau (\u00d6sterreich)</p></div></div></div></div></div></div><div class=\"card\"><div aria-controls=\"accordion-26783-content-43147\" aria-expanded=\"false\" class=\"card-header collapsed\" data-target=\"#accordion-26783-content-43147\" data-toggle=\"collapse\" id=\"c43147\" role=\"heading\"><h3 class=\"mb-0\">Beratung und Anmeldung</h3></div><div aria-labelledby=\"c43147\" class=\"collapse \" data-parent=\"#accordion-26783\" id=\"accordion-26783-content-43147\"><div class=\"card-body\"><div class=\"ctype-text hide-header default\" id=\"c43146\"><p>Sind Sie unsicher, ob diese Weiterbildung zu Ihnen passt? Wir beraten Sie gerne: kostenlos und unverbindlich.</p><p><a class=\"btn btn-outline-primary\" href=\"/de/weiterbildung/persoenliche-beratung/\">Beratungsgespr\u00e4ch vereinbaren</a></p><p>Haben Sie mit dieser Weiterbildung das passende Angebot gefunden? Wir freuen uns \u00fcber Ihre Anmeldung.</p><p><a class=\"btn btn-outline-primary\" href=\"/fileadmin/dateiliste/2_weiterbildung/produkte/cas_krisenintervention/schloss-hofen_cas_krisenintervention_anmeldeformular.pdf\" target=\"_blank\">Anmeldung\u00a0</a></p><p><sub><a class=\"btn btn-outline-primary\" href=\"/fileadmin/dateiliste/2_weiterbildung/agb/agb_weiterbildung_ost.pdf\" target=\"_blank\">Allgemeine Gesch\u00e4ftsbedingungen </a></sub></p></div></div></div></div></div></div><div class=\"base comment-list default\" /><div class=\"base comment-new default\" /></div><div class=\"col-12 col-md-4 sidebar\"><div class=\"ctype-gridelements infobox  default\" id=\"c34903\"><div class=\"bg-red layout-sidebar\"><div class=\"infobox-content\"><div class=\"inner\"><header class=\"infobox-header\"><h3 class=\"h4-light red\">\n\n                            CAS Krisenintervention\n\n                        </h3><h4 class=\"small\">Anmeldung</h4></header><div class=\"description\"><div class=\"ctype-text\"><div class=\"ctype-text hide-header default\" id=\"c34902\"><p><a class=\"btn btn-outline-primary\" href=\"/fileadmin/dateiliste/2_weiterbildung/produkte/cas_krisenintervention/schloss-hofen_cas_krisenintervention_anmeldeformular.pdf\" target=\"_blank\">Jetzt anmelden</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ctype-gridelements infobox  default\" id=\"c34920\"><div class=\"bg-default layout-sidebar\"><div class=\"infobox-content\"><div class=\"inner\"><header class=\"infobox-header\"><h4 class=\"small\">Quicklinks</h4></header><div class=\"description\"><div class=\"ctype-text\"><div class=\"ctype-text hide-header default\" id=\"c34919\"><p><a href=\"/de/weiterbildung/persoenliche-beratung/\">Beratungsgespr\u00e4ch vereinbaren</a></p><p><a href=\"/de/weiterbildung/events-und-veranstaltungen/\">Infoveranstaltungen</a></p><p><a href=\"/de/formulare/wbz-anmeldung-terminplan-benachrichtigung/\">Terminplan</a></p><p><a href=\"/de/weiterbildung/\">Weiterbildungs-Finder</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ctype-gridelements infobox  default\" id=\"c26792\"><div class=\"bg-default layout-sidebar\"><div class=\"infobox-content\"><div class=\"inner\"><header class=\"infobox-header\"><h4 class=\"small\">Downloads</h4></header><div class=\"description\"><div class=\"ctype-text\"><div class=\"ctype-uploads hide-header default\" id=\"c26791\"><ul class=\"list-unstyled ce-uploads\"><li><a class=\"dd-icon-download\" href=\"/fileadmin/dateiliste/2_weiterbildung/produkte/cas_krisenintervention/krisenintervention.pdf\" title=\"Flyer CAS Krisenintervention\"><span>Flyer CAS Krisenintervention</span></a></li><li><a class=\"dd-icon-download\" href=\"/fileadmin/dateiliste/2_weiterbildung/studienfuehrer/beratung_und_coaching_weiterbildung_ost_01.pdf\" title=\"Studienf\u00fchrer Beratung und Coaching\"><span>Studienf\u00fchrer Beratung und Coaching</span></a></li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ctype-gridelements infobox  default\" id=\"c34938\"><div class=\"bg-default layout-sidebar\"><div class=\"infobox-content\"><div class=\"inner\"><header class=\"infobox-header\"><h4 class=\"small\">Kontaktperson f\u00fcr fachliche Fragen</h4></header><div class=\"description\"><div class=\"ctype-text\"><div class=\"ctype-text hide-header default\" id=\"c34937\"><p><a href=\"mailto:https://systemische-praxis-bruehl.de/prof-dr-peter-buender\" target=\"_blank\">Prof. Dr. Peter B\u00fcnder</a><br /> Lehrgangsleiter, Dipl. P\u00e4d., Dipl.-Sozialarbeiter; Professor an der Fachhochschule D\u00fcsseldorf</p><p><a href=\"javascript:linkTo_UnCryptMailto('nbjmup+jogpAtdimpttipgfo\\/bu');\">info(at)schlosshofen.at</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ctype-gridelements infobox  default\" id=\"c26916\"><div class=\"bg-default layout-sidebar\"><div class=\"infobox-content\"><div class=\"inner\"><header class=\"infobox-header\"><h4 class=\"small\">Kontaktperson f\u00fcr administrative Fragen</h4></header><div class=\"description\"><div class=\"ctype-text\"><div class=\"ctype-text hide-header default\" id=\"c26915\"><p>Bernhard Gut</p><p>+43 5574 4930 464<br /><a href=\"javascript:linkTo_UnCryptMailto('nbjmup+jogpAtdimpttipgfo\\/bu');\">info(at)schlosshofen.at</a></p></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div>", "text": "\n          CAS Krisenintervention\n\n\n          In der schnelllebigen Zeit und zunehmend komplexen Gesellschaft wird f\u00fcr das Individuum die Konfrontation mit Krisenerscheinungen und -erfahrungen immer wahrscheinlicher. Im Gegensatz zur langfristig angelegten Psychotherapie fokussiert die Krisenintervention auf das belastende \u00abHier und Jetzt\u00bb und versucht, durch geeignete Interventionen zu stabilisieren und zu entlasten. Der CAS Krisenintervention vermittelt fundiertes Wissen dazu.\n\n\n                \u00abDank dieser Weiterbildung habe ich meinen eigenen Beratungsstil gefunden und meine Kompetenzen erweitert. Die Techniken, die ich kennengelernt habe, helfen mir bei meiner T\u00e4tigkeit als Hebamme sehr.\u00bb\n\n\n                Nathalie Hofer, Absolventin\n\n\n          Die Erfahrung, dass im Krisenfall pers\u00f6nliche, famili\u00e4re und lokale Netzwerke h\u00e4ufig nicht mehr tragf\u00e4hig sind, um Krisen ad\u00e4quat bew\u00e4ltigen zu k\u00f6nnen, f\u00fchrt zur Notwendigkeit, dass vermehrt gesellschaftliche Kr\u00e4fte kompensatorisch t\u00e4tig werden m\u00fcssen. Diesen Erfordernissen tr\u00e4gt der Zertifikatslehrgang (CAS) Krisenintervention Rechnung.\n\n\n          Er bef\u00e4higt potenzielle Krisenberaterinnen und Krisenberater dazu, Menschen in individuellen Krisen professionell zu begleiten, eine Unterst\u00fctzung zur Wiedergewinnung von pers\u00f6nlicher Handlungsf\u00e4higkeit zu bieten und durch entlastende und st\u00fctzende Massnahmen zur Stabilisierung der Lebensumst\u00e4nde beizutragen.\n\n\n          Auf einen Blick\n\n\n          Abschluss\n\n\n          Certificate of Advanced Studies CAS in Krisenintervention (23 ECTS)\n\n\n          Schwerpunkte\n\n            * Grundlagen der Krisenintervention\n            * Spezielle Aspekte der Krisendiagnostik und Krisenintervention\n            * Beratungskompetenz in der Krisenintervention\n            * Personale Kompetenz und Ressourcenorientierung\n\n          Dauer\n\n\n          26 Pr\u00e4senztage, berufsbegleitend (Anzahl Pr\u00e4senztage variiert je nach Lehr- und Lernform. Verbindlich ist der aktuelle Terminplan.)\n\n\n          Kosten\n\n\n          Anmeldegeb\u00fchr: EUR 150.\u2013*\n          Lehrgangskosten: EUR 4 850.\u2013*\n          Kosten Total: EUR 5 000.\u2013*, inkl. Unterlagen, Leistungsnachweise und Zertifikat (Preis\u00e4nderungen vorbehalten)\n\n\n          *Es gilt der aktuelle Wechselkurs.\n\n\n          Zulassung\n\n\n          Anerkannter Terti\u00e4rabschluss, mehrj\u00e4hrige qualifizierte Berufserfahrung, T\u00e4tigkeit in einem entsprechenden Arbeitsfeld\n\n\n          Durchf\u00fchrungsort\n\n\n          Fachhochschule Vorarlberg, Schloss Hofen, Zentrum f\u00fcr Wissenschaft und Weiterbildung in Lochau, \u00d6sterreich\n\n\n          Beginn\n\n\n          Die n\u00e4chste Durchf\u00fchrung ist auf September 2021 geplant.\n\n\n          Hinweis\n\n\n          Dieser Zertifikatslehrgang (CAS) kann als in sich geschlossene Weiterbildung oder als Teil unseres Weiterbildungsmasters (MAS) in Psychosozialer Beratung besucht werden.\n\n\n                Studieninhalte\n\n\n                    Der Zertifikatslehrgang umfasst folgende Themenschwerpunkte:\n\n\n                    Grundlagen der Krisenintervention\n\n                      * Krisentheorie \u2013 Krisenkonzepte \u2013 Krisendynamik\n                      * Psychosomatische Aspekte der Krise \u2013 Notfallmedizin\n                      * Traumatische Krisen, Selbstverletzung, Gewalt und T\u00f6tung\n\n                    Spezielle Aspekte der Krisendiagnostik und Krisenintervention\n\n                      * Krise und Diagnostik I \u2013 Psychotraumatologie\n                      * Krise und Diagnostik II \u2013 Psychosoziale Krisen\n                      * Krise und Diagnostik III \u2013 Krisen im Kindes- und Jugendalter\n\n                    Beratungskompetenz in der Krisenintervention\n\n                      * Beziehungsgestaltung in der Krisenintervention I \u2013 Rapport-Strategien\n                      * Beziehungsgestaltung in der Krisenintervention II \u2013 Methoden der systemischen Krisenbegleitung\n                      * Supervision\n                      * Institutionelle Krisen \u2013 Krisen in Helfersystemen\n                      * Krisenmanagement und Netzwerkarbeit/Debriefing\n\n                    Personale Kompetenz und Ressourcenorientierung\n\n                      * Emotionale Belastungen, maladaptive Copingstrategien und Selfcare\n                      * Integration und Abschluss (inkl. Abschlussarbeit)\n\n                    Dieser Lehrgang schliesst mit mindestens einem Leistungsnachweis ab.\n\n\n                Zielgruppe und Zulassung\n\n\n                    Zielgruppe\n\n\n                    Der Lehrgang richtet sich an Fachpersonen aus unterschiedlichen psychosozialen Arbeitsfeldern. Zum Beispiel aus der Sozialen Arbeit, Sozialp\u00e4dagogik, Sozialassistenz, Pflege, Psychologie oder Psychotherapie. Es sind auf jeden Fall Personen, die sich im Bereich der Krisenintervention und Begleitung von traumatisierten Menschen gezielt weiterbilden m\u00f6chten.\n\n\n                    Zulassung\n\n\n                    Zugelassen sind Personen\n\n                      * mit anerkanntem Terti\u00e4rabschluss (Universit\u00e4t, Fachhochschule, H\u00f6here Fachschule oder vergleichbarer Abschluss)\n                      * mit qualifizierter Berufserfahrung, mindestens zwei Jahre nach Abschluss der Ausbildung\n                      * mit einer T\u00e4tigkeit in einem Arbeitsfeld, in dem sie das Gelernte umsetzen k\u00f6nnen (Prinzip der Transferorientierung)\n\n                Berufswelt\n\n\n                    Teilnehmende erweitern und vertiefen ihre Fach-, Sozial- und Methodenkompetenz.\n\n\n                    Die Absolventinnen und Absolventen\n\n                      * verf\u00fcgen \u00fcber vertiefte Kenntnisse bez\u00fcglich Theorien, Konzepte und Methoden zur Entstehung und Erkl\u00e4rung von menschlichen Krisen;\n                      * wenden dieses Wissen und das methodische Repertoire zum Beziehungsaufbau und zur Settinggestaltung im Rahmen von Kriseninterventionen erfolgreich an;\n                      * besitzen fundierte Kenntnisse \u00fcber die Anwendungsm\u00f6glichkeiten systemischer Interventionstechniken und erfolgreicher Copingstrategien;\n                      * verf\u00fcgen \u00fcber grundlegende Kompetenzen in Krisenmanagement und ressourcenorientierter Netzwerkarbeit;\n                      * reflektieren fachspezifisch Burnout-Ph\u00e4nomene, Stressentstehung und -bew\u00e4ltigung, Suizidalit\u00e4t sowie die individuelle Psychohygiene;\n                      * nutzen ihr professionelles Wissen und ihre F\u00e4higkeiten, um in Krisen involvierte Menschen sowie ehren- und hauptamtliches Krisenpersonal zu unterst\u00fctzen;\n                      * k\u00f6nnen \u00abErste-Hilfe-Interventionen\u00bb setzen und Menschen nach traumatischen Erfahrungen begleiten.\n\n                Partner\n\n\n                        Schloss Hofen, Zentrum f\u00fcr Wissenschaft und Weiterbildung in 6911 Lochau (\u00d6sterreich)\n\n\n                Beratung und Anmeldung\n\n\n                    Sind Sie unsicher, ob diese Weiterbildung zu Ihnen passt? Wir beraten Sie gerne: kostenlos und unverbindlich.\n\n\n                    Beratungsgespr\u00e4ch vereinbaren\n\n\n                    Haben Sie mit dieser Weiterbildung das passende Angebot gefunden? Wir freuen uns \u00fcber Ihre Anmeldung.\n\n\n                    Anmeldung\n\n\n                    Allgemeine Gesch\u00e4ftsbedingungen\n\n\n                CAS Krisenintervention\n\n\n                Anmeldung\n\n\n                      Jetzt anmelden\n\n\n                Quicklinks\n\n\n                      Beratungsgespr\u00e4ch vereinbaren\n\n\n                      Infoveranstaltungen\n\n\n                      Terminplan\n\n\n                      Weiterbildungs-Finder\n\n\n                Downloads\n\n                        * Flyer CAS Krisenintervention\n                        * Studienf\u00fchrer Beratung und Coaching\n\n                Kontaktperson f\u00fcr fachliche Fragen\n\n\n                      Prof. Dr. Peter B\u00fcnder\n                      Lehrgangsleiter, Dipl. P\u00e4d., Dipl.-Sozialarbeiter; Professor an der Fachhochschule D\u00fcsseldorf\n\n\n                      info(at)schlosshofen.at\n\n\n                Kontaktperson f\u00fcr administrative Fragen\n\n\n                      Bernhard Gut\n\n\n                      +43 5574 4930 464\n                      info(at)schlosshofen.at", "page_segments": {"certificates": [{"surface_form": "Certificate of Advanced Studies CAS in Krisenintervention (23 ECTS)", "content_type": "Text", "start": 1486, "end": 1553}], "course_contents": [{"surface_form": "Grundlagen der Krisenintervention\n            * Spezielle Aspekte der Krisendiagnostik und Krisenintervention\n            * Beratungskompetenz in der Krisenintervention\n            * Personale Kompetenz und Ressourcenorientierung", "content_type": "List", "start": 1594, "end": 1823}, {"surface_form": "Der Zertifikatslehrgang umfasst folgende Themenschwerpunkte:\n\n\n                    Grundlagen der Krisenintervention\n\n                      * Krisentheorie \u2013 Krisenkonzepte \u2013 Krisendynamik\n                      * Psychosomatische Aspekte der Krise \u2013 Notfallmedizin\n                      * Traumatische Krisen, Selbstverletzung, Gewalt und T\u00f6tung\n\n                    Spezielle Aspekte der Krisendiagnostik und Krisenintervention\n\n                      * Krise und Diagnostik I \u2013 Psychotraumatologie\n                      * Krise und Diagnostik II \u2013 Psychosoziale Krisen\n                      * Krise und Diagnostik III \u2013 Krisen im Kindes- und Jugendalter\n\n                    Beratungskompetenz in der Krisenintervention\n\n                      * Beziehungsgestaltung in der Krisenintervention I \u2013 Rapport-Strategien\n                      * Beziehungsgestaltung in der Krisenintervention II \u2013 Methoden der systemischen Krisenbegleitung\n                      * Supervision\n                      * Institutionelle Krisen \u2013 Krisen in Helfersystemen\n                      * Krisenmanagement und Netzwerkarbeit/Debriefing\n\n                    Personale Kompetenz und Ressourcenorientierung\n\n                      * Emotionale Belastungen, maladaptive Copingstrategien und Selfcare\n                      * Integration und Abschluss (inkl. Abschlussarbeit)\n\n                    Dieser Lehrgang schliesst mit mindestens einem Leistungsnachweis ab.", "content_type": "Mix", "start": 2895, "end": 4333}], "prerequisites": [{"surface_form": "Anerkannter Terti\u00e4rabschluss, mehrj\u00e4hrige qualifizierte Berufserfahrung, T\u00e4tigkeit in einem entsprechenden Arbeitsfeld", "content_type": "Text", "start": 2283, "end": 2401}, {"surface_form": "Zugelassen sind Personen\n\n                      * mit anerkanntem Terti\u00e4rabschluss (Universit\u00e4t, Fachhochschule, H\u00f6here Fachschule oder vergleichbarer Abschluss)\n                      * mit qualifizierter Berufserfahrung, mindestens zwei Jahre nach Abschluss der Ausbildung\n                      * mit einer T\u00e4tigkeit in einem Arbeitsfeld, in dem sie das Gelernte umsetzen k\u00f6nnen (Prinzip der Transferorientierung)", "content_type": "Mix", "start": 4844, "end": 5258}], "target_groups": [{"surface_form": "Der Lehrgang richtet sich an Fachpersonen aus unterschiedlichen psychosozialen Arbeitsfeldern. Zum Beispiel aus der Sozialen Arbeit, Sozialp\u00e4dagogik, Sozialassistenz, Pflege, Psychologie oder Psychotherapie. Es sind auf jeden Fall Personen, die sich im Bereich der Krisenintervention und Begleitung von traumatisierten Menschen gezielt weiterbilden m\u00f6chten.", "content_type": "Text", "start": 4432, "end": 4789}], "learning_objectives": [{"surface_form": "Teilnehmende erweitern und vertiefen ihre Fach-, Sozial- und Methodenkompetenz.\n\n\n                    Die Absolventinnen und Absolventen\n\n                      * verf\u00fcgen \u00fcber vertiefte Kenntnisse bez\u00fcglich Theorien, Konzepte und Methoden zur Entstehung und Erkl\u00e4rung von menschlichen Krisen;\n                      * wenden dieses Wissen und das methodische Repertoire zum Beziehungsaufbau und zur Settinggestaltung im Rahmen von Kriseninterventionen erfolgreich an;\n                      * besitzen fundierte Kenntnisse \u00fcber die Anwendungsm\u00f6glichkeiten systemischer Interventionstechniken und erfolgreicher Copingstrategien;\n                      * verf\u00fcgen \u00fcber grundlegende Kompetenzen in Krisenmanagement und ressourcenorientierter Netzwerkarbeit;\n                      * reflektieren fachspezifisch Burnout-Ph\u00e4nomene, Stressentstehung und -bew\u00e4ltigung, Suizidalit\u00e4t sowie die individuelle Psychohygiene;\n                      * nutzen ihr professionelles Wissen und ihre F\u00e4higkeiten, um in Krisen involvierte Menschen sowie ehren- und hauptamtliches Krisenpersonal zu unterst\u00fctzen;\n                      * k\u00f6nnen \u00abErste-Hilfe-Interventionen\u00bb setzen und Menschen nach traumatischen Erfahrungen begleiten.", "content_type": "Mix", "start": 5309, "end": 6517}]}, "entities": {}}