{"html": "<div class=\"border\"><div class=\"ical-export-container\"><form action=\"https://plusbildung.ch/d/wp-content/themes/devdmbootstrap3-child/export_ics.php\" method=\"post\"><input name=\"start\" type=\"hidden\" value=\"2021-04-17\" /><input name=\"end\" type=\"hidden\" value=\"2021-04-17\" /><input name=\"name\" type=\"hidden\" value=\"\" /><input name=\"description\" type=\"hidden\" value=\"&lt;p&gt;Wir verbringen zusammen einen Tag.&lt;br /&gt; Wir entdecken die Natur in der Stadt&lt;br /&gt; und machen Fotos.&lt;br /&gt; Wir tanzen mit den Elementen, feurig, sanft,&lt;br /&gt; geerdet und lebendig.&lt;br /&gt; Wir reden \u00fcber die Natur und was sie uns bedeutet.&lt;br /&gt; Wir h\u00f6ren eine Geschichte \u00fcber die Natur und spielen&lt;br /&gt; Theater.&lt;br /&gt; Wir staunen \u00fcber die Natur mit Worten und Farben.&lt;br /&gt; Wir freuen uns \u00fcber die Natur mit Musik und Singen.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Eine Tagung f\u00fcr f\u00fcr Menschen mit und ohne Behinderung. Organisiert von der Paulus Akademie in Zusammenarbeit mit der Reformierten Kirche im Kanton Z\u00fcrich und dem Bildungsklub Pro Infirmis, Z\u00fcrich&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Unterst\u00fctzt durch die Stiftung &lt;a href=&quot;https://denkanmich.ch/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;DENK AN MICH&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Folgende Kurse werden angeboten:&lt;br /&gt; - Spazieren und entdecken&lt;br /&gt; - Theater spielen&lt;br /&gt; - Malen \u2013 Bilder \u2013 Worte&lt;br /&gt; - Musik und Singen&lt;br /&gt; - Tanz und Bewegung&lt;br /&gt; - Zusammen reden&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Musikalischen G\u00e4ste sind: Claudia Masina und\u00a0Willi Hausenstein&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://events.kirchen.ch/wp-content/uploads/2021/01/Flyer-Natur_bewegt_Fruehlingstagung-2021.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Flyer \u00abNatur bewegt\u00bb&lt;/a&gt;\u00a0(PDF)&lt;/p&gt;  \u00bb\u00bb\u00bb https://plusbildung.ch/d/angebot/?eid=20275\" /><input name=\"location\" type=\"hidden\" value=\"&lt;p&gt;In den R\u00e4umen der reformierten Kirche und der Paulus Akademie in der Stadt Z\u00fcrich. Die genaue Adresse wird sp\u00e4ter bekanntgegeben.&lt;/p&gt;\" /><span class=\"glyphicon glyphicon-calendar\" /><input class=\"ical-export\" title=\"in Kalender exportieren (iCal)\" type=\"submit\" value=\"in Kalender exportieren\" /></form></div><h1>Natur bewegt</h1><h2>Fr\u00fchlingstagung 2021</h2><div class=\"lemma\">Beschreibung</div><div><p>Wir verbringen zusammen einen Tag.<br />\nWir entdecken die Natur in der Stadt<br />\nund machen Fotos.<br />\nWir tanzen mit den Elementen, feurig, sanft,<br />\ngeerdet und lebendig.<br />\nWir reden \u00fcber die Natur und was sie uns bedeutet.<br />\nWir h\u00f6ren eine Geschichte \u00fcber die Natur und spielen<br />\nTheater.<br />\nWir staunen \u00fcber die Natur mit Worten und Farben.<br />\nWir freuen uns \u00fcber die Natur mit Musik und Singen.</p><p>Eine Tagung f\u00fcr f\u00fcr Menschen mit und ohne Behinderung. Organisiert von der Paulus Akademie in Zusammenarbeit mit der Reformierten Kirche im Kanton Z\u00fcrich und dem Bildungsklub Pro Infirmis, Z\u00fcrich</p><p>Unterst\u00fctzt durch die Stiftung <a href=\"https://denkanmich.ch/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">DENK AN MICH</a></p><p>Folgende Kurse werden angeboten:<br />\n\u2013 Spazieren und entdecken<br />\n\u2013 Theater spielen<br />\n\u2013 Malen \u2013 Bilder \u2013 Worte<br />\n\u2013 Musik und Singen<br />\n\u2013 Tanz und Bewegung<br />\n\u2013 Zusammen reden</p><p>Musikalischen G\u00e4ste sind: Claudia Masina und\u00a0Willi Hausenstein</p><p><a href=\"https://events.kirchen.ch/wp-content/uploads/2021/01/Flyer-Natur_bewegt_Fruehlingstagung-2021.pdf\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Flyer \u00abNatur bewegt\u00bb</a>\u00a0(PDF)</p></div><div class=\"lemma\">Bemerkungen</div><div><p>Anmeldung und Information:<br />\nReformierte Kirche Kanton Z\u00fcrich<br />\nEvelyne Hess, Administration<br />\nBlaufahnenstrasse 14<br />\nPostfach<br />\n8024 Z\u00fcrich<br />\nTel. 044 258 91 72<br />\n&lt;a href=\"mailto:evelyne.hess@zh.ref.ch\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"&gt;evelyne.hess@zhref.ch&lt;/a&gt;</p></div><div class=\"lemma\">Leitung</div><div><p>Vorbereitungsteam: Franziska H\u00fcrlimann, Andi Bischofberger, Bea Br\u00fclhart, Renate Rubin<br />Administration: Evelyne Hess<br />Technische Leitung: Lara Rubin</p></div><div class=\"lemma\">Veranstalter</div><div><p><a href=\"https://plusbildung.ch/d/mitglieder/?did=3388\" target=\"_self\" title=\"Paulus Akademie, Z\u00fcrich\">Paulus Akademie, Z\u00fcrich</a></p></div><div class=\"lemma\">Ort</div><div><p>In den R\u00e4umen der reformierten Kirche und der Paulus Akademie in der Stadt Z\u00fcrich. Die genaue Adresse wird sp\u00e4ter bekanntgegeben.</p></div><div class=\"lemma\">Beginn</div><div><p>Samstag, 17.04.2021, 09:30</p></div><div class=\"lemma\">Ende</div><div><p>Samstag, 17.04.2021, 17:00</p></div></div>", "text": "\n  Natur bewegt\n\n\n  Fr\u00fchlingstagung 2021\n\n    Beschreibung\n\n    Wir verbringen zusammen einen Tag.\n    Wir entdecken die Natur in der Stadt\n    und machen Fotos.\n    Wir tanzen mit den Elementen, feurig, sanft,\n    geerdet und lebendig.\n    Wir reden \u00fcber die Natur und was sie uns bedeutet.\n    Wir h\u00f6ren eine Geschichte \u00fcber die Natur und spielen\n    Theater.\n    Wir staunen \u00fcber die Natur mit Worten und Farben.\n    Wir freuen uns \u00fcber die Natur mit Musik und Singen.\n\n\n    Eine Tagung f\u00fcr f\u00fcr Menschen mit und ohne Behinderung. Organisiert von der Paulus Akademie in Zusammenarbeit mit der Reformierten Kirche im Kanton Z\u00fcrich und dem Bildungsklub Pro Infirmis, Z\u00fcrich\n\n\n    Unterst\u00fctzt durch die Stiftung DENK AN MICH\n\n\n    Folgende Kurse werden angeboten:\n    \u2013 Spazieren und entdecken\n    \u2013 Theater spielen\n    \u2013 Malen \u2013 Bilder \u2013 Worte\n    \u2013 Musik und Singen\n    \u2013 Tanz und Bewegung\n    \u2013 Zusammen reden\n\n\n    Musikalischen G\u00e4ste sind: Claudia Masina und Willi Hausenstein\n\n\n    Flyer \u00abNatur bewegt\u00bb (PDF)\n\n    Bemerkungen\n\n    Anmeldung und Information:\n    Reformierte Kirche Kanton Z\u00fcrich\n    Evelyne Hess, Administration\n    Blaufahnenstrasse 14\n    Postfach\n    8024 Z\u00fcrich\n    Tel. 044 258 91 72\n    <a href=\"mailto:evelyne.hess@zh.ref.ch\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">evelyne.hess@zhref.ch</a>\n\n    Leitung\n\n    Vorbereitungsteam: Franziska H\u00fcrlimann, Andi Bischofberger, Bea Br\u00fclhart, Renate Rubin\n    Administration: Evelyne Hess\n    Technische Leitung: Lara Rubin\n\n    Veranstalter\n\n    Paulus Akademie, Z\u00fcrich\n\n    Ort\n\n    In den R\u00e4umen der reformierten Kirche und der Paulus Akademie in der Stadt Z\u00fcrich. Die genaue Adresse wird sp\u00e4ter bekanntgegeben.\n\n    Beginn\n\n    Samstag, 17.04.2021, 09:30\n\n    Ende\n\n    Samstag, 17.04.2021, 17:00", "page_segments": {}, "entities": {}}