{"html": "<div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 abstract\"><div class=\"ctype-text  default\" id=\"c32515\"><h1 class=\"\">\n\t\t\t\tSeminar Sozialversicherung\n\t\t\t</h1><p class=\"lead\">Im Sozialversicherungswesen ist es wichtig, Situationen zu erkennen, die Versicherungsleistungen ausl\u00f6sen k\u00f6nnten. Sozialarbeitende ben\u00f6tigen deshalb die entsprechenden Grundlagenkenntnisse \u00fcber die verschiedenen Sozialversicherungsgesetze, um Anspr\u00fcche ihrer Klientinnen und Klienten geltend machen zu k\u00f6nnen. Genau diese Grundkenntnisse vermitteln Referentinnen und Referenten aus der Praxis in diesem Seminar.</p></div></div></div></div> <div class=\"container\"><div class=\"row gap\"><div class=\"col-12 col-md-8 main\"><div class=\"ctype-text  default\" id=\"c32507\"><h2 class=\"\">\n\t\t\t\tAuf einen Blick\n\t\t\t</h2><h4>Abschluss</h4><p>Weiterbildungsnachweis der OST \u2013\u00a0Ostschweizer Fachhochschule</p><h4>Schwerpunkte</h4><ul><li>Grundlagen Sozialversicherung (2 Tage)<br /> \tf\u00fcr Teilnehmende mit wenig oder ohne Grundlagenkenntnisse \u00fcber das Sozialversicherungssystem in der Schweiz<br /> \t\u00a0</li><li>Vertiefung der Sozialversicherungsgesetze (6 Tage)<br /> \tRechtsgrundlagen der f\u00fcr die Sozialarbeit relevanten sozialen Risiken wie Invalidit\u00e4t, Alter, Erg\u00e4nzungsleistungen, Berufliche Vorsorge, Krankheit, Unfall, Arbeitslosigkeit und Todesfall.<br /><br /> \tDie Vertiefungstage k\u00f6nnen als Kurs auch ohne die Einf\u00fchrungstage besucht werden. Das Grundlagenwissen aus der Einf\u00fchrung wird vorausgesetzt.<br /><br /> \tDie Teilnehmenden\u00a0erwerben Sach- und Fachkenntnisse zu folgenden Schwerpunkten: \t<ul><li class=\"MsoNoSpacing\">Alters- und Hinterlassenenversicherung und Erg\u00e4nzungsleistung;</li><li class=\"MsoNoSpacing\">Invalidenversicherung;</li><li class=\"MsoNoSpacing\">Arbeitslosenversicherung;</li><li class=\"MsoNoSpacing\">Unfallversicherungsgesetz;</li><li class=\"MsoNoSpacing\">Krankenversicherungsgesetz.</li></ul></li></ul><h4><a href=\"/fileadmin/dateiliste/2_weiterbildung/produkte/sem_sozialversicherung/sem-sozialversicherungen-terminplan-ost.pdf\" target=\"_blank\">Dauer</a></h4><p>Seminar Sozialversicherung (gesamtes Seminar)<br /> 8 Tage;\u00a01./2. Juni, 31. August, 1. September, 26./27. Oktober und 16./17. November\u00a02021</p><p>Vertiefung der Sozialversicherungsgesetze (nur Vertiefungsteil)<br /> 6 Tage; 31. August, 1. September, 26./27. Oktober und 16./17. November\u00a02021</p><p>Grundlagen Sozialversicherung (nur Grundlagen)<br /> 2 Tage;\u00a01./2. Juni 2021</p><h4>Kosten</h4><p>CHF 2600.\u2013\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 gesamtes Seminar (8 Tage)<br /> CHF 1900.\u2013\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Vertiefung (6 Tage)<br /> CHF\u00a0 \u00a0700.\u2013\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Grundlagen (2 Tage)<br /> inkl. Unterlagen und Weiterbildungsnachweis (Preis\u00e4nderung vorbehalten)</p><h4>Durchf\u00fchrungsort</h4><p><a href=\"/de/fachhochschule/campus-stgallen/\">Campus St.Gallen</a></p><h4><a href=\"/fileadmin/dateiliste/2_weiterbildung/produkte/sem_sozialversicherung/sem-sozialversicherungen-terminplan-ost.pdf\" target=\"_blank\">Termine</a></h4><p>Alle Details zu den Durchf\u00fchrungsdaten finden Sie im <a href=\"/fileadmin/dateiliste/2_weiterbildung/produkte/sem_sozialversicherung/sem-sozialversicherungen-terminplan-ost.pdf\" target=\"_blank\">Terminplan </a>des Seminars Sozialversicherung.</p><h4>Hinweis</h4><p>Das Seminar kann, je nach Durchf\u00fchrungsjahr, einzeln oder als Teil der <a href=\"/de/weiterbildung/weiterbildungsangebot/sozialwesen/kindes-und-erwachsenenschutz/seminarreihe-gesetzliche-sozialarbeit/\">Seminarreihe Gesetzliche Sozialarbeit</a> bzw. als Teil des <a href=\"/de/weiterbildung/weiterbildungsangebot/sozialwesen/kindes-und-erwachsenenschutz/cas-soziale-arbeit-mit-gesetzlichem-auftrag/\">CAS Soziale Arbeit mit gesetzlichem Auftrag</a> besucht werden.</p></div><div class=\"ctype-gridelements accordion hide-header default\" id=\"c32506\"><div class=\"accordion-container\" id=\"accordion-32506\"><div class=\"card\"><div aria-controls=\"accordion-32506-content-32501\" aria-expanded=\"false\" class=\"card-header collapsed\" data-target=\"#accordion-32506-content-32501\" data-toggle=\"collapse\" id=\"c32501\" role=\"heading\"><h3 class=\"mb-0\">Zielgruppe</h3></div><div aria-labelledby=\"c32501\" class=\"collapse \" data-parent=\"#accordion-32506\" id=\"accordion-32506-content-32501\"><div class=\"card-body\"><div class=\"ctype-text hide-header default\" id=\"c32500\"><p>Das Seminar Sozialversicherung richtet sich an Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter auf Sozial\u00e4mtern, Berufsbeistandschaften sowie Sozialarbeiterinnen und Sozialarbeiter auf Beratungsstellen.</p></div></div></div></div><div class=\"card\"><div aria-controls=\"accordion-32506-content-32503\" aria-expanded=\"false\" class=\"card-header collapsed\" data-target=\"#accordion-32506-content-32503\" data-toggle=\"collapse\" id=\"c32503\" role=\"heading\"><h3 class=\"mb-0\">Berufswelt</h3></div><div aria-labelledby=\"c32503\" class=\"collapse \" data-parent=\"#accordion-32506\" id=\"accordion-32506-content-32503\"><div class=\"card-body\"><div class=\"ctype-text hide-header default\" id=\"c32502\"><p>Die Teilnehmenden wissen, wie das System der sozialen Sicherheit in der Schweiz funktioniert. Ihnen sind die Grundlagen, Grundprinzipien und die Koordination des Schweizerischen Sozialversicherungsrechts bekannt. Zugleich kennen sie die unterschiedlichen Regeln \u00fcber die Versicherungsobligatorien, die Leistungsvoraussetzungen, die konkreten Leistungen der verschiedenen Sozialversicherungszweige sowie deren Rangfolge und Verfahrensgrunds\u00e4tze.</p></div></div></div></div><div class=\"card\"><div aria-controls=\"accordion-32506-content-43812\" aria-expanded=\"false\" class=\"card-header collapsed\" data-target=\"#accordion-32506-content-43812\" data-toggle=\"collapse\" id=\"c43812\" role=\"heading\"><h3 class=\"mb-0\">Beratung und Anmeldung</h3></div><div aria-labelledby=\"c43812\" class=\"collapse \" data-parent=\"#accordion-32506\" id=\"accordion-32506-content-43812\"><div class=\"card-body\"><div class=\"ctype-text hide-header default\" id=\"c43811\"><p>Sind Sie unsicher, ob diese Weiterbildung zu Ihnen passt? Wir beraten Sie gerne: kostenlos und unverbindlich.</p><p><a class=\"btn btn-outline-primary\" href=\"/de/weiterbildung/persoenliche-beratung/\">Beratungsgespr\u00e4ch vereinbaren</a></p><p>Haben Sie mit dieser Weiterbildung das passende Angebot gefunden? Wir freuen uns \u00fcber Ihre Anmeldung.</p><p><a class=\"btn btn-outline-primary\" href=\"/de/formulare/043-wb-kursanmeldung/wbz-kursanmeldung-seminar-sozialversicherung/\">Anmeldung</a></p><p>\u00a0</p><p><sub><a href=\"/fileadmin/dateiliste/2_weiterbildung/agb/agb_weiterbildung_ost.pdf\" target=\"_blank\">Allgemeine Gesch\u00e4ftsbedingungen </a></sub></p></div></div></div></div></div></div><div class=\"base comment-list default\" /><div class=\"base comment-new default\" /></div><div class=\"col-12 col-md-4 sidebar\"><div class=\"ctype-gridelements infobox  default\" id=\"c32520\"><div class=\"bg-red layout-sidebar\"><div class=\"infobox-content\"><div class=\"inner\"><header class=\"infobox-header\"><h3 class=\"h4-light red\">\n\n                            Seminar Sozialversicherung\n\n                        </h3><h4 class=\"small\">Anmeldung</h4></header><div class=\"description\"><div class=\"ctype-text\"><div class=\"ctype-text hide-header default\" id=\"c32519\"><p><a class=\"btn btn-outline-primary\" href=\"/de/formulare/043-wb-kursanmeldung/wbz-kursanmeldung-seminar-sozialversicherung/\">Jetzt anmelden</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ctype-gridelements infobox  default\" id=\"c57737\"><div class=\"bg-default layout-sidebar\"><div class=\"infobox-content\"><div class=\"inner\"><header class=\"infobox-header\"><h4 class=\"small\">Quicklinks</h4></header><div class=\"description\"><div class=\"ctype-text\"><div class=\"ctype-text hide-header default\" id=\"c57736\"><p><a href=\"/de/weiterbildung/persoenliche-beratung/\">Beratungsgespr\u00e4ch vereinbaren</a></p><p><a href=\"/de/weiterbildung/events-und-veranstaltungen/\">Infoveranstaltungen</a></p><p><a href=\"/fileadmin/dateiliste/2_weiterbildung/produkte/sem_sozialversicherung/sem-sozialversicherungen-terminplan-ost.pdf\" target=\"_blank\">Terminplan</a></p><p><a href=\"/de/weiterbildung/\">Weiterbildungs-Finder</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ctype-gridelements infobox  default\" id=\"c32510\"><div class=\"bg-default layout-sidebar\"><div class=\"infobox-content\"><div class=\"inner\"><header class=\"infobox-header\"><h4 class=\"small\">Kontaktperson f\u00fcr fachliche Fragen</h4></header><div class=\"description\"><div class=\"ctype-text\"><div class=\"ctype-text hide-header default\" id=\"c32509\"><p>Fredy Morgenthaler<br /> Seminarleiter, Supervisor, Coach und Organisationsberater BSO</p><p><a href=\"tel:+41817406894\">+41\u00a081\u00a0740\u00a068\u00a094</a><br /><a href=\"javascript:linkTo_UnCryptMailto('nbjmup+jogpAgsfez.npshfouibmfs\\/di');\">info(at)fredy-morgenthaler.ch </a></p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ctype-gridelements infobox  default\" id=\"c25839\"><div class=\"bg-default layout-sidebar\"><div class=\"infobox-content\"><div class=\"inner\"><header class=\"infobox-header\"><h4 class=\"small\">Kontaktperson f\u00fcr administrative Fragen</h4></header><div class=\"description\"><div class=\"ctype-text\"><div class=\"ctype-text hide-header default\" id=\"c25841\"><p><a href=\"/de/person/person/annemarie-hohl-975/\">Annemarie Hohl</a><br /> Studienkoordinatorin</p><p><a href=\"tel:+41582571293\">+41 58 257 12 93</a><br /><a href=\"javascript:linkTo_UnCryptMailto('nbjmup+boofnbsjf\\/ipimAptu\\/di');\">annemarie.hohl(at)ost.ch</a></p></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div>", "text": "\n          Seminar Sozialversicherung\n\n\n          Im Sozialversicherungswesen ist es wichtig, Situationen zu erkennen, die Versicherungsleistungen ausl\u00f6sen k\u00f6nnten. Sozialarbeitende ben\u00f6tigen deshalb die entsprechenden Grundlagenkenntnisse \u00fcber die verschiedenen Sozialversicherungsgesetze, um Anspr\u00fcche ihrer Klientinnen und Klienten geltend machen zu k\u00f6nnen. Genau diese Grundkenntnisse vermitteln Referentinnen und Referenten aus der Praxis in diesem Seminar.\n\n\n          Auf einen Blick\n\n\n          Abschluss\n\n\n          Weiterbildungsnachweis der OST \u2013 Ostschweizer Fachhochschule\n\n\n          Schwerpunkte\n\n            * Grundlagen Sozialversicherung (2 Tage)\n              f\u00fcr Teilnehmende mit wenig oder ohne Grundlagenkenntnisse \u00fcber das Sozialversicherungssystem in der Schweiz\n            * Vertiefung der Sozialversicherungsgesetze (6 Tage)\n              Rechtsgrundlagen der f\u00fcr die Sozialarbeit relevanten sozialen Risiken wie Invalidit\u00e4t, Alter, Erg\u00e4nzungsleistungen, Berufliche Vorsorge, Krankheit, Unfall, Arbeitslosigkeit und Todesfall.\n              \n              Die Vertiefungstage k\u00f6nnen als Kurs auch ohne die Einf\u00fchrungstage besucht werden. Das Grundlagenwissen aus der Einf\u00fchrung wird vorausgesetzt.\n              \n              Die Teilnehmenden erwerben Sach- und Fachkenntnisse zu folgenden Schwerpunkten:\n                + Alters- und Hinterlassenenversicherung und Erg\u00e4nzungsleistung;\n                + Invalidenversicherung;\n                + Arbeitslosenversicherung;\n                + Unfallversicherungsgesetz;\n                + Krankenversicherungsgesetz.\n\n          Dauer\n\n\n          Seminar Sozialversicherung (gesamtes Seminar)\n          8 Tage; 1./2. Juni, 31. August, 1. September, 26./27. Oktober und 16./17. November 2021\n\n\n          Vertiefung der Sozialversicherungsgesetze (nur Vertiefungsteil)\n          6 Tage; 31. August, 1. September, 26./27. Oktober und 16./17. November 2021\n\n\n          Grundlagen Sozialversicherung (nur Grundlagen)\n          2 Tage; 1./2. Juni 2021\n\n\n          Kosten\n\n\n          CHF 2600.\u2013 gesamtes Seminar (8 Tage)\n          CHF 1900.\u2013 Vertiefung (6 Tage)\n          CHF 700.\u2013 Grundlagen (2 Tage)\n          inkl. Unterlagen und Weiterbildungsnachweis (Preis\u00e4nderung vorbehalten)\n\n\n          Durchf\u00fchrungsort\n\n\n          Campus St.Gallen\n\n\n          Termine\n\n\n          Alle Details zu den Durchf\u00fchrungsdaten finden Sie im Terminplan des Seminars Sozialversicherung.\n\n\n          Hinweis\n\n\n          Das Seminar kann, je nach Durchf\u00fchrungsjahr, einzeln oder als Teil der Seminarreihe Gesetzliche Sozialarbeit bzw. als Teil des CAS Soziale Arbeit mit gesetzlichem Auftrag besucht werden.\n\n\n                Zielgruppe\n\n\n                    Das Seminar Sozialversicherung richtet sich an Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter auf Sozial\u00e4mtern, Berufsbeistandschaften sowie Sozialarbeiterinnen und Sozialarbeiter auf Beratungsstellen.\n\n\n                Berufswelt\n\n\n                    Die Teilnehmenden wissen, wie das System der sozialen Sicherheit in der Schweiz funktioniert. Ihnen sind die Grundlagen, Grundprinzipien und die Koordination des Schweizerischen Sozialversicherungsrechts bekannt. Zugleich kennen sie die unterschiedlichen Regeln \u00fcber die Versicherungsobligatorien, die Leistungsvoraussetzungen, die konkreten Leistungen der verschiedenen Sozialversicherungszweige sowie deren Rangfolge und Verfahrensgrunds\u00e4tze.\n\n\n                Beratung und Anmeldung\n\n\n                    Sind Sie unsicher, ob diese Weiterbildung zu Ihnen passt? Wir beraten Sie gerne: kostenlos und unverbindlich.\n\n\n                    Beratungsgespr\u00e4ch vereinbaren\n\n\n                    Haben Sie mit dieser Weiterbildung das passende Angebot gefunden? Wir freuen uns \u00fcber Ihre Anmeldung.\n\n\n                    Anmeldung\n\n\n                    Allgemeine Gesch\u00e4ftsbedingungen\n\n\n                Seminar Sozialversicherung\n\n\n                Anmeldung\n\n\n                      Jetzt anmelden\n\n\n                Quicklinks\n\n\n                      Beratungsgespr\u00e4ch vereinbaren\n\n\n                      Infoveranstaltungen\n\n\n                      Terminplan\n\n\n                      Weiterbildungs-Finder\n\n\n                Kontaktperson f\u00fcr fachliche Fragen\n\n\n                      Fredy Morgenthaler\n                      Seminarleiter, Supervisor, Coach und Organisationsberater BSO\n\n\n                      +41 81 740 68 94\n                      info(at)fredy-morgenthaler.ch\n\n\n                Kontaktperson f\u00fcr administrative Fragen\n\n\n                      Annemarie Hohl\n                      Studienkoordinatorin\n\n\n                      +41 58 257 12 93\n                      annemarie.hohl(at)ost.ch", "page_segments": {"certificates": [{"surface_form": "Weiterbildungsnachweis der OST \u2013 Ostschweizer Fachhochschule", "content_type": "Text", "start": 525, "end": 585}], "course_contents": [{"surface_form": "Grundlagen Sozialversicherung (2 Tage)\n              f\u00fcr Teilnehmende mit wenig oder ohne Grundlagenkenntnisse \u00fcber das Sozialversicherungssystem in der Schweiz\n            * Vertiefung der Sozialversicherungsgesetze (6 Tage)\n              Rechtsgrundlagen der f\u00fcr die Sozialarbeit relevanten sozialen Risiken wie Invalidit\u00e4t, Alter, Erg\u00e4nzungsleistungen, Berufliche Vorsorge, Krankheit, Unfall, Arbeitslosigkeit und Todesfall.\n              \n              Die Vertiefungstage k\u00f6nnen als Kurs auch ohne die Einf\u00fchrungstage besucht werden. Das Grundlagenwissen aus der Einf\u00fchrung wird vorausgesetzt.\n              \n              Die Teilnehmenden erwerben Sach- und Fachkenntnisse zu folgenden Schwerpunkten:\n                + Alters- und Hinterlassenenversicherung und Erg\u00e4nzungsleistung;\n                + Invalidenversicherung;\n                + Arbeitslosenversicherung;\n                + Unfallversicherungsgesetz;\n                + Krankenversicherungsgesetz.", "content_type": "List", "start": 626, "end": 1590}], "target_groups": [{"surface_form": "Das Seminar Sozialversicherung richtet sich an Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter auf Sozial\u00e4mtern, Berufsbeistandschaften sowie Sozialarbeiterinnen und Sozialarbeiter auf Beratungsstellen.", "content_type": "Text", "start": 2707, "end": 2894}], "learning_objectives": [{"surface_form": "Die Teilnehmenden wissen, wie das System der sozialen Sicherheit in der Schweiz funktioniert. Ihnen sind die Grundlagen, Grundprinzipien und die Koordination des Schweizerischen Sozialversicherungsrechts bekannt. Zugleich kennen sie die unterschiedlichen Regeln \u00fcber die Versicherungsobligatorien, die Leistungsvoraussetzungen, die konkreten Leistungen der verschiedenen Sozialversicherungszweige sowie deren Rangfolge und Verfahrensgrunds\u00e4tze.", "content_type": "Text", "start": 2946, "end": 3390}]}, "entities": {"course_contents": [{"surface_form": "Vorsorge", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#214", "type": "topic", "start": 993, "end": 1001, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Sozialarbeit", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#886", "type": "topic", "start": 895, "end": 907, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Arbeitslosenversicherung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#887", "type": "topic", "start": 1474, "end": 1498, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Unfallversicherungsgesetz", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#286", "type": "topic", "start": 1518, "end": 1543, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Invalidenversicherung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#272", "type": "topic", "start": 1433, "end": 1454, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Sozialversicherung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#888", "type": "industry", "start": 637, "end": 655, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}], "unknown": [{"surface_form": "Sozialarbeit", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#886", "type": "topic", "start": 2565, "end": 2577, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Sozialversicherung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#888", "type": "industry", "start": 19, "end": 37, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Sozialversicherung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#888", "type": "industry", "start": 1628, "end": 1646, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Sozialversicherung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#888", "type": "industry", "start": 1949, "end": 1967, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Sozialversicherung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#888", "type": "industry", "start": 2417, "end": 2435, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Sozialversicherung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#888", "type": "industry", "start": 3852, "end": 3870, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "CAS Soziale Arbeit mit gesetzlichem Auftrag", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#889", "type": "education", "start": 2596, "end": 2639, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Supervisor", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#193", "type": "occupation", "start": 4279, "end": 4289, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Zielgruppe", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#218", "type": "topic", "start": 2674, "end": 2684, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Referenten", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#890", "type": "occupation", "start": 418, "end": 428, "wikipedia": "https://de.wikipedia.org/wiki/Referent_(Beh%C3%B6rde)", "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": "https://www.wikidata.org/wiki/Q54863010", "esco": NaN}, {"surface_form": "Weiterbildung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#16", "type": "topic", "start": 3482, "end": 3495, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Weiterbildung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#16", "type": "topic", "start": 3659, "end": 3672, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Beratung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#54", "type": "topic", "start": 3409, "end": 3417, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Seminarleiter", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#891", "type": "occupation", "start": 4264, "end": 4277, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Coach", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#196", "type": "occupation", "start": 4291, "end": 4296, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Organisationsberater", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#892", "type": "occupation", "start": 4301, "end": 4321, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}], "target_groups": [{"surface_form": "Sozialversicherung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#888", "type": "industry", "start": 2719, "end": 2737, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Sozial\u00e4mtern", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#893", "type": "topic", "start": 2791, "end": 2803, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Sozialarbeiter", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#894", "type": "occupation", "start": 2858, "end": 2872, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": "https://www.wikidata.org/wiki/Q7019111", "esco": "http://data.europa.eu/esco/occupation/4b05bef2-ded4-4b09-ab94-f4c6a555a775"}, {"surface_form": "Mitarbeiter", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#755", "type": "position", "start": 2775, "end": 2786, "wikipedia": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mitarbeiter", "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Sozialarbeiterinnen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#895", "type": "occupation", "start": 2834, "end": 2853, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": "https://www.wikidata.org/wiki/Q7019111", "esco": "http://data.europa.eu/esco/occupation/4b05bef2-ded4-4b09-ab94-f4c6a555a775"}], "certificates": [{"surface_form": "Fachhochschule", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#628", "type": "school", "start": 571, "end": 585, "wikipedia": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fachhochschule", "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": "https://www.wikidata.org/wiki/Q1365560", "esco": NaN}], "learning_objectives": [{"surface_form": "Sicherheit", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#715", "type": "topic", "start": 3000, "end": 3010, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Koordination", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#896", "type": "topic", "start": 3091, "end": 3103, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}]}}