{"html": "<main class=\"site-main\" id=\"main\" role=\"main\"><article class=\"post-7752 polytechnic_courses type-polytechnic_courses status-publish hentry polytechnic_courses_category-handelsschule\" id=\"post-7752\"><header class=\"entry-header clearfix\"><h1 class=\"entry-title\">Handelsschule</h1><hr class=\"title\" /></header><div class=\"entry-content\"><div class=\"vc_row wpb_row vc_row-fluid\"><div class=\"wpb_column vc_column_container vc_col-sm-12\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><div class=\"wpb_text_column wpb_content_element \"><div class=\"wpb_wrapper\"><p><span id=\"shortcode\"><code /></span></p><div class=\"side-menu -left --center\" id=\"side-menu-1\"><ul class=\"sm-list\"><li class=\"sm-item\"><code><a href=\"#zielgruppen\" target=\"_self\"><span class=\"sm-icon fas fa-user-friends\" /><span class=\"sm-label\">Zielgruppen</span></a></code></li><li class=\"sm-item\"><code><a href=\"#ziel\" target=\"_self\"><span class=\"sm-icon fas fa-flag-checkered\" /><span class=\"sm-label\">Bildungsziele</span></a></code></li><li class=\"sm-item\"><code><a href=\"#abschluss\" target=\"_self\"><span class=\"sm-icon fas fa-graduation-cap\" /><span class=\"sm-label\">Abschluss</span></a></code></li><li class=\"sm-item\"><code><a href=\"#eckdaten\" target=\"_self\"><span class=\"sm-icon fas fa-coins\" /><span class=\"sm-label\">Eckdaten / Kosten</span></a></code></li><li class=\"sm-item\"><code><a href=\"#voraussetzungen\" target=\"_self\"><span class=\"sm-icon fas fa-file-alt\" /><span class=\"sm-label\">Zulassung</span></a></code></li><li class=\"sm-item\"><code><a href=\"#infoveranstaltungen\" target=\"_self\"><span class=\"sm-icon fas fa-info\" /><span class=\"sm-label\">Infoveranstaltungen</span></a></code></li><li class=\"sm-item\"><code><a href=\"#anmeldung\" target=\"_self\"><span class=\"sm-icon fas fa-marker\" /><span class=\"sm-label\">Anmeldung</span></a></code></li></ul></div><p /></div></div></div></div></div></div><div class=\"vc_row wpb_row vc_row-fluid\"><div class=\"wpb_column vc_column_container vc_col-sm-4\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><div class=\"wpb_single_image wpb_content_element vc_align_left\"><figure class=\"wpb_wrapper vc_figure\"><div class=\"vc_single_image-wrapper   vc_box_border_grey\"><img alt=\"\" class=\"vc_single_image-img attachment-full\" height=\"533\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" src=\"https://www.wskvw.ch/weiterbildung/wp-content/uploads/sites/2/2016/09/handelsschule.jpg\" srcset=\"https://www.wskvw.ch/weiterbildung/wp-content/uploads/sites/2/2016/09/handelsschule.jpg 800w, https://www.wskvw.ch/weiterbildung/wp-content/uploads/sites/2/2016/09/handelsschule-300x200.jpg 300w, https://www.wskvw.ch/weiterbildung/wp-content/uploads/sites/2/2016/09/handelsschule-768x512.jpg 768w, https://www.wskvw.ch/weiterbildung/wp-content/uploads/sites/2/2016/09/handelsschule-600x400.jpg 600w, https://www.wskvw.ch/weiterbildung/wp-content/uploads/sites/2/2016/09/handelsschule-150x100.jpg 150w, https://www.wskvw.ch/weiterbildung/wp-content/uploads/sites/2/2016/09/handelsschule-82x55.jpg 82w, https://www.wskvw.ch/weiterbildung/wp-content/uploads/sites/2/2016/09/handelsschule-100x67.jpg 100w, https://www.wskvw.ch/weiterbildung/wp-content/uploads/sites/2/2016/09/handelsschule-156x104.jpg 156w\" width=\"800\" /></div></figure></div></div></div></div><div class=\"wpb_column vc_column_container vc_col-sm-8\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><div class=\"wpb_text_column wpb_content_element \"><div class=\"wpb_wrapper\"><p>Sie streben an, sich im kaufm\u00e4nnischen Bereich beruflich neu zu orientieren und m\u00f6chten sich dementsprechende Kenntnisse sowie F\u00e4higkeiten aneignen? Mit dem Bildungsgang Handelsschule edupool.ch schaffen Sie entsprechende Voraussetzungen und finden einen idealen Einstieg in die kaufm\u00e4nnische Berufswelt.</p></div></div></div></div></div></div><div class=\"vc_row wpb_row vc_row-fluid\" id=\"zielgruppen\"><div class=\"wpb_column vc_column_container vc_col-sm-12\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><div class=\"vc_empty_space\" style=\"height: 50px\"><span class=\"vc_empty_space_inner\" /></div><div class=\"wpb_text_column wpb_content_element \"><div class=\"wpb_wrapper\"><table style=\"background-color: #b30931;width: 100%;border-color: #b30931\"><tbody><tr style=\"background-color: #b30931\"><td style=\"text-align: center\"><h4><span style=\"color: #ffffff\">Zielgruppen</span></h4></td></tr></tbody></table></div></div><div class=\"wpb_text_column wpb_content_element  vc_custom_1607422007480\"><div class=\"wpb_wrapper\"><p>Der Bildungsgang richtet sich an Personen, die sich ein kaufm\u00e4nnisches Grundwissen aneignen wollen, insbesondere:</p><ul><li>Berufsleute aus dem Detailhandel, aus dem gewerblich-industriellen und gesundheitlich-sozialen Bereich.</li><li>Personen, die nach einem Arbeitsunterbruch wieder ins Berufsleben einsteigen m\u00f6chten.</li><li>Personen, die in das kaufm\u00e4nnische Berufsfeld umsteigen wollen.</li><li>Personen, die \u00fcber B\u00fcropraxis verf\u00fcgen und ihre theoretischen Kenntnisse ausbauen wollen, um einen kaufm\u00e4nnischen Abschluss zu erlangen.</li><li>Personen, deren Partnerinnen und Partner gewerbliche Unternehmer / -innen sind.</li></ul></div></div></div></div></div></div><div class=\"vc_row wpb_row vc_row-fluid\" id=\"ziel\"><div class=\"wpb_column vc_column_container vc_col-sm-12\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><div class=\"vc_empty_space\" style=\"height: 50px\"><span class=\"vc_empty_space_inner\" /></div><div class=\"wpb_text_column wpb_content_element \"><div class=\"wpb_wrapper\"><table style=\"background-color: #b30931;width: 100%;border-color: #b30931\"><tbody><tr style=\"background-color: #b30931\"><td style=\"text-align: center\"><h4><span style=\"color: #ffffff\">Bildungsziele</span></h4></td></tr></tbody></table></div></div><div class=\"wpb_text_column wpb_content_element  vc_custom_1603984844600\"><div class=\"wpb_wrapper\"><div>Die B\u00fcrot\u00e4tigkeit gef\u00e4llt Ihnen und Sie m\u00f6chten die n\u00f6tigen Grundlagen von der Basis auf lernen? Die Handelsschule edupool.ch ist eine kaufm\u00e4nnische und wirtschaftliche Zusatzausbildung und vermittelt Ihnen fundiertes Grundwissen in Informatik, Deutsch, Betriebs- und Rechtskunde, Volkswirtschaftslehre sowie Rechnungswesen. Sie lernen die grundlegende B\u00fcroarbeit mit modernen Hilfsmitteln selbstst\u00e4ndig auszuf\u00fchren.</div></div></div><div class=\"wpb_text_column wpb_content_element \"><div class=\"wpb_wrapper\"><div><p>Sie erarbeiten Kenntnisse und F\u00e4higkeiten in den Bereichen:</p></div><div><ul><li>Deutsch</li><li>Office (Word, PowerPoint, Excel)</li><li>Betriebskunde</li><li>Rechtskunde</li><li>Volkswirtschaftslehre</li><li>Rechnungswesen</li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"vc_row wpb_row vc_row-fluid\" id=\"abschluss\"><div class=\"wpb_column vc_column_container vc_col-sm-12\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><div class=\"vc_empty_space\" style=\"height: 50px\"><span class=\"vc_empty_space_inner\" /></div><div class=\"wpb_text_column wpb_content_element \"><div class=\"wpb_wrapper\"><table style=\"background-color: #b30931;width: 100%;border-color: #b30931\"><tbody><tr style=\"background-color: #b30931\"><td style=\"text-align: center\"><h4><span style=\"color: #ffffff\">Abschluss</span></h4></td></tr></tbody></table></div></div><div class=\"wpb_text_column wpb_content_element  vc_custom_1601291568580\"><div class=\"wpb_wrapper\"><table><tbody><tr><td style=\"width: 60px\"><img alt=\"\" class=\"alignnone size-full wp-image-12863\" height=\"44\" sizes=\"(max-width: 46px) 100vw, 46px\" src=\"https://www.wskvw.ch/weiterbildung/wp-content/uploads/sites/2/2019/11/pikto_stempel.png\" srcset=\"https://www.wskvw.ch/weiterbildung/wp-content/uploads/sites/2/2019/11/pikto_stempel.png 46w, https://www.wskvw.ch/weiterbildung/wp-content/uploads/sites/2/2019/11/pikto_stempel-45x44.png 45w\" width=\"46\" /></td><td>Diplom edupool.ch</td><td>Die Abschlusspr\u00fcfung findet zwei Mal j\u00e4hrlich jeweils Ende Januar und Ende Juni statt. Das Diplom wird vom schweizweit agierenden Pr\u00fcfungstr\u00e4ger edupool.ch ausgestellt.<p /><p><a href=\"http://www.edupool.ch/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">edupool.ch</a> ist das bedeutendste Qualit\u00e4tslabel und die wichtigste Pr\u00fcfungsorganisation der Schweiz in der nicht formalen kaufm\u00e4nnischen Weiterbildung. Die Pionierin und Marktf\u00fchrerin auf Stufe Sachbearbeitung entwickelt zudem Angebote in den Bereichen Basiswissen, kaufm\u00e4nnische Allgemeinbildung und Expertenwissen.</p></td></tr></tbody></table></div></div></div></div></div></div><div class=\"vc_row wpb_row vc_row-fluid\" id=\"eckdaten\"><div class=\"wpb_column vc_column_container vc_col-sm-12\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><div class=\"vc_empty_space\" style=\"height: 50px\"><span class=\"vc_empty_space_inner\" /></div><div class=\"wpb_text_column wpb_content_element \"><div class=\"wpb_wrapper\"><table style=\"background-color: #b30931;width: 100%;border-color: #b30931\"><tbody><tr style=\"background-color: #b30931\"><td style=\"text-align: center\"><h4><span style=\"color: #ffffff\">Eckdaten / Kosten<br /></span></h4></td></tr></tbody></table></div></div><div class=\"wpb_text_column wpb_content_element  vc_custom_1606120275568\"><div class=\"wpb_wrapper\"><table><tbody><tr><td style=\"width: 60px\"><img alt=\"Beginn\" class=\"size-full wp-image-12862 aligncenter\" height=\"44\" sizes=\"(max-width: 46px) 100vw, 46px\" src=\"https://www.wskvw.ch/weiterbildung/wp-content/uploads/sites/2/2019/11/pikto_datum.png\" srcset=\"https://www.wskvw.ch/weiterbildung/wp-content/uploads/sites/2/2019/11/pikto_datum.png 46w, https://www.wskvw.ch/weiterbildung/wp-content/uploads/sites/2/2019/11/pikto_datum-45x44.png 45w\" width=\"46\" /></td><td colspan=\"3\" style=\"vertical-align: middle\">Der Schulstart ist jeweils Ende Januar oder Mitte August.</td></tr><tr><td style=\"width: 60px;vertical-align: middle\"><img alt=\"\" class=\"size-full wp-image-12864 aligncenter\" height=\"48\" sizes=\"(max-width: 48px) 100vw, 48px\" src=\"https://www.wskvw.ch/weiterbildung/wp-content/uploads/sites/2/2019/11/pikto_uhr.png\" srcset=\"https://www.wskvw.ch/weiterbildung/wp-content/uploads/sites/2/2019/11/pikto_uhr.png 48w, https://www.wskvw.ch/weiterbildung/wp-content/uploads/sites/2/2019/11/pikto_uhr-45x45.png 45w\" width=\"48\" /></td><td colspan=\"3\" style=\"vertical-align: middle\"><strong>Variante 1:</strong> Tagesklasse, Freitag 07.40 \u2013 17.15 Uhr<p /><p><strong>Variante 2:</strong> Abend-/Samstagsklasse, Dienstag 17.30 \u2013 20.45 Uhr und Samstag 07.40 \u2013 12.45 Uhr</p></td></tr><tr><td><img alt=\"\" class=\"size-full wp-image-12865 aligncenter\" height=\"44\" sizes=\"(max-width: 46px) 100vw, 46px\" src=\"https://www.wskvw.ch/weiterbildung/wp-content/uploads/sites/2/2019/11/pikto_dauer.png\" srcset=\"https://www.wskvw.ch/weiterbildung/wp-content/uploads/sites/2/2019/11/pikto_dauer.png 46w, https://www.wskvw.ch/weiterbildung/wp-content/uploads/sites/2/2019/11/pikto_dauer-45x44.png 45w\" width=\"46\" /></td><td style=\"vertical-align: middle\">Der Bildungsgang dauert 2 Semester respektive 1 Jahr.</td><td /><td /></tr><tr><td rowspan=\"4\" style=\"vertical-align: top\"><img alt=\"\" class=\"size-full wp-image-12866 aligncenter\" height=\"44\" sizes=\"(max-width: 46px) 100vw, 46px\" src=\"https://www.wskvw.ch/weiterbildung/wp-content/uploads/sites/2/2019/11/pikto_kosten.png\" srcset=\"https://www.wskvw.ch/weiterbildung/wp-content/uploads/sites/2/2019/11/pikto_kosten.png 46w, https://www.wskvw.ch/weiterbildung/wp-content/uploads/sites/2/2019/11/pikto_kosten-45x44.png 45w\" width=\"46\" /></td><td style=\"vertical-align: middle\">Kosten total (f\u00fcr 2 Semester)</td><td style=\"vertical-align: middle\">CHF</td><td style=\"width: 100px;text-align: right;vertical-align: middle\">5\u2019600.\u2013</td></tr><tr><td style=\"vertical-align: middle\">Lehrmittel total (f\u00fcr 2 Semester)</td><td style=\"vertical-align: middle\">CHF</td><td style=\"vertical-align: middle;text-align: right\">ca. 560.\u2013</td></tr><tr><td style=\"vertical-align: middle\"><strong>Effektive Kosten total (f\u00fcr 2 Semester, exkl. Lehrmittel)</strong></td><td style=\"vertical-align: middle\"><strong>CHF</strong></td><td style=\"vertical-align: middle;text-align: right\"><strong>5\u2019600.\u2013</strong></td></tr><tr><td style=\"vertical-align: middle\">Beachten Sie die externen Pr\u00fcfungsgeb\u00fchren von:</td><td colspan=\"2\" style=\"vertical-align: middle;text-align: right\"><a href=\"http://www.edupool.ch/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">edupool.ch</a></td></tr></tbody></table></div></div></div></div></div></div><div class=\"vc_row wpb_row vc_row-fluid\" id=\"voraussetzungen\"><div class=\"wpb_column vc_column_container vc_col-sm-12\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><div class=\"vc_empty_space\" style=\"height: 50px\"><span class=\"vc_empty_space_inner\" /></div><div class=\"wpb_text_column wpb_content_element \"><div class=\"wpb_wrapper\"><table style=\"background-color: #b30931;width: 100%;border-color: #b30931\"><tbody><tr style=\"background-color: #b30931\"><td style=\"text-align: center\"><h4><span style=\"color: #ffffff\">Zulassung</span></h4></td></tr></tbody></table></div></div><div class=\"wpb_text_column wpb_content_element  vc_custom_1601371334087\" id=\"inhalt\"><div class=\"wpb_wrapper\"><p>F\u00fcr die Handelsschule gelten keine Zulassungsbedingungen. Dennoch ist ein Lehrabschluss in einem nicht-kaufm\u00e4nnischen Beruf von Vorteil. Vorausgesetzt werden gute Deutschkenntnisse (mind. C1), Computer-Grundkenntnisse sowie das das Beherrschen des 10-Finger-Tastaturschreibens.</p><p>Auf der Website von <a href=\"http://www.edupool.ch/de/bildungsgaenge/kaufm_allgemeinbildung/handelsschule/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">edupool.ch</a> finden Sie unter der Rubrik \u00abHandelsschule\u00bb unten links einen Deutsch-Selbsteinstufungstest.</p></div></div></div></div></div></div><div class=\"vc_row wpb_row vc_row-fluid\" id=\"infoveranstaltungen\"><div class=\"wpb_column vc_column_container vc_col-sm-12\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><div class=\"vc_empty_space\" style=\"height: 50px\"><span class=\"vc_empty_space_inner\" /></div><div class=\"wpb_text_column wpb_content_element  vc_custom_1579079328318\"><div class=\"wpb_wrapper\"><table style=\"background-color: #b30931;width: 100%;border-color: #b30931\"><tbody><tr style=\"background-color: #b30931\"><td style=\"text-align: center\"><h4><span style=\"color: #ffffff\">Informationsveranstaltungen</span></h4></td></tr></tbody></table></div></div><div class=\"wpb_text_column wpb_content_element \"><div class=\"wpb_wrapper\"><table><tbody><tr><td><strong>20. Januar 2021 | 18:00 \u2013 19:00 Uhr | </strong><strong><a href=\"https://www.wskvw.ch/weiterbildung/event/info-veranstaltung-20-01-21/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Kostenlose Anmeldung</a></strong></td></tr><tr><td><strong>3. M\u00e4rz 2021 | 18:00 \u2013 19:00 Uhr | </strong><strong><a href=\"https://www.wskvw.ch/weiterbildung/event/info-veranstaltung-03-03-21/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Kostenlose Anmeldung</a></strong></td></tr><tr><td><strong>2. Juni 2021 | 18:00 \u2013 19:00 Uhr | </strong><strong><a href=\"https://www.wskvw.ch/weiterbildung/event/info-veranstaltung-02-06-21/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Kostenlose Anmeldung</a></strong></td></tr><tr><td><strong>8. September 2021 | 18:00 \u2013 19:00 Uhr | </strong><strong><a href=\"https://www.wskvw.ch/weiterbildung/event/info-veranstaltung-08-09-21/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Kostenlose Anmeldung</a></strong></td></tr><tr><td><strong>17. November 2021 | 18:00 \u2013 19:00 Uhr | </strong><strong><a href=\"https://www.wskvw.ch/weiterbildung/event/info-veranstaltung-17-11-21/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Kostenlose Anmeldung</a></strong></td></tr></tbody></table></div></div></div></div></div></div><div class=\"vc_row wpb_row vc_row-fluid\" id=\"anschluss\"><div class=\"wpb_column vc_column_container vc_col-sm-12\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><div class=\"vc_empty_space\" style=\"height: 50px\"><span class=\"vc_empty_space_inner\" /></div><div class=\"wpb_text_column wpb_content_element \"><div class=\"wpb_wrapper\"><table style=\"background-color: #b30931;width: 100%;border-color: #b30931\"><tbody><tr style=\"background-color: #b30931\"><td style=\"text-align: center\"><h4><span style=\"color: #ffffff\">Downloads</span></h4></td></tr></tbody></table></div></div><div class=\"wpb_text_column wpb_content_element  vc_custom_1574935110521\"><div class=\"wpb_wrapper\"><div class=\"w3eden\"><div class=\"link-template-default card mb-2\"><div class=\"card-body\"><div class=\"media\"><div class=\"mr-3 img-48\n><img alt=\"Factsheet Handelsschule\" src=\"https://www.wskvw.ch/weiterbildung/wp-content/uploads/sites/2/wpdm-cache/12674-80x120.png\" /></div><div class=\"media-body\"><h4 class=\"package-title\">Factsheet Handelsschule</h4></div><div class=\"ml-3\"><a class=\"wpdm-download-link btn btn-danger \" href=\"#\" onclick=\"location.href='https://www.wskvw.ch/weiterbildung/download/factsheet-handelsschule/?wpdmdl=12674&amp;refresh=5fd9f7f35458d1608120307';return false;\" rel=\"nofollow\">Download</a></div></div></div></div></div><br /><div class=\"w3eden\"><div class=\"link-template-default card mb-2\"><div class=\"card-body\"><div class=\"media\"><div class=\"mr-3 img-48\"><img alt=\"Weiterbildungsoptionen Handelsschule\" src=\"https://www.wskvw.ch/weiterbildung/wp-content/uploads/sites/2/wpdm-cache/12681-80x120.png\" /></div><div class=\"media-body\"><h4 class=\"package-title\">Weiterbildungsoptionen Handelsschule</h4></div><div class=\"ml-3\"><a class=\"wpdm-download-link btn btn-danger \" href=\"#\" onclick=\"location.href='https://www.wskvw.ch/weiterbildung/download/weiterbildungsoptionen-handelsschule/?wpdmdl=12681&amp;refresh=5fd9f7f3556721608120307';return false;\" rel=\"nofollow\">Download</a></div></div></div></div></div><br /><div class=\"w3eden\"><div class=\"link-template-default card mb-2\"><div class=\"card-body\"><div class=\"media\"><div class=\"mr-3 img-48\"><img alt=\"AGB WSKVW\" src=\"https://www.wskvw.ch/weiterbildung/wp-content/uploads/sites/2/wpdm-cache/12682-80x120.png\" /></div><div class=\"media-body\"><h4 class=\"package-title\">AGB WSKVW</h4></div><div class=\"ml-3\"><a class=\"wpdm-download-link btn btn-danger \" href=\"#\" onclick=\"location.href='https://www.wskvw.ch/weiterbildung/download/agb-wskvw/?wpdmdl=12682&amp;refresh=5fd9f7f3560471608120307';return false;\" rel=\"nofollow\">Download</a></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"vc_row wpb_row vc_row-fluid\" id=\"anmeldung\"><div class=\"wpb_column vc_column_container vc_col-sm-12\"><div class=\"vc_column-inner\"><div class=\"wpb_wrapper\"><div class=\"vc_empty_space\" style=\"height: 50px\"><span class=\"vc_empty_space_inner\" /></div><div class=\"wpb_text_column wpb_content_element  vc_custom_1579079386735\"><div class=\"wpb_wrapper\"><table style=\"background-color: #b30931;width: 100%;border-color: #b30931\"><tbody><tr style=\"background-color: #b30931\"><td style=\"text-align: center\"><h4><span style=\"color: #ffffff\">Anmeldung</span></h4></td></tr></tbody></table></div></div><div class=\"vc_grid-container-wrapper vc_clearfix\"><div class=\"vc_grid-container vc_clearfix wpb_content_element vc_basic_grid\" data-initial-loading-animation=\"fadeIn\" data-vc-grid-settings=\"{&quot;page_id&quot;:7752,&quot;style&quot;:&quot;all&quot;,&quot;action&quot;:&quot;vc_get_vc_grid_data&quot;,&quot;shortcode_id&quot;:&quot;1607421990755-a7f8a1ec-6606-1&quot;,&quot;tag&quot;:&quot;vc_basic_grid&quot;}\" data-vc-post-id=\"7752\" data-vc-public-nonce=\"1b9aadc24f\" data-vc-request=\"https://www.wskvw.ch/weiterbildung/wp-admin/admin-ajax.php\"><style data-type=\"vc_shortcodes-custom-css\">.vc_custom_1470389158367{background-color: #f2f2f2 !important;}</style><div class=\"vc_grid vc_row vc_grid-gutter-10px vc_pageable-wrapper vc_hook_hover\" data-vc-pageable-content=\"true\"><div class=\"vc_pageable-slide-wrapper vc_clearfix\" data-vc-grid-content=\"true\"><div class=\"vc_grid-item vc_clearfix vc_col-sm-12\"><div class=\"vc_grid-item-mini vc_clearfix  vc_custom_1470389158367\"><div u000022=\"\" class=\"vc_gitem-animated-block \"><div class=\"vc_gitem-zone vc_gitem-zone-a\" style=\"height: 250px;\"><div class=\"vc_gitem-zone-mini\"><div class=\"vc_gitem_row vc_row vc_gitem-row-position-top\"><div class=\"vc_col-sm-9 vc_gitem-col vc_gitem-col-align-\"><div class=\"vc_custom_heading vc_gitem-post-data vc_gitem-post-data-source-post_title\"><h3 style=\"text-align: left\"><a class=\"vc_gitem-link\" href=\"https://www.wskvw.ch/weiterbildung/kurse/hs201t-handelsschule/\" title=\"Handelsschule\">Handelsschule</a></h3></div><div class=\"vc_gitem-woocommerce vc_gitem-woocommerce-product-short_description vc_gitem-align-left\"><p><span style=\"color: #ff0000\"><strong>Tagesklasse<br /></strong></span><strong>Nummer: </strong>HS21t<strong><br />\nStart:</strong> 05.02.2021 / <strong>Ende:</strong> Januar 2022<br /><strong>Zeit:</strong> Freitag / 07.40\u201317.15 Uhr / 10 Lektionen pro Woche</p></div><div class=\"vc_btn3-container vc_btn3-left\"><a a=\"\" class=\"vc_general vc_btn3 vc_btn3-size-md vc_btn3-shape-rounded vc_btn3-style-custom\" data-product-quantity=\"1\" data-product_id=\"8179\" data-product_sku=\"HS21t\" href=\"/weiterbildung/courses/handelsschule/?add-to-cart=8179\" style=\"background-color:#b30931; color:#ffffff;\" title=\"Zur Anmeldung\">Zur Anmeldung</a></div></div><div class=\"vc_col-sm-3 vc_gitem-col vc_gitem-col-align-\"><div class=\"wpb_single_image wpb_content_element vc_align_right\"><figure class=\"wpb_wrapper vc_figure\"><a class=\"vc_gitem-link vc_single_image-wrapper vc_box_border_grey\" href=\"https://www.wskvw.ch/weiterbildung/kurse/hs201t-handelsschule/\" title=\"Handelsschule\"><img alt=\"\" class=\"vc_single_image-img attachment-medium\" height=\"200\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" src=\"https://www.wskvw.ch/weiterbildung/wp-content/uploads/sites/2/2016/09/handelsschule-300x200.jpg\" srcset=\"https://www.wskvw.ch/weiterbildung/wp-content/uploads/sites/2/2016/09/handelsschule-300x200.jpg 300w, https://www.wskvw.ch/weiterbildung/wp-content/uploads/sites/2/2016/09/handelsschule-768x512.jpg 768w, https://www.wskvw.ch/weiterbildung/wp-content/uploads/sites/2/2016/09/handelsschule-600x400.jpg 600w, https://www.wskvw.ch/weiterbildung/wp-content/uploads/sites/2/2016/09/handelsschule-150x100.jpg 150w, https://www.wskvw.ch/weiterbildung/wp-content/uploads/sites/2/2016/09/handelsschule-82x55.jpg 82w, https://www.wskvw.ch/weiterbildung/wp-content/uploads/sites/2/2016/09/handelsschule-100x67.jpg 100w, https://www.wskvw.ch/weiterbildung/wp-content/uploads/sites/2/2016/09/handelsschule-156x104.jpg 156w, https://www.wskvw.ch/weiterbildung/wp-content/uploads/sites/2/2016/09/handelsschule.jpg 800w\" width=\"300\" /></a></figure></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"vc_clearfix\" /></div><div class=\"vc_grid-item vc_clearfix vc_col-sm-12\"><div class=\"vc_grid-item-mini vc_clearfix  vc_custom_1470389158367\"><div u000022=\"\" class=\"vc_gitem-animated-block \"><div class=\"vc_gitem-zone vc_gitem-zone-a\" style=\"height: 250px;\"><div class=\"vc_gitem-zone-mini\"><div class=\"vc_gitem_row vc_row vc_gitem-row-position-top\"><div class=\"vc_col-sm-9 vc_gitem-col vc_gitem-col-align-\"><div class=\"vc_custom_heading vc_gitem-post-data vc_gitem-post-data-source-post_title\"><h3 style=\"text-align: left\"><a class=\"vc_gitem-link\" href=\"https://www.wskvw.ch/weiterbildung/kurse/handelsschule/\" title=\"Handelsschule\">Handelsschule</a></h3></div><div class=\"vc_gitem-woocommerce vc_gitem-woocommerce-product-short_description vc_gitem-align-left\"><p><strong><span style=\"color: #ff0000\">Abend-/Samstagmorgen Klasse</span><br />\nNummer: </strong>HS21a<strong><br /></strong><strong>Start:</strong> 24.08.2021 / <strong>Ende:</strong> Juni 2022<br /><strong>Zeit:</strong> Dienstag / 17.30\u201320.45 Uhr und Samstag / 07.40\u201312.50 Uhr (10 Lektionen pro Woche).</p></div><div class=\"vc_btn3-container vc_btn3-left\"><a a=\"\" class=\"vc_general vc_btn3 vc_btn3-size-md vc_btn3-shape-rounded vc_btn3-style-custom\" data-product-quantity=\"1\" data-product_id=\"8189\" data-product_sku=\"HS21a\" href=\"/weiterbildung/courses/handelsschule/?add-to-cart=8189\" style=\"background-color:#b30931; color:#ffffff;\" title=\"Zur Anmeldung\">Zur Anmeldung</a></div></div><div class=\"vc_col-sm-3 vc_gitem-col vc_gitem-col-align-\"><div class=\"wpb_single_image wpb_content_element vc_align_right\"><figure class=\"wpb_wrapper vc_figure\"><a class=\"vc_gitem-link vc_single_image-wrapper vc_box_border_grey\" href=\"https://www.wskvw.ch/weiterbildung/kurse/handelsschule/\" title=\"Handelsschule\"><img alt=\"\" class=\"vc_single_image-img attachment-medium\" height=\"200\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" src=\"https://www.wskvw.ch/weiterbildung/wp-content/uploads/sites/2/2016/09/handelsschule-300x200.jpg\" srcset=\"https://www.wskvw.ch/weiterbildung/wp-content/uploads/sites/2/2016/09/handelsschule-300x200.jpg 300w, https://www.wskvw.ch/weiterbildung/wp-content/uploads/sites/2/2016/09/handelsschule-768x512.jpg 768w, https://www.wskvw.ch/weiterbildung/wp-content/uploads/sites/2/2016/09/handelsschule-600x400.jpg 600w, https://www.wskvw.ch/weiterbildung/wp-content/uploads/sites/2/2016/09/handelsschule-150x100.jpg 150w, https://www.wskvw.ch/weiterbildung/wp-content/uploads/sites/2/2016/09/handelsschule-82x55.jpg 82w, https://www.wskvw.ch/weiterbildung/wp-content/uploads/sites/2/2016/09/handelsschule-100x67.jpg 100w, https://www.wskvw.ch/weiterbildung/wp-content/uploads/sites/2/2016/09/handelsschule-156x104.jpg 156w, https://www.wskvw.ch/weiterbildung/wp-content/uploads/sites/2/2016/09/handelsschule.jpg 800w\" width=\"300\" /></a></figure></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"vc_clearfix\" /></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"after-content\" /><div class=\"display_none microformats-container\"><span class=\"vcard author\"><span class=\"fn\" /></span><span class=\"date updated\" /></div></article></main>", "text": "\nHandelsschule\n\n\n                  * Zielgruppen\n\n                  * Bildungsziele\n                  * Abschluss\n                  * Eckdaten / Kosten\n                  * Zulassung\n                  * Infoveranstaltungen\n                  * Anmeldung\n\n              Sie streben an, sich im kaufm\u00e4nnischen Bereich beruflich neu zu orientieren und m\u00f6chten sich dementsprechende Kenntnisse sowie F\u00e4higkeiten aneignen? Mit dem Bildungsgang Handelsschule edupool.ch schaffen Sie entsprechende Voraussetzungen und finden einen idealen Einstieg in die kaufm\u00e4nnische Berufswelt.\n\n           \nZielgruppen\n           \n           \n\n              Der Bildungsgang richtet sich an Personen, die sich ein kaufm\u00e4nnisches Grundwissen aneignen wollen, insbesondere:\n\n                * Berufsleute aus dem Detailhandel, aus dem gewerblich-industriellen und gesundheitlich-sozialen Bereich.\n                * Personen, die nach einem Arbeitsunterbruch wieder ins Berufsleben einsteigen m\u00f6chten.\n                * Personen, die in das kaufm\u00e4nnische Berufsfeld umsteigen wollen.\n                * Personen, die \u00fcber B\u00fcropraxis verf\u00fcgen und ihre theoretischen Kenntnisse ausbauen wollen, um einen kaufm\u00e4nnischen Abschluss zu erlangen.\n                * Personen, deren Partnerinnen und Partner gewerbliche Unternehmer / -innen sind.\n             \nBildungsziele\n             \n             \n                Die B\u00fcrot\u00e4tigkeit gef\u00e4llt Ihnen und Sie m\u00f6chten die n\u00f6tigen Grundlagen von der Basis auf lernen? Die Handelsschule edupool.ch ist eine kaufm\u00e4nnische und wirtschaftliche Zusatzausbildung und vermittelt Ihnen fundiertes Grundwissen in Informatik, Deutsch, Betriebs- und Rechtskunde, Volkswirtschaftslehre sowie Rechnungswesen. Sie lernen die grundlegende B\u00fcroarbeit mit modernen Hilfsmitteln selbstst\u00e4ndig auszuf\u00fchren.\n\n                Sie erarbeiten Kenntnisse und F\u00e4higkeiten in den Bereichen:\n\n                  * Deutsch\n                  * Office (Word, PowerPoint, Excel)\n                  * Betriebskunde\n                  * Rechtskunde\n                  * Volkswirtschaftslehre\n                  * Rechnungswesen\n         \nAbschluss\n         \n         \n  Diplom edupool.ch  Die Abschlusspr\u00fcfung findet zwei Mal j\u00e4hrlich jeweils Ende Januar und Ende Juni statt. Das Diplom wird vom schweizweit agierenden Pr\u00fcfungstr\u00e4ger edupool.ch ausgestellt.                                                                                                                                                   \n                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                \n                     edupool.ch ist das bedeutendste Qualit\u00e4tslabel und die wichtigste Pr\u00fcfungsorganisation der Schweiz in der nicht formalen kaufm\u00e4nnischen Weiterbildung. Die Pionierin und Marktf\u00fchrerin auf Stufe Sachbearbeitung entwickelt zudem Angebote in den Bereichen Basiswissen, kaufm\u00e4nnische Allgemeinbildung und Expertenwissen.\n                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                \n                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                \n                 \nEckdaten / Kosten\n                 \n                 \n                                                           Der Schulstart ist jeweils Ende Januar oder Mitte August.                                  \n                                                           Variante 1: Tagesklasse, Freitag 07.40 \u2013 17.15 Uhr                                         \n                                                                                                                                                      \n                                                           Variante 2: Abend-/Samstagsklasse, Dienstag 17.30 \u2013 20.45 Uhr und Samstag 07.40 \u2013 12.45 Uhr\n                                                                                                                                                      \n                                                                                                                                                      \n                                                           Der Bildungsgang dauert 2 Semester respektive 1 Jahr.                                                          \n                                                           Kosten total (f\u00fcr 2 Semester)                                                                CHF        5\u2019600.\u2013\nLehrmittel total (f\u00fcr 2 Semester)                          CHF                                                                                          ca. 560.\u2013\nEffektive Kosten total (f\u00fcr 2 Semester, exkl. Lehrmittel)  CHF                                                                                          5\u2019600.\u2013  \nBeachten Sie die externen Pr\u00fcfungsgeb\u00fchren von:            edupool.ch                                                                                 \n         \nZulassung\n         \n         \n\n              F\u00fcr die Handelsschule gelten keine Zulassungsbedingungen. Dennoch ist ein Lehrabschluss in einem nicht-kaufm\u00e4nnischen Beruf von Vorteil. Vorausgesetzt werden gute Deutschkenntnisse (mind. C1), Computer-Grundkenntnisse sowie das das Beherrschen des 10-Finger-Tastaturschreibens.\n\n\n              Auf der Website von edupool.ch finden Sie unter der Rubrik \u00abHandelsschule\u00bb unten links einen Deutsch-Selbsteinstufungstest.\n\n                           \nInformationsveranstaltungen\n                           \n                           \n20. Januar 2021 | 18:00 \u2013 19:00 Uhr | Kostenlose Anmeldung  \n3. M\u00e4rz 2021 | 18:00 \u2013 19:00 Uhr | Kostenlose Anmeldung     \n2. Juni 2021 | 18:00 \u2013 19:00 Uhr | Kostenlose Anmeldung     \n8. September 2021 | 18:00 \u2013 19:00 Uhr | Kostenlose Anmeldung\n17. November 2021 | 18:00 \u2013 19:00 Uhr | Kostenlose Anmeldung\n         \nDownloads\n         \n         \n\n                      Factsheet Handelsschule\n\n                      Download\n            \n\n                      Weiterbildungsoptionen Handelsschule\n\n                      Download\n            \n\n                      AGB WSKVW\n\n                      Download\n         \nAnmeldung\n         \n         \n\n                                Handelsschule\n\n\n                                Tagesklasse\n                                Nummer: HS21t\n                                Start: 05.02.2021 / Ende: Januar 2022\n                                Zeit: Freitag / 07.40\u201317.15 Uhr / 10 Lektionen pro Woche\n\n                                Zur Anmeldung\n\n                                Handelsschule\n\n\n                                Abend-/Samstagmorgen Klasse\n                                Nummer: HS21a\n                                Start: 24.08.2021 / Ende: Juni 2022\n                                Zeit: Dienstag / 17.30\u201320.45 Uhr und Samstag / 07.40\u201312.50 Uhr (10 Lektionen pro Woche).\n\n                                Zur Anmeldung", "page_segments": {"target_groups": [{"surface_form": "Der Bildungsgang richtet sich an Personen, die sich ein kaufm\u00e4nnisches Grundwissen aneignen wollen, insbesondere:\n\n                * Berufsleute aus dem Detailhandel, aus dem gewerblich-industriellen und gesundheitlich-sozialen Bereich.\n                * Personen, die nach einem Arbeitsunterbruch wieder ins Berufsleben einsteigen m\u00f6chten.\n                * Personen, die in das kaufm\u00e4nnische Berufsfeld umsteigen wollen.\n                * Personen, die \u00fcber B\u00fcropraxis verf\u00fcgen und ihre theoretischen Kenntnisse ausbauen wollen, um einen kaufm\u00e4nnischen Abschluss zu erlangen.\n                * Personen, deren Partnerinnen und Partner gewerbliche Unternehmer / -innen sind.", "start": 636, "end": 1311}], "certificates": [{"surface_form": "Diplom edupool.ch  Die Abschlusspr\u00fcfung findet zwei Mal j\u00e4hrlich jeweils Ende Januar und Ende Juni statt. Das Diplom wird vom schweizweit agierenden Pr\u00fcfungstr\u00e4ger edupool.ch ausgestellt.                                                                                                                                                   \n                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                \n                     edupool.ch ist das bedeutendste Qualit\u00e4tslabel und die wichtigste Pr\u00fcfungsorganisation der Schweiz in der nicht formalen kaufm\u00e4nnischen Weiterbildung. Die Pionierin und Marktf\u00fchrerin auf Stufe Sachbearbeitung entwickelt zudem Angebote in den Bereichen Basiswissen, kaufm\u00e4nnische Allgemeinbildung und Expertenwissen.", "start": 2145, "end": 3153}], "prerequisites": [{"surface_form": "F\u00fcr die Handelsschule gelten keine Zulassungsbedingungen. Dennoch ist ein Lehrabschluss in einem nicht-kaufm\u00e4nnischen Beruf von Vorteil. Vorausgesetzt werden gute Deutschkenntnisse (mind. C1), Computer-Grundkenntnisse sowie das das Beherrschen des 10-Finger-Tastaturschreibens.\n\n\n              Auf der Website von edupool.ch finden Sie unter der Rubrik \u00abHandelsschule\u00bb unten links einen Deutsch-Selbsteinstufungstest.", "start": 5678, "end": 6095}], "learning_objectives": [{"surface_form": "Die B\u00fcrot\u00e4tigkeit gef\u00e4llt Ihnen und Sie m\u00f6chten die n\u00f6tigen Grundlagen von der Basis auf lernen? Die Handelsschule edupool.ch ist eine kaufm\u00e4nnische und wirtschaftliche Zusatzausbildung und vermittelt Ihnen fundiertes Grundwissen in Informatik, Deutsch, Betriebs- und Rechtskunde, Volkswirtschaftslehre sowie Rechnungswesen. Sie lernen die grundlegende B\u00fcroarbeit mit modernen Hilfsmitteln selbstst\u00e4ndig auszuf\u00fchren.\n\n                Sie erarbeiten Kenntnisse und F\u00e4higkeiten in den Bereichen:\n\n                  * Deutsch\n                  * Office (Word, PowerPoint, Excel)\n                  * Betriebskunde\n                  * Rechtskunde\n                  * Volkswirtschaftslehre\n                  * Rechnungswesen", "start": 1384, "end": 2102}]}, "entities": {}}