{"html": "<div class=\"container\" id=\"content\"><h1 class=\"h1--page-title h1--accent\">Timeline &amp; Transformationscoaching</h1><div class=\"templateContent\"><div class=\"row\"><div class=\"col-sm-9 col-lg-7\"><p>Timeline-Coaching kann etwas leisten, was viele Coaches und Therapeuten sich w\u00fcnschen: Themen an ihrer Wurzel aufl\u00f6sen, auf elegante Art \u2013 ob die Themen nun aus der Kindheit stammen oder sogar noch \u00e4lter sind.</p><p>\u00a0</p><p>Im Timeline-Coaching geschieht dies durch eine mentale Zeitreise\u00a0den Punkt, an dem ein Ereignis geschah, das sich pr\u00e4gend, verletzend, oder blockierend auswirkte.</p><p>Dort wird der entstandene \u201eKnoten\u201c gel\u00f6st, durch einfache und zugleich sehr kraftvolle, praxiserprobte Techniken.</p><p>\u00a0</p><p>Diese hoch effektive und erstaunlich leichte Art, Themen aufzul\u00f6sen wurde in den letzten 30 Jahren immer weiter verfeinert und vertieft.</p><p>Du lernst in diesem Modul, wie du die Grundtechnik der Zeitreise anleiten kannst und du lernst die 3 direktesten Methoden um den \u201eKnoten\u201c zu l\u00f6sen vertieft kennen.</p><p>Dar\u00fcber hinaus bekommst du eine Palette von mehr als 7 weiteren m\u00f6glichen L\u00f6sungs-Interventionen. Damit hast du eine umfassende Werkzeugbox mit einem breiten Wirkungsspektrum. \u00a0</p><p>\u00a0</p><p>So erh\u00e4ltst du als Coach oder Therapeut ein Tool an die Hand, das sich mit einem Schweizer Sackmesser vergleichen l\u00e4sst: Mit diesem <em>einen</em> Werkzeug kannst du deine Klienten bei einer sehr grossen Bandbreite von Themen unterst\u00fctzen -\u00a0 und dies auf ganz flexible Art.</p><p>\u00a0</p><p><strong>Folgende Inhalte darfst du von diesem Modul erwarten:</strong></p><p>Was ist eigentlich die \u201eTimeline\u201c? Wie funktioniert TimelineCoaching? Wie kann ich den Klienten hinbegleiten zu einer Bereitschaft, sein Thema loszulassen?</p><ul><li>Du lernst 3 bew\u00e4hrte M\u00f6glichkeiten kennen</li></ul><p>\u00a0</p><p>Wie kann ich den Zeitpunkt ermitteln, an dem ein Thema / Muster begann?</p><ul><li>Du erlernst die entsprechende Fragetechnik</li></ul><p>\u00a0</p><p>Wie kann ich den Klienten auf seiner \u201eReise\u201c anleiten?</p><ul><li>Du bekommst eine schriftliche Modell-Anleitung</li></ul><p>\u00a0</p><p>Wie kann ich das dort entstandene Thema aufl\u00f6sen?</p><ul><li>Du erlernst und trainierst im Kurssetting die 3 direktesten L\u00f6sungs-Methoden</li><li>Du lernst \u00fcber 7 weitere M\u00f6glichkeiten kennen</li><li>Du erh\u00e4ltst praxisnahe, schriftliche Anleitungen, wie du jede einzelne Methode durchf\u00fchren kannst.</li></ul><p>\u00a0</p><p>Wie kann ich \u00fcberpr\u00fcfen, ob das Thema gel\u00f6st ist?</p><ul><li>Du lernst zwei verschiedene M\u00f6glichkeiten des \u201eErfolgs-Testens\u201c kennen</li></ul><p>\u00a0</p><p>Wie genau l\u00e4uft das in der Praxis?</p><ul><li>Du beobachtest Live-Coachings und erlebst die Effektivit\u00e4t der Methode</li><li>Du trainierst selbst die einzelnen Elemente der Technik, sowohl in der Coach- als auch der Klienten-Rolle</li><li>Du sammelst erste Praxis-Erfahrungen wie du den gesamten Prozess anleiten kannst.</li></ul><p>\u00a0</p><p>Hast du weitere Fragen? Gerne steht die Kursleitung zur Verf\u00fcgung. Wir freuen uns auf deine Anmeldung.</p><p>\u00a0</p><p>Teilnehmer, welche die Timeline-Technik im bisherigen 1-Tages Modul besucht haben, k\u00f6nnen zum Spezialpreis von CHF 150.\u2014am 2-Tages-Modul partizipieren.</p><div aria-multiselectable=\"true\" class=\"panel-group\" id=\"panel-group-1\" role=\"tablist\"><div class=\"panel panel-default\"><div class=\"panel-heading\" role=\"tab\"><h4 class=\"panel-title\"><a aria-expanded=\"false\" data-parent=\"#panel-group-1\" data-toggle=\"collapse\" href=\"#panel-kursdaten\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tKursdaten\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a></h4></div><div class=\"panel-collapse collapse in\" id=\"panel-kursdaten\" role=\"tabpanel\"><div class=\"panel-body\"><div class=\"row row--small-gutter\"><div class=\"col-sm-3\"><select class=\"custom-dropdown custom-dropdown--d-block mr-1 mb-1 pull-left\" data-filter-kursort=\"\" name=\"kursort\"><option value=\"alle\">Alle Kursorte</option><option value=\"1\">Bern-Oberburg</option><option value=\"2\">B\u00fcrglen TG</option><option value=\"13\">Z\u00fcrich </option></select></div><div class=\"col-sm-3\"><select class=\"custom-dropdown custom-dropdown--d-block mr-1 mb-1 pull-left\" data-filter-wochentag=\"\" name=\"wochentag\"><option value=\"alle\">Alle Wochentage</option><option value=\"2\">Montag</option><option value=\"3\">Dienstag</option><option value=\"4\">Mittwoch</option><option value=\"5\">Donnerstag</option><option value=\"6\">Freitag</option><option value=\"7\">Samstag</option><option value=\"1\">Sonntag</option></select></div><div class=\"col-sm-3\"><select class=\"custom-dropdown custom-dropdown--d-block mr-1 mb-1 pull-left\" data-filter-tageszeit=\"\" name=\"tageszeit\"><option value=\"alle\">Jede Tageszeit</option><option value=\"morgen\">Am Morgen</option><option value=\"nachmittag\">Am Nachmittag</option><option value=\"abend\">Am Abend</option></select></div><div class=\"col-sm-3\"><select class=\"custom-dropdown custom-dropdown--d-block mr-1 mb-1 pull-left\" data-filter-kursbeginn=\"\" name=\"monat\"><option value=\"alle\">Alle Kursbeginne</option><option value=\"1\">Januar</option><option value=\"2\">Februar</option><option value=\"3\">M\u00e4rz</option><option value=\"4\">April</option><option value=\"5\">Mai</option><option value=\"6\">Juni</option><option value=\"7\">Juli</option><option value=\"8\">August</option><option value=\"9\">September</option><option value=\"10\">Oktober</option><option value=\"11\">November</option><option value=\"12\">Dezember</option></select></div></div><hr /><div class=\"scroll-container\" data-custom-scrollbar=\"\"><div class=\"course-list\"><div class=\"course-list__item\" data-kursbeginn=\"9\" data-kursdurchfuehrung=\"\" data-kursort=\"13\" data-tageszeit=\"abend\" data-toggle-course-days-wrapper=\"\" data-wochentag=\"5\"><h3 class=\"course-list__item__title h3--secondary\">Timeline &amp; Transformationscoaching (time0321)</h3><div class=\"row row--small-gutter\"><div class=\"col-sm-4 col-md-12 col-lg-4\"><div class=\"course-list__item__content-block icon-aligner icon-aligner--center\"><span class=\"icon icon--location\" /><span><strong>Kursort:</strong> Z\u00fcrich </span></div><div class=\"course-list__item__content-block icon-aligner icon-aligner--center\"><span class=\"icon icon--calendar\" /><span><strong>Tag:</strong> Donnerstag</span></div></div><div class=\"col-sm-4 col-md-12 col-lg-4\"><div class=\"course-list__item__content-block icon-aligner icon-aligner--center\"><span class=\"icon icon--weather\" /><span><strong>Kursbeginn:</strong> September 2021</span></div><div class=\"course-list__item__content-block icon-aligner icon-aligner--center\"><span class=\"icon icon--time\" /><span><strong>Tageszeit:</strong> Abends</span></div></div><div class=\"col-sm-4 col-md-12 col-lg-4 text-center\"><a class=\"btn btn-primary btn-block course-list__item__btn\" href=\"/de/coaching/557/?oid=788&amp;lang=de&amp;action=anmelden&amp;kursdurchfuehrungId=10950\">\n\t\t\t\t\t\t\t\tJetzt anmelden\n\t\t\t\t\t\t\t</a><a class=\"btn btn-default btn-block course-list__item__btn\" data-toggle-course-days=\"\" href=\"#\">\n\t\t\t\t\t\t\tAlle Kurstage<br />\nanzeigen\n\t\t\t\t\t\t</a></div></div><div class=\"course-list__additional-content\" data-toggle-course-days-target=\"\"><strong>Kurstage:</strong><br />\n\t\t\t\t\tDo. 23.09.2021 von 17:15 bis 21:15<br />\n\t\t\t\t\tDo. 14.10.2021 von 17:15 bis 21:15<br /></div></div><div class=\"course-list__item\" data-kursbeginn=\"9\" data-kursdurchfuehrung=\"\" data-kursort=\"1\" data-tageszeit=\"morgen\" data-toggle-course-days-wrapper=\"\" data-wochentag=\"7\"><h3 class=\"course-list__item__title h3--secondary\">Timeline &amp; Transformationscoaching (time0421)</h3><div class=\"row row--small-gutter\"><div class=\"col-sm-4 col-md-12 col-lg-4\"><div class=\"course-list__item__content-block icon-aligner icon-aligner--center\"><span class=\"icon icon--location\" /><span><strong>Kursort:</strong> Bern-Oberburg</span></div><div class=\"course-list__item__content-block icon-aligner icon-aligner--center\"><span class=\"icon icon--calendar\" /><span><strong>Tag:</strong> Samstag</span></div></div><div class=\"col-sm-4 col-md-12 col-lg-4\"><div class=\"course-list__item__content-block icon-aligner icon-aligner--center\"><span class=\"icon icon--weather\" /><span><strong>Kursbeginn:</strong> September 2021</span></div><div class=\"course-list__item__content-block icon-aligner icon-aligner--center\"><span class=\"icon icon--time\" /><span><strong>Tageszeit:</strong> Morgens</span></div></div><div class=\"col-sm-4 col-md-12 col-lg-4 text-center\"><a class=\"btn btn-primary btn-block course-list__item__btn\" href=\"/de/coaching/557/?oid=788&amp;lang=de&amp;action=anmelden&amp;kursdurchfuehrungId=10951\">\n\t\t\t\t\t\t\t\tJetzt anmelden\n\t\t\t\t\t\t\t</a><a class=\"btn btn-default btn-block course-list__item__btn\" data-toggle-course-days=\"\" href=\"#\">\n\t\t\t\t\t\t\tAlle Kurstage<br />\nanzeigen\n\t\t\t\t\t\t</a></div></div><div class=\"course-list__additional-content\" data-toggle-course-days-target=\"\"><strong>Kurstage:</strong><br />\n\t\t\t\t\tSa. 25.09.2021 von 09:15 bis 16:30<br />\n\t\t\t\t\tSa. 09.10.2021 von 09:15 bis 16:30<br /></div></div><div class=\"course-list__item\" data-kursbeginn=\"10\" data-kursdurchfuehrung=\"\" data-kursort=\"13\" data-tageszeit=\"morgen\" data-toggle-course-days-wrapper=\"\" data-wochentag=\"7\"><h3 class=\"course-list__item__title h3--secondary\">Timeline &amp; Transformationscoaching (time0721)</h3><div class=\"row row--small-gutter\"><div class=\"col-sm-4 col-md-12 col-lg-4\"><div class=\"course-list__item__content-block icon-aligner icon-aligner--center\"><span class=\"icon icon--location\" /><span><strong>Kursort:</strong> Z\u00fcrich </span></div><div class=\"course-list__item__content-block icon-aligner icon-aligner--center\"><span class=\"icon icon--calendar\" /><span><strong>Tag:</strong> Samstag</span></div></div><div class=\"col-sm-4 col-md-12 col-lg-4\"><div class=\"course-list__item__content-block icon-aligner icon-aligner--center\"><span class=\"icon icon--weather\" /><span><strong>Kursbeginn:</strong> Oktober 2021</span></div><div class=\"course-list__item__content-block icon-aligner icon-aligner--center\"><span class=\"icon icon--time\" /><span><strong>Tageszeit:</strong> Morgens</span></div></div><div class=\"col-sm-4 col-md-12 col-lg-4 text-center\"><div class=\"alert alert-info\">\n\t\t\t\t\t\t\t\tDieser Kurs ist ausgebucht.\n\t\t\t\t\t\t\t</div><a class=\"btn btn-default btn-block course-list__item__btn\" data-toggle-course-days=\"\" href=\"#\">\n\t\t\t\t\t\t\tAlle Kurstage<br />\nanzeigen\n\t\t\t\t\t\t</a></div></div><div class=\"course-list__additional-content\" data-toggle-course-days-target=\"\"><strong>Kurstage:</strong><br />\n\t\t\t\t\tSa. 16.10.2021 von 09:15 bis 16:30<br />\n\t\t\t\t\tSo. 17.10.2021 von 09:15 bis 16:30<br /></div></div><div class=\"course-list__item\" data-kursbeginn=\"11\" data-kursdurchfuehrung=\"\" data-kursort=\"13\" data-tageszeit=\"morgen\" data-toggle-course-days-wrapper=\"\" data-wochentag=\"2\"><h3 class=\"course-list__item__title h3--secondary\">Timeline &amp; Transformationscoaching (time0821)</h3><div class=\"row row--small-gutter\"><div class=\"col-sm-4 col-md-12 col-lg-4\"><div class=\"course-list__item__content-block icon-aligner icon-aligner--center\"><span class=\"icon icon--location\" /><span><strong>Kursort:</strong> Z\u00fcrich </span></div><div class=\"course-list__item__content-block icon-aligner icon-aligner--center\"><span class=\"icon icon--calendar\" /><span><strong>Tag:</strong> Montag</span></div></div><div class=\"col-sm-4 col-md-12 col-lg-4\"><div class=\"course-list__item__content-block icon-aligner icon-aligner--center\"><span class=\"icon icon--weather\" /><span><strong>Kursbeginn:</strong> November 2021</span></div><div class=\"course-list__item__content-block icon-aligner icon-aligner--center\"><span class=\"icon icon--time\" /><span><strong>Tageszeit:</strong> Morgens</span></div></div><div class=\"col-sm-4 col-md-12 col-lg-4 text-center\"><a class=\"btn btn-primary btn-block course-list__item__btn\" href=\"/de/coaching/557/?oid=788&amp;lang=de&amp;action=anmelden&amp;kursdurchfuehrungId=11032\">\n\t\t\t\t\t\t\t\tJetzt anmelden\n\t\t\t\t\t\t\t</a><a class=\"btn btn-default btn-block course-list__item__btn\" data-toggle-course-days=\"\" href=\"#\">\n\t\t\t\t\t\t\tAlle Kurstage<br />\nanzeigen\n\t\t\t\t\t\t</a></div></div><div class=\"course-list__additional-content\" data-toggle-course-days-target=\"\"><strong>Kurstage:</strong><br />\n\t\t\t\t\tMo. 22.11.2021 von 09:15 bis 16:30<br />\n\t\t\t\t\tMo. 13.12.2021 von 09:15 bis 16:30<br /></div></div><div class=\"course-list__item\" data-kursbeginn=\"1\" data-kursdurchfuehrung=\"\" data-kursort=\"13\" data-tageszeit=\"morgen\" data-toggle-course-days-wrapper=\"\" data-wochentag=\"7\"><h3 class=\"course-list__item__title h3--secondary\">Timeline &amp; Transformationscoaching (time0521)</h3><div class=\"row row--small-gutter\"><div class=\"col-sm-4 col-md-12 col-lg-4\"><div class=\"course-list__item__content-block icon-aligner icon-aligner--center\"><span class=\"icon icon--location\" /><span><strong>Kursort:</strong> Z\u00fcrich </span></div><div class=\"course-list__item__content-block icon-aligner icon-aligner--center\"><span class=\"icon icon--calendar\" /><span><strong>Tag:</strong> Samstag</span></div></div><div class=\"col-sm-4 col-md-12 col-lg-4\"><div class=\"course-list__item__content-block icon-aligner icon-aligner--center\"><span class=\"icon icon--weather\" /><span><strong>Kursbeginn:</strong> Januar 2022</span></div><div class=\"course-list__item__content-block icon-aligner icon-aligner--center\"><span class=\"icon icon--time\" /><span><strong>Tageszeit:</strong> Morgens</span></div></div><div class=\"col-sm-4 col-md-12 col-lg-4 text-center\"><a class=\"btn btn-primary btn-block course-list__item__btn\" href=\"/de/coaching/557/?oid=788&amp;lang=de&amp;action=anmelden&amp;kursdurchfuehrungId=10952\">\n\t\t\t\t\t\t\t\tJetzt anmelden\n\t\t\t\t\t\t\t</a><a class=\"btn btn-default btn-block course-list__item__btn\" data-toggle-course-days=\"\" href=\"#\">\n\t\t\t\t\t\t\tAlle Kurstage<br />\nanzeigen\n\t\t\t\t\t\t</a></div></div><div class=\"course-list__additional-content\" data-toggle-course-days-target=\"\"><strong>Kurstage:</strong><br />\n\t\t\t\t\tSa. 22.01.2022 von 09:15 bis 16:30<br />\n\t\t\t\t\tSo. 23.01.2022 von 09:15 bis 16:30<br /></div></div><div class=\"course-list__item\" data-kursbeginn=\"8\" data-kursdurchfuehrung=\"\" data-kursort=\"2\" data-tageszeit=\"morgen\" data-toggle-course-days-wrapper=\"\" data-wochentag=\"6\"><h3 class=\"course-list__item__title h3--secondary\">Timeline &amp; Transformationscoaching (time0921)</h3><div class=\"row row--small-gutter\"><div class=\"col-sm-4 col-md-12 col-lg-4\"><div class=\"course-list__item__content-block icon-aligner icon-aligner--center\"><span class=\"icon icon--location\" /><span><strong>Kursort:</strong> B\u00fcrglen TG</span></div><div class=\"course-list__item__content-block icon-aligner icon-aligner--center\"><span class=\"icon icon--calendar\" /><span><strong>Tag:</strong> Freitag</span></div></div><div class=\"col-sm-4 col-md-12 col-lg-4\"><div class=\"course-list__item__content-block icon-aligner icon-aligner--center\"><span class=\"icon icon--weather\" /><span><strong>Kursbeginn:</strong> August 2022</span></div><div class=\"course-list__item__content-block icon-aligner icon-aligner--center\"><span class=\"icon icon--time\" /><span><strong>Tageszeit:</strong> Morgens</span></div></div><div class=\"col-sm-4 col-md-12 col-lg-4 text-center\"><a class=\"btn btn-primary btn-block course-list__item__btn\" href=\"/de/coaching/557/?oid=788&amp;lang=de&amp;action=anmelden&amp;kursdurchfuehrungId=12141\">\n\t\t\t\t\t\t\t\tJetzt anmelden\n\t\t\t\t\t\t\t</a><a class=\"btn btn-default btn-block course-list__item__btn\" data-toggle-course-days=\"\" href=\"#\">\n\t\t\t\t\t\t\tAlle Kurstage<br />\nanzeigen\n\t\t\t\t\t\t</a></div></div><div class=\"course-list__additional-content\" data-toggle-course-days-target=\"\"><strong>Kurstage:</strong><br />\n\t\t\t\t\tFr. 26.08.2022 von 09:15 bis 16:30<br />\n\t\t\t\t\tSa. 27.08.2022 von 09:15 bis 16:30<br /></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"panel panel-default\"><div class=\"panel-heading\" role=\"tab\"><h4 class=\"panel-title\"><a aria-expanded=\"true\" class=\"collapsed\" data-parent=\"#panel-group-1\" data-toggle=\"collapse\" href=\"#panel-kosten\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tKursinvestition\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a></h4></div><div class=\"panel-collapse collapse\" id=\"panel-kosten\" role=\"tabpanel\"><div class=\"panel-body\"><table class=\"table table--white-border\"><tbody><tr><td>Kursgeb\u00fchren</td><td class=\"text-right\"><span data-waehrung=\"CHF\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tCHF 750.\u2013\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</span><span class=\"hidden\" data-waehrung=\"EUR\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tEUR 681.82\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</span></td></tr><tr><td>Kompetenznachweis</td><td class=\"text-right\"><span data-waehrung=\"CHF\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tCHF 0.\u2013\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</span><span class=\"hidden\" data-waehrung=\"EUR\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tEUR 0.\u2013\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</span></td></tr><tr><td>Einschreibegeb\u00fchr</td><td class=\"text-right\"><span data-waehrung=\"CHF\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tCHF 0.\u2013\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</span><span class=\"hidden\" data-waehrung=\"EUR\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tEUR 0.\u2013\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</span></td></tr></tbody></table><div><select class=\"custom-dropdown custom-dropdown--currency mr-1 mb-1 pull-left\" data-currency=\"\" name=\"currency\"><option value=\"CHF\">CHF</option><option value=\"EUR\">EUR</option></select><span class=\"small-text\" style=\"display: inline-block;\">Unsere deutschen Kunden k\u00f6nnen gerne auf das Deutschland Konto in Euro einbezahlen.</span></div><div style=\"float: left; width: 100%;\" /></div></div></div><div class=\"panel panel-default\"><div class=\"panel-heading\" role=\"tab\"><h4 class=\"panel-title\"><a aria-expanded=\"false\" class=\"collapsed\" data-parent=\"#panel-group-1\" data-toggle=\"collapse\" href=\"#panel-voraussetzungen\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tVoraussetzungen\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a></h4></div><div class=\"panel-collapse collapse\" id=\"panel-voraussetzungen\" role=\"tabpanel\"><div class=\"panel-body\"><ul><li>\u00a0</li></ul></div></div></div><div class=\"panel panel-default\"><div class=\"panel-heading\" role=\"tab\"><h4 class=\"panel-title\"><a aria-expanded=\"false\" class=\"collapsed\" data-parent=\"#panel-group-1\" data-toggle=\"collapse\" href=\"#panel-dozenten\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tKursleiterInnen\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a></h4></div><div class=\"panel-collapse collapse\" id=\"panel-dozenten\" role=\"tabpanel\"><div class=\"panel-body\"><ul class=\"list-unstyled\"><li>Barbara Valeh</li></ul></div></div></div></div></div><div class=\"col-sm-3 col-lg-4 col-lg-offset-1\"><div class=\"card card--bg-light\"><div class=\"card__content\"><p class=\"h1\">Anmelden</p><p class=\"body-text--secondary\">Und pl\u00f6tzlich weisst du: Es ist Zeit, etwas Neues zu beginnen und dem Zauber des Anfangs zu vertrauen.<br /><sub>Meister Eckhart</sub></p><a class=\"btn btn-primary btn-block\" href=\"/de/coaching/557/?oid=788&amp;lang=de&amp;action=anmelden\">\n\t\t\t\t\t\t\t\tJetzt anmelden\n\t\t\t\t\t\t\t</a><a class=\"btn btn-default btn-block\" href=\"/de/coaching/557/?oid=788&amp;lang=de&amp;action=unterlagenBestellen\">\n\t\t\t\t\t\t\tKursunterlagen bestellen\n\t\t\t\t\t\t</a><a class=\"btn btn-default btn-block\" href=\"/de/infos-zu-living-sense/bildungsberatung/?oid=512&amp;lang=de\">\n\t\t\t\t\t\t\t\tBildungsberatung\n\t\t\t\t\t\t\t</a></div></div><div class=\"card card--bg-light\"><div class=\"card__content\"><p class=\"h2\">Anerkennung</p><p>Ihr Abschluss ist national und international anerkannt. Profitieren Sie von diesem Wettbewerbsvorteil.<br /><br /><a href=\"https://www.coaching-institut.ch/de/436/437/?oid=624&amp;lang=de\">Erlangen Sie den eidg. Fachausweis betrieb. Mentor/in in Kombination mit den international anerkannten Abschl\u00fcssen Cert. Integral Coach &amp; der Diplomausbildung f\u00fcr\u00a0 Coaches auf Experten-Niveau !</a><br /><br />\nSubjektfinanziert! Der Bund erstattet Ihnen 50% der Ausbildungskosten zur\u00fcck. <a href=\"https://www.coaching-institut.ch/de/infos-zu-living-sense/finanzierungshilfe/?oid=555&amp;lang=de\">Erfahren Sie hier mehr! </a></p><div class=\"row kurs-logos-anerkennung\"><div class=\"col-sm-3\" data-match-height=\"\"><img alt=\"Logo EduQua\" class=\"img-responsive\" src=\"/art/coachinginstitut/logo-eduqua.png\" /></div><div class=\"col-sm-3\" data-match-height=\"\"><a href=\"https://www.coaching-institutes.net/\" target=\"_blank\"><img alt=\"Logo ICI\" class=\"img-responsive\" src=\"/art/coachinginstitut/logo-ici.png\" /></a></div><div class=\"col-sm-3\" data-match-height=\"\"><img alt=\"Logo ECA\" class=\"img-responsive\" src=\"/art/coachinginstitut/logo-eca.png\" /></div><div class=\"col-sm-3\" data-match-height=\"\"><img alt=\"Logo SVEB\" class=\"img-responsive\" src=\"/art/coachinginstitut/logo-sveb.png\" /></div></div></div></div></div></div></div></div>", "text": "\n  Timeline & Transformationscoaching\n\n\n        Timeline-Coaching kann etwas leisten, was viele Coaches und Therapeuten sich w\u00fcnschen: Themen an ihrer Wurzel aufl\u00f6sen, auf elegante Art \u2013 ob die Themen nun aus der Kindheit stammen oder sogar noch \u00e4lter sind.\n\n\n        Im Timeline-Coaching geschieht dies durch eine mentale Zeitreise den Punkt, an dem ein Ereignis geschah, das sich pr\u00e4gend, verletzend, oder blockierend auswirkte.\n\n\n        Dort wird der entstandene \u201eKnoten\u201c gel\u00f6st, durch einfache und zugleich sehr kraftvolle, praxiserprobte Techniken.\n\n\n        Diese hoch effektive und erstaunlich leichte Art, Themen aufzul\u00f6sen wurde in den letzten 30 Jahren immer weiter verfeinert und vertieft.\n\n\n        Du lernst in diesem Modul, wie du die Grundtechnik der Zeitreise anleiten kannst und du lernst die 3 direktesten Methoden um den \u201eKnoten\u201c zu l\u00f6sen vertieft kennen.\n\n\n        Dar\u00fcber hinaus bekommst du eine Palette von mehr als 7 weiteren m\u00f6glichen L\u00f6sungs-Interventionen. Damit hast du eine umfassende Werkzeugbox mit einem breiten Wirkungsspektrum.\n\n\n        So erh\u00e4ltst du als Coach oder Therapeut ein Tool an die Hand, das sich mit einem Schweizer Sackmesser vergleichen l\u00e4sst: Mit diesem einen Werkzeug kannst du deine Klienten bei einer sehr grossen Bandbreite von Themen unterst\u00fctzen - und dies auf ganz flexible Art.\n\n\n        Folgende Inhalte darfst du von diesem Modul erwarten:\n\n\n        Was ist eigentlich die \u201eTimeline\u201c? Wie funktioniert TimelineCoaching? Wie kann ich den Klienten hinbegleiten zu einer Bereitschaft, sein Thema loszulassen?\n\n          * Du lernst 3 bew\u00e4hrte M\u00f6glichkeiten kennen\n\n        Wie kann ich den Zeitpunkt ermitteln, an dem ein Thema / Muster begann?\n\n          * Du erlernst die entsprechende Fragetechnik\n\n        Wie kann ich den Klienten auf seiner \u201eReise\u201c anleiten?\n\n          * Du bekommst eine schriftliche Modell-Anleitung\n\n        Wie kann ich das dort entstandene Thema aufl\u00f6sen?\n\n          * Du erlernst und trainierst im Kurssetting die 3 direktesten L\u00f6sungs-Methoden\n          * Du lernst \u00fcber 7 weitere M\u00f6glichkeiten kennen\n          * Du erh\u00e4ltst praxisnahe, schriftliche Anleitungen, wie du jede einzelne Methode durchf\u00fchren kannst.\n\n        Wie kann ich \u00fcberpr\u00fcfen, ob das Thema gel\u00f6st ist?\n\n          * Du lernst zwei verschiedene M\u00f6glichkeiten des \u201eErfolgs-Testens\u201c kennen\n\n        Wie genau l\u00e4uft das in der Praxis?\n\n          * Du beobachtest Live-Coachings und erlebst die Effektivit\u00e4t der Methode\n          * Du trainierst selbst die einzelnen Elemente der Technik, sowohl in der Coach- als auch der Klienten-Rolle\n          * Du sammelst erste Praxis-Erfahrungen wie du den gesamten Prozess anleiten kannst.\n\n        Hast du weitere Fragen? Gerne steht die Kursleitung zur Verf\u00fcgung. Wir freuen uns auf deine Anmeldung.\n\n\n        Teilnehmer, welche die Timeline-Technik im bisherigen 1-Tages Modul besucht haben, k\u00f6nnen zum Spezialpreis von CHF 150.\u2014am 2-Tages-Modul partizipieren.\n\n\n              Kursdaten\n\n                    Alle KursorteBern-OberburgB\u00fcrglen TGZ\u00fcrich\n                    Alle WochentageMontagDienstagMittwochDonnerstagFreitagSamstagSonntag\n                    Jede TageszeitAm MorgenAm NachmittagAm Abend\n                    Alle KursbeginneJanuarFebruarM\u00e4rzAprilMaiJuniJuliAugustSeptemberOktoberNovemberDezember\n\n                      Timeline & Transformationscoaching (time0321)\n\n                            Kursort: Z\u00fcrich\n                            Tag: Donnerstag\n                            Kursbeginn: September 2021\n                            Tageszeit: Abends\n                          Jetzt anmelden Alle Kurstage\n                          anzeigen\n                        Kurstage:\n                        Do. 23.09.2021 von 17:15 bis 21:15\n                        Do. 14.10.2021 von 17:15 bis 21:15\n\n                      Timeline & Transformationscoaching (time0421)\n\n                            Kursort: Bern-Oberburg\n                            Tag: Samstag\n                            Kursbeginn: September 2021\n                            Tageszeit: Morgens\n                          Jetzt anmelden Alle Kurstage\n                          anzeigen\n                        Kurstage:\n                        Sa. 25.09.2021 von 09:15 bis 16:30\n                        Sa. 09.10.2021 von 09:15 bis 16:30\n\n                      Timeline & Transformationscoaching (time0721)\n\n                            Kursort: Z\u00fcrich\n                            Tag: Samstag\n                            Kursbeginn: Oktober 2021\n                            Tageszeit: Morgens\n                            Dieser Kurs ist ausgebucht.\n                          Alle Kurstage\n                          anzeigen\n                        Kurstage:\n                        Sa. 16.10.2021 von 09:15 bis 16:30\n                        So. 17.10.2021 von 09:15 bis 16:30\n\n                      Timeline & Transformationscoaching (time0821)\n\n                            Kursort: Z\u00fcrich\n                            Tag: Montag\n                            Kursbeginn: November 2021\n                            Tageszeit: Morgens\n                          Jetzt anmelden Alle Kurstage\n                          anzeigen\n                        Kurstage:\n                        Mo. 22.11.2021 von 09:15 bis 16:30\n                        Mo. 13.12.2021 von 09:15 bis 16:30\n\n                      Timeline & Transformationscoaching (time0521)\n\n                            Kursort: Z\u00fcrich\n                            Tag: Samstag\n                            Kursbeginn: Januar 2022\n                            Tageszeit: Morgens\n                          Jetzt anmelden Alle Kurstage\n                          anzeigen\n                        Kurstage:\n                        Sa. 22.01.2022 von 09:15 bis 16:30\n                        So. 23.01.2022 von 09:15 bis 16:30\n\n                      Timeline & Transformationscoaching (time0921)\n\n                            Kursort: B\u00fcrglen TG\n                            Tag: Freitag\n                            Kursbeginn: August 2022\n                            Tageszeit: Morgens\n                          Jetzt anmelden Alle Kurstage\n                          anzeigen\n                        Kurstage:\n                        Fr. 26.08.2022 von 09:15 bis 16:30\n                        Sa. 27.08.2022 von 09:15 bis 16:30\n\n              Kursinvestition\n\nKursgeb\u00fchren       CHF 750.\u2013 EUR 681.82\nKompetenznachweis  CHF 0.\u2013 EUR 0.\u2013     \nEinschreibegeb\u00fchr  CHF 0.\u2013 EUR 0.\u2013     \n                  CHFEUR Unsere deutschen Kunden k\u00f6nnen gerne auf das Deutschland Konto in Euro einbezahlen.\n\n              Voraussetzungen\n\n\n            * KursleiterInnen\n\n                  * Barbara Valeh\n\n            Anmelden\n\n\n            Und pl\u00f6tzlich weisst du: Es ist Zeit, etwas Neues zu beginnen und dem Zauber des Anfangs zu vertrauen.\n            Meister Eckhart\n\n            Jetzt anmelden Kursunterlagen bestellen Bildungsberatung\n\n            Anerkennung\n\n\n            Ihr Abschluss ist national und international anerkannt. Profitieren Sie von diesem Wettbewerbsvorteil.\n            \n            Erlangen Sie den eidg. Fachausweis betrieb. Mentor/in in Kombination mit den international anerkannten Abschl\u00fcssen Cert. Integral Coach & der Diplomausbildung f\u00fcr Coaches auf Experten-Niveau !\n            \n            Subjektfinanziert! Der Bund erstattet Ihnen 50% der Ausbildungskosten zur\u00fcck. Erfahren Sie hier mehr!", "page_segments": {"learning_objectives": [{"surface_form": "Du lernst in diesem Modul, wie du die Grundtechnik der Zeitreise anleiten kannst und du lernst die 3 direktesten Methoden um den \u201eKnoten\u201c zu l\u00f6sen vertieft kennen.\n\n\n        Dar\u00fcber hinaus bekommst du eine Palette von mehr als 7 weiteren m\u00f6glichen L\u00f6sungs-Interventionen. Damit hast du eine umfassende Werkzeugbox mit einem breiten Wirkungsspektrum.", "content_type": "Text", "start": 712, "end": 1061}], "course_contents": [{"surface_form": "Was ist eigentlich die \u201eTimeline\u201c? Wie funktioniert TimelineCoaching? Wie kann ich den Klienten hinbegleiten zu einer Bereitschaft, sein Thema loszulassen?\n\n          * Du lernst 3 bew\u00e4hrte M\u00f6glichkeiten kennen\n\n        Wie kann ich den Zeitpunkt ermitteln, an dem ein Thema / Muster begann?\n\n          * Du erlernst die entsprechende Fragetechnik\n\n        Wie kann ich den Klienten auf seiner \u201eReise\u201c anleiten?\n\n          * Du bekommst eine schriftliche Modell-Anleitung\n\n        Wie kann ich das dort entstandene Thema aufl\u00f6sen?\n\n          * Du erlernst und trainierst im Kurssetting die 3 direktesten L\u00f6sungs-Methoden\n          * Du lernst \u00fcber 7 weitere M\u00f6glichkeiten kennen\n          * Du erh\u00e4ltst praxisnahe, schriftliche Anleitungen, wie du jede einzelne Methode durchf\u00fchren kannst.\n\n        Wie kann ich \u00fcberpr\u00fcfen, ob das Thema gel\u00f6st ist?\n\n          * Du lernst zwei verschiedene M\u00f6glichkeiten des \u201eErfolgs-Testens\u201c kennen\n\n        Wie genau l\u00e4uft das in der Praxis?\n\n          * Du beobachtest Live-Coachings und erlebst die Effektivit\u00e4t der Methode\n          * Du trainierst selbst die einzelnen Elemente der Technik, sowohl in der Coach- als auch der Klienten-Rolle\n          * Du sammelst erste Praxis-Erfahrungen wie du den gesamten Prozess anleiten kannst.", "content_type": "Mix", "start": 1410, "end": 2682}], "certificates": [{"surface_form": "Ihr Abschluss ist national und international anerkannt. Profitieren Sie von diesem Wettbewerbsvorteil.\n            \n            Erlangen Sie den eidg. Fachausweis betrieb. Mentor/in in Kombination mit den international anerkannten Abschl\u00fcssen Cert. Integral Coach & der Diplomausbildung f\u00fcr Coaches auf Experten-Niveau !\n            \n            Subjektfinanziert! Der Bund erstattet Ihnen 50% der Ausbildungskosten zur\u00fcck. Erfahren Sie hier mehr!", "content_type": "Text", "start": 6982, "end": 7429}]}, "entities": {}}