{"html": "<div class=\"Content--Main\"><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-textmedia frame-layout-0\" id=\"c15358\"><header class=\"hyphenate ContentSize ContentSize--Large\"><a class=\"MobileContentAccordionHeader\" data-content-uid=\"15358\" href=\"#c15358\">Weiterbildung auf einen Blick</a><h2 class=\"header header2 header-default\">Weiterbildung auf einen Blick</h2></header><div class=\"ContentSize--Medium\"><div class=\"Text\"><div class=\"Text__Text RteContent\"><p>Die technologischen Fortschritte er\u00f6ffnen ganz neue M\u00f6glichkeiten f\u00fcr innovative Unternehmen der Gesundheitsbranche. Mit der zunehmenden Digitalisierung im Gesundheitswesen erfolgen dar\u00fcber hinaus weitgreifende Ver\u00e4nderungen. Diese betreffen sowohl Konsumentinnen und Konsumenten sowie Patientinnen und Patienten als auch die Gesch\u00e4ftsmodelle von Leistungstr\u00e4gern und -erbringern, die internen Prozesse in den Unternehmen und die F\u00fchrungsinstrumente. Hier setzt der MAS in eHealth an. Sie erwerben das n\u00f6tige Wissen und die wesentlichen Kompetenzen, um den digitalen Wandel in Ihrem Unternehmen der Gesundheitsbranche zu gestalten und zu steuern.</p><p>Der Fokus des MAS in eHealth liegt auf der Management-Perspektive, denn die digitale Transformation ist weniger eine technologische als vielmehr eine kulturelle Ver\u00e4nderung. Im Zentrum des MAS stehen die Chancen der Digitalisierung f\u00fcr Unternehmen der Gesundheitsbranche und die entsprechenden Herausforderungen an das mittlere und obere Management. Sie erhalten einen Einblick in den aktuellen Stand, die Trends und Entwicklungen der Digitalisierung im Gesundheitswesen, identifizieren entsprechende Schl\u00fcsseltreiber, analysieren den Digitalisierungsgrad ausgew\u00e4hlter Unternehmen und werden bef\u00e4higt, eHealth-Projekte strukturiert zu planen und umzusetzen. Weitere inhaltliche Schwerpunkte sind digitale Gesch\u00e4ftsmodelle und Plattformen, technologische Innovationen, data-driven Healthcare, rechtliche und regulatorische Rahmenbedingungen, operative F\u00fchrung und digitale Transformationsstrategien. <a data-link-type=\"email\" href=\"javascript:linkTo_UnCryptMailto('nbjmup+nbobhfnfou.xfjufscjmevohAgihs\\/di');\">Kontaktieren Sie uns f\u00fcr ein pers\u00f6nliches Beratungsgespr\u00e4ch</a> und machen Sie sich fit f\u00fcr die digitale Zukunft der Gesundheitsbranche.</p></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_mini_calltoaction frame-layout-0\" id=\"c15591\"><header class=\"hyphenate \" /><div class=\"ContentElement ContentSize--Medium ContentElement--Home ContentElement--InformationLinks\"><div class=\"Links\"><ul class=\"Links__List\"><li class=\"Links__ListItem\"><a data-link-type=\"file\" href=\"/fileadmin/weiterbildung/management/mas-ehealth/FHGR-MAS-eHealth-Studienbroschuere.pdf\" target=\"_blank\">\n                            Studienbrosch\u00fcre als PDF\n                        </a></li></ul></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-keyfactbox_studyoffer frame-layout-0\" id=\"c15359\"><div class=\"ContentSize--Large\"><header class=\"hyphenate \" /></div><div class=\"ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--KeyFactBox\"><div class=\"ContentSize--Small\"><div class=\"KeyFactBox\"><div class=\"KeyFactBox__Content\"><ul class=\"KeyFactBox__List\"><li class=\"KeyFactBox__ListItem\"><h4 class=\"KeyFactBox__ListItemHeader\">\n                                        Abschluss\n                                    </h4>\n                                    Master of Advanced Studies FHGR in eHealth\n                                </li><li class=\"KeyFactBox__ListItem\"><h4 class=\"KeyFactBox__ListItemHeader\">\n                                        Studienmodell\n                                    </h4>\n                                    Das Studienangebot wird im Studienjahr 2021/22 im Pr\u00e4senzunterricht durchgef\u00fchrt.\n                                    \n\n                                </li><li class=\"KeyFactBox__ListItem\"><h4 class=\"KeyFactBox__ListItemHeader\">\n                                        Studienort\n                                    </h4>\n                                     Z\u00fcrich\n                                    \n\n                                </li><li class=\"KeyFactBox__ListItem\"><h4 class=\"KeyFactBox__ListItemHeader\">\n                                        Studiengeb\u00fchren\n                                    </h4>\n                                    CHF 17 500 (eHealth-Module exkl. Master Thesis)\n                                </li><li class=\"KeyFactBox__ListItem\"><h4 class=\"KeyFactBox__ListItemHeader\">\n                                        Unterrichtssprache\n                                    </h4>\n                                    Deutsch\n                                </li><li class=\"KeyFactBox__ListItem\"><h4 class=\"KeyFactBox__ListItemHeader\">\n                                        Studienleitung\n                                    </h4><span class=\"KeyFactBox__LinkOuterWrap\">\n    Bader G\u00fcnter\n    <a class=\"KeyFactBox__Link\" href=\"/personen/person/bader-guenter/\"><span class=\"KeyFactBox__LinkInnerWrap\">\n            Mehr \u00fcber\n            Bader G\u00fcnter\n        </span></a></span><span class=\"KeyFactBox__LinkOuterWrap\">\n    Burdet Sandra\n    <a class=\"KeyFactBox__Link\" href=\"/personen/person/burdet-sandra/\"><span class=\"KeyFactBox__LinkInnerWrap\">\n            Mehr \u00fcber\n            Burdet Sandra\n        </span></a></span></li><li class=\"KeyFactBox__ListItem\"><h4 class=\"KeyFactBox__ListItemHeader\">\n                                        Anmeldeschluss\n                                    </h4>\n                                    F\u00fcr den Einstieg auf Stufe DAS: 10. August; f\u00fcr den Direkteinstieg auf Stufe MAS: 10. Januar\n                                    \n                                </li></ul></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-textmedia frame-layout-0\" id=\"c15360\"><header class=\"hyphenate ContentSize ContentSize--Large\"><a class=\"MobileContentAccordionHeader\" data-content-uid=\"15360\" href=\"#c15360\">Zielgruppe</a><h2 class=\"header header2 header-default\">Zielgruppe</h2></header><div class=\"ContentSize--Medium\"><div class=\"Text\"><div class=\"Text__Text RteContent\"><p>Diese berufsbegleitende Weiterbildung richtet sich an F\u00fchrungskr\u00e4fte des mittleren und oberen Kaders von Unternehmen der Gesundheitsbranche (z.\u2009B. Krankenkassen, Arzt- und Zahnarztpraxen, Kliniken, Rehazentren, Psychiatrien, kantonale Gesundheitsbeh\u00f6rden, Sozialinstitutionen, Pharmaunternehmen und Apotheken). Angesprochen sind Klinik- und Digitalisierungsleitende, CTOs, CIOs, IT-Verantwortliche, Product Managers, Business Analysts und Chief Medical Officers.</p></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-textmedia frame-layout-0\" id=\"c15361\"><header class=\"hyphenate ContentSize ContentSize--Large\"><a class=\"MobileContentAccordionHeader\" data-content-uid=\"15361\" href=\"#c15361\">Studieninhalte</a><h2 class=\"header header2 header-default\">Studieninhalte</h2></header><div class=\"ContentSize--Medium\"><div class=\"Text\"><div class=\"Text__Text RteContent\"><p>Die erste Stufe (DAS) und damit die Basis des Masters besteht aus einer Weiterbildung in General-Management-Themen. Die sechs dazugeh\u00f6rigen Module bauen das betriebswirtschaftliche Grundwissen auf. Es werden keine betriebswirtschaftlichen Kenntnisse vorausgesetzt. Die Diplomarbeit entf\u00e4llt, wenn anschliessend gleich die Stufe MAS absolviert wird.</p><p>Auf der zweiten Stufe (MAS) wird in sechs Modulen die Digitalisierung der Gesundheitsbranche umfassend behandelt. Die Module beinhalten jeweils zwischen 4 und 8 Tage Pr\u00e4senzunterricht. Jedes Modul ist einem bestimmten Schwerpunkt gewidmet und baut auf dem vorherigen auf. Die Studierenden besuchen alle Module in der vorgegebenen Reihenfolge.</p><p>Ein <strong>Direkteinstieg</strong> auf Stufe MAS ist grunds\u00e4tzlich m\u00f6glich, sofern sich Interessierte durch eine entsprechende Vorbildung und/oder mehrj\u00e4hriger Berufserfahrung die Studieninhalte der DAS-Stufe bereits angeeignet haben. Die Studienleitung entscheidet aufgrund des Bewerbungsdossiers und eines pers\u00f6nlichen Aufnahmegespr\u00e4chs \u00fcber die Zulassung und einen allf\u00e4lligen Direkteinstieg auf MAS-Stufe.</p><p>Die Weiterbildung ist prim\u00e4r als Pr\u00e4senzunterricht ausgerichtet und findet so praxisnahe wie m\u00f6glich statt. Deshalb werden neben den \u00abklassischen\u00bb Unterrichtslektionen auch Firmenbesuche, Impulsreferate, reale Fallstudien (Living Cases) und Workshops zur Wissensvermittlung und -anwendung eingesetzt. Die Studierenden werden an L\u00f6sungskonzepte f\u00fcr ihr eigenes Unternehmen herangef\u00fchrt, um einen optimalen Wissenstransfer sicherzustellen.</p></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c15362\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Stufe 1: DAS in Business Administration</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>Die Stufe Diploma of Advanced Studies (DAS) in Business Administration umfasst sechs Module.</p></div><div class=\"Images \" data-ce-columns=\"1\" data-ce-images=\"1\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><figure class=\"image\"><img alt=\"Eine \u00dcbersicht der Business Administration Module.\" class=\"image-embed-item lazy\" data-src=\"/fileadmin/weiterbildung/management/das-in_business_administration/DAS-Business_Administration-Modulinhalte.svg\" height=\"325\" title=\"DAS Business Administration\" width=\"362\" /><noscript>&lt;img class=\"img-responsive\" src=\"/fileadmin/weiterbildung/management/das-in_business_administration/DAS-Business_Administration-Modulinhalte.svg\" width=\"362\" height=\"325\"&gt;</noscript><figcaption class=\"image-caption\">\n\t\t\tDAS Business Administration Modulinhalte\n\t\t</figcaption></figure></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c15363\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Stufe 2: MAS in eHealth</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>Die Stufe Master of Advanced Studies (MAS) umfasst sechs Module.</p></div><div class=\"Images \" data-ce-columns=\"1\" data-ce-images=\"1\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><figure class=\"image\"><img alt=\"\" class=\"image-embed-item lazy\" data-src=\"/fileadmin/weiterbildung/management/mas-ehealth/MAS-eHealth-Moduluebersicht.svg\" height=\"378\" title=\"\" width=\"362\" /><noscript>&lt;img class=\"img-responsive\" src=\"/fileadmin/weiterbildung/management/mas-ehealth/MAS-eHealth-Moduluebersicht.svg\" width=\"362\" height=\"378\"&gt;</noscript></figure></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c15943\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Dozierende </h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>Unsere hochkar\u00e4tigen Dozierenden stehen alle f\u00fcr einen stark praxisorientierten Unterricht, basierend auf einem soliden theoretischen Fundament. Zurzeit sind im MAS in eHealth folgende Dozierende im Einsatz:</p><p>Stufe 2: MAS in eHealth\u00a0</p><ul><li><a data-link-type=\"url\" href=\"https://www.linkedin.com/in/alexander-beck-beck-hr-consulting/\" target=\"_blank\">Alexander Beck, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer &amp; Gr\u00fcnder, Beck Human Resources Consulting</a></li><li><a data-link-type=\"url\" href=\"https://www.linkedin.com/in/andreas-mika/\" target=\"_blank\">Andreas Mika, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer &amp; Gr\u00fcnder, Simply Projects GmbH</a></li><li><a data-link-type=\"url\" href=\"https://www.linkedin.com/in/christophjordi/\" target=\"_blank\">Christoph Jordi, Gr\u00fcnder &amp; Inhaber, DoDifferent</a></li><li><a data-link-type=\"url\" href=\"https://www.linkedin.com/in/christophevetterli/\" target=\"_blank\">Christophe Vetterli, Co-Founder &amp; Managing Partner, Vetterli Roth &amp; Partners</a></li><li><a data-link-type=\"url\" href=\"https://www.linkedin.com/in/cordelia-tr%C3%BCmpy-b1551537/\" target=\"_blank\">Cordelia Tr\u00fcmpy, Innovation &amp; Communication Manager, Diabetes Center Berne</a></li><li><a data-link-type=\"url\" href=\"https://www.linkedin.com/in/dominique-gadient-80abbb155/\" target=\"_blank\">Dominique Gadient, Head of Project &amp; Release Management, AXA Health</a></li><li><a data-link-type=\"url\" href=\"https://www.linkedin.com/in/johannes-starlinger/\" target=\"_blank\">Johannes Starlinger, Berater, Howto Health Digital Business Solutions</a></li><li><a data-link-type=\"url\" href=\"https://www.linkedin.com/in/larsbaacke/\" target=\"_blank\">Lars Baacke, Managing Partner, BEG &amp; Partners AG</a></li><li><a data-link-type=\"url\" href=\"https://www.linkedin.com/in/marenlesche/\" target=\"_blank\">Maren Lesche, Seriengr\u00fcnderin &amp; Inhaberin, Startup Colors</a></li><li><a data-link-type=\"url\" href=\"https://www.linkedin.com/in/martin-jahn-0a582b25/\" target=\"_blank\">Martin Jahn, CTO, Zurich LiveWell</a></li><li><a data-link-type=\"url\" href=\"https://www.linkedin.com/in/martin-schmid-0897598a/\" target=\"_blank\">Martin Schmid, Head of Operations Accident and Health, AXA Health</a></li><li><a data-link-type=\"url\" href=\"https://www.linkedin.com/in/michael-bischof-b159575/\" target=\"_blank\">Michael Bischof, COO, Zurich LiveWell</a></li><li><a data-link-type=\"url\" href=\"https://www.linkedin.com/in/reimund-rozek-09973698/\" target=\"_blank\">Reimund Roszek, Senior Innovation Architect, AXA Health</a></li><li><a data-link-type=\"url\" href=\"https://www.linkedin.com/in/richard-patt-318092133/\" target=\"_blank\">Richard Patt, Leiter Informationsmanagement, Kantonsspital Graub\u00fcnden</a></li><li><a data-link-type=\"url\" href=\"https://www.linkedin.com/in/saskia-baer/\" target=\"_blank\">Saskia B\u00e4r, Beraterin, DoDifferent</a></li><li><a data-link-type=\"url\" href=\"https://www.linkedin.com/in/silvio-frey-8227b91a/\" target=\"_blank\">Silvio Frey, Inhaber &amp; Berater, InnViGO GmbH / BEG &amp; Partners AG</a></li><li><a data-link-type=\"url\" href=\"https://www.linkedin.com/in/thomas-itten-0a35b114/\" target=\"_blank\">Thomas Itten, Leiter Personal &amp; Vorsorge, Schweizerische Nationalbank</a></li><li><a data-link-type=\"url\" href=\"https://www.linkedin.com/in/tobiasheger/\" target=\"_blank\">Tobias Heger, Gr\u00fcnder &amp; Inhaber, Rohrbeck Heger GmbH</a></li><li><a data-link-type=\"url\" href=\"https://www.linkedin.com/in/ursula-uttinger-18501619/\" target=\"_blank\">Ursula Uttinger, Leiterin Legal &amp; Compliance, Kantonsspital Aarau AG</a></li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c15364\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Intensivwochen</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>Fixer Bestandteil des MAS in eHealth sind je eine Intensivwoche auf Stufe DAS und Stufe MAS. W\u00e4hrend der DAS-Intensivwoche werden einzelne Themen der Hauptmodule behandelt; w\u00e4hrend der MAS-Intensivwoche wird das erste Modul \u00abStatus of Digital Health\u00bb bearbeitet. Im Rahmen dieser Intensivwochen wird der \u00abklassische\u00bb Unterricht mit mehreren Firmenbesuchen, Impulsreferaten von Praktikerinnen und Praktikern sowie der Arbeit an realen Cases kombiniert.</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c15365\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Master Thesis</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>Im Rahmen der Master Thesis, die als Beraterbericht angelegt ist, bearbeiten die Studierenden eine aktuelle Problemstellung im eigenen Unternehmen. Diese wird analysiert und es werden L\u00f6sungsvarianten erarbeitet und bewertet. Anschliessend wird ein Implementierungsplan erstellt. F\u00fcr die Master Thesis werden 12 ECTS vergeben.</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-textmedia frame-layout-0\" id=\"c15366\"><header class=\"hyphenate \" /><div class=\"ContentSize--Medium\"><div class=\"Text\"><div class=\"Text__Text RteContent\"><h3>Partnerunternehmen</h3></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_mediagrid frame-layout-0\" id=\"c15367\"><div class=\"ContentSize--Large\" /><div class=\"ContentSize--Large MediaGrid\"><div class=\"row\"><div class=\"col-3\"><a data-link-type=\"url\" href=\"https://www.dcberne.com/de/\" target=\"_blank\"><div class=\"MediaGrid__Wrap\"><div class=\"MediaGrid__Image\" style=\"background-image: url(/fileadmin/partnerunternehmen_logos/DCB-logo.png);\" /></div></a></div><div class=\"col-3\"><a data-link-type=\"url\" href=\"https://dodifferent.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"MediaGrid__Wrap\"><div class=\"MediaGrid__Image\" style=\"background-image: url(/fileadmin/partnerunternehmen_logos/do_different-logo.jpg);\" /></div></a></div><div class=\"col-3\"><a data-link-type=\"url\" href=\"https://visionhealthpioneers.de/\" target=\"_blank\"><div class=\"MediaGrid__Wrap\"><div class=\"MediaGrid__Image\" style=\"background-image: url(/fileadmin/partnerunternehmen_logos/Vision_Health_Pioneers-logo.jpg);\" /></div></a></div><div class=\"col-3\"><a data-link-type=\"url\" href=\"https://www.zurich.com/en/media/magazine/2020/living-well-the-digital-way-zurichs-health-and-wellbeing-proposition-is-launching-in-europe\" target=\"_blank\"><div class=\"MediaGrid__Wrap\"><div class=\"MediaGrid__Image\" style=\"background-image: url(/fileadmin/partnerunternehmen_logos/Zurich_Live_Well-logo.jpg);\" /></div></a></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-textmedia frame-layout-0\" id=\"c15368\"><header class=\"hyphenate ContentSize ContentSize--Large\"><a class=\"MobileContentAccordionHeader\" data-content-uid=\"15368\" href=\"#c15368\">Organisatorisches</a><h2 class=\"header header2 header-default\">Organisatorisches</h2></header><div class=\"ContentSize--Medium\"><div class=\"Text\"><div class=\"Text__Text RteContent\" /></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_mediaslider frame-layout-0\" id=\"c4996\"><div class=\"ContentSize--Large\" /><div class=\"ContentSize--Full\"><div class=\"SliderWrapper\"><div class=\"Slider Slider--MediaItem \"><div class=\"Slider__Slide\"><div class=\"MediaItem MediaItem--Slider\"><a class=\"MediaItem__Link\" data-rel=\"customlightcase:4996\" href=\"/fileadmin/weiterbildung/management/Managementweiterbildung-Studienort-ZH.svg\"><div class=\"MediaItem__Image\"><img class=\"lazy\" data-original=\"/fileadmin/weiterbildung/management/Managementweiterbildung-Studienort-ZH.svg\" data-src=\"/fileadmin/weiterbildung/management/Managementweiterbildung-Studienort-ZH.svg\" /></div></a></div></div><div class=\"Slider__Slide\"><div class=\"MediaItem MediaItem--Slider\"><a class=\"MediaItem__Link\" data-rel=\"customlightcase:4996\" href=\"/fileadmin/weiterbildung/management/Managementweiterbildung-Praxisbezug.svg\"><div class=\"MediaItem__Image\"><img class=\"lazy\" data-original=\"/fileadmin/weiterbildung/management/Managementweiterbildung-Praxisbezug.svg\" data-src=\"/fileadmin/weiterbildung/management/Managementweiterbildung-Praxisbezug.svg\" /></div></a></div></div><div class=\"Slider__Slide\"><div class=\"MediaItem MediaItem--Slider\"><a class=\"MediaItem__Link\" data-rel=\"customlightcase:4996\" href=\"/fileadmin/weiterbildung/management/Managementweiterbildung-Dozierende.svg\"><div class=\"MediaItem__Image\"><img class=\"lazy\" data-original=\"/fileadmin/weiterbildung/management/Managementweiterbildung-Dozierende.svg\" data-src=\"/fileadmin/weiterbildung/management/Managementweiterbildung-Dozierende.svg\" /></div></a></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c15370\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Zulassungsbedingungen</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>Zulassungskriterium f\u00fcr den MAS ist ein Hochschulabschluss. Interessierte mit einem Abschluss einer H\u00f6heren Fachschule, einem eidgen\u00f6ssischen Diplom, einem eidgen\u00f6ssischen Fachausweis oder anderen Abschl\u00fcssen k\u00f6nnen bei Eignung aufgenommen werden. Die Studienleitung entscheidet aufgrund des Bewerbungsdossiers und eines pers\u00f6nlichen Aufnahmegespr\u00e4chs \u00fcber die Zulassung. Die definitive Aufnahme wird von der Hochschule schriftlich best\u00e4tigt.</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c15371\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Studiengeb\u00fchren</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>Die Studiengeb\u00fchren belaufen sich auf insgesamt CHF 30 000.</p><p>Diese setzen sich wie folgt zusammen:</p><ul><li>CHF 9 500 Stufe 1: DAS in Business Administration</li><li>CHF 17 500 Stufe 2: MAS in eHealth</li><li>CHF 3 000 f\u00fcr Master Thesis</li></ul><p>Die Studiengeb\u00fchren umfassen den Unterricht, die Betreuung der Master Thesis, Studienunterlagen und B\u00fccher. Reise-, Verpflegungs- und Unterkunftskosten sind von den Studierenden zu tragen.</p><p><a data-link-type=\"file\" href=\"/fileadmin/weiterbildung/management/Managementweiterbildung-Merkblatt_Ausbildungsbeitraege_fuer_Studierende.pdf\" target=\"_blank\">Merkblatt Ausbildungsbeitr\u00e4ge f\u00fcr Studierende der Managementweiterbildung</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c15263\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Bildungsdarlehen</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>Der F\u00f6rderverein der FH Graub\u00fcnden gew\u00e4hrt Darlehen f\u00fcr Studierende zur Finanzierung ihrer Weiterbildung. Das F\u00f6rderinstrument kommt bei den formalen Weiterbildungen auf FH-Stufe (CAS, DAS, MAS, EMBA) zum Einsatz, weil diese mit hohen Studiengeb\u00fchren verbunden sind und weder von Bund noch den Kantonen subventioniert werden. Dies im Gegensatz zu den Bachelor- und konsekutiven Masterstudieng\u00e4ngen (BSc, BA; MSc, MA).</p><p>Sollten Sie hinsichtlich der Finanzierung eines Weiterbildungsstudienangebotes privat nicht \u00fcber die notwendigen finanziellen Mittel verf\u00fcgen und keinen Arbeitgeber haben, der die Weiterbildungskosten (ganz oder zumindest teilweise) \u00fcbernimmt, so k\u00f6nnen Sie beim F\u00f6rderverein ein Gesuch zur finanziellen Unterst\u00fctzung Ihres Studiums einreichen.</p><p><strong>Prozess</strong></p><p>Ein Gesuch kann per E-Mail dem Sekretariat des F\u00f6rdervereins eingereicht werden (<a data-link-type=\"email\" href=\"javascript:linkTo_UnCryptMailto('nbjmup+gpfsefswfsfjoAgihs\\/di');\">foerderverein@<i class=\"hidden\">clutter</i>fhgr.ch</a>). Es gelten folgende Parameter:</p><ul><li>Unterst\u00fctzt werden ausschliesslich Studierende, die eine Weiterbildung an der FH Graub\u00fcnden anstreben, welche zu einem formalen Abschluss<strong />f\u00fchrt, d.h. CAS, MAS, DAS oder EMBA.</li><li>Der F\u00f6rderverein finanziert maximal 80% der anfallenden Studien-/Kursgeb\u00fchren, der/die Antragsteller/in bringt mind. 20% selber auf.</li><li>Zur Beurteilung erforderlich sind ein ausgef\u00fclltes Gesuchformular inkl. Motivationsschreiben sowie ein Lebenslauf.</li><li>Gesuche k\u00f6nnen zweimal j\u00e4hrlich eingereicht werden, jeweils zum 30. April und zum 31. Oktober.</li><li>Das Darlehen muss innert maximal f\u00fcnf Jahren nach der Diplomierung zur\u00fcckbezahlt werden.</li><li>Die Darlehen sind im ersten Jahr nach Abschluss des Studiums/Kurses zinslos, ab dem zweiten Jahr wird i.d.R. ein Maximalzinssatz von 2% berechnet.</li></ul><p>Weiterf\u00fchrende Hinweise, das Gesuchstellungsformular und das Reglement sind auf der <a data-link-type=\"url\" href=\"https://www.foerdervereinfhgr.ch/darlehen-weiterbildung/weiterbildungsdarlehen/\" target=\"_blank\">Webseite des F\u00f6rdervereins</a> zu finden:</p><p>F\u00fcr Fragen steht Ivo Macek (<a data-link-type=\"email\" href=\"javascript:linkTo_UnCryptMailto('nbjmup+jwp\\/nbdflAgihs\\/di');\">ivo.macek@<i class=\"hidden\">clutter</i>fhgr.ch</a>), Leiter Weiterbildung Informationswissenschaft und Vorstandsmitglied im F\u00f6rderverein der FH Graub\u00fcnden, gerne zur Verf\u00fcgung.</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c15372\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Studienort</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><ul><li>Stufe 1 (DAS) kann an den Standorten der FH Graub\u00fcnden in Chur, Rapperswil oder Z\u00fcrich absolviert werden.</li><li>Stufe 2 (MAS) findet am Standort Z\u00fcrich statt.</li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c15373\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Studiendauer</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>Der Studienumfang der Stufe 1 (DAS) betr\u00e4gt 36 Unterrichtstage inklusive einer Intensivwoche. Beginn des Studiums ist im September; der Pr\u00e4senzunterricht endet im Februar des darauffolgenden Jahres. Die Stufe 2 (MAS) dauert von Februar bis Juli und umfasst 36 Unterrichtstage inklusive einer Intensivwoche. Abgabetermin der Master Thesis ist der 31. Oktober. Die Stundenpl\u00e4ne k\u00f6nnen bei der <a data-link-type=\"email\" href=\"javascript:linkTo_UnCryptMailto('nbjmup+nbobhfnfou.xfjufscjmevohAgihs\\/di');\">Studienadministration per E-Mail</a> bestellt oder auf der Webseite abgerufen werden.</p><p>Die Organisation der Managementweiterbildung ber\u00fccksichtigt, dass Sie w\u00e4hrend des Studiums voll berufst\u00e4tig bleiben.</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c15374\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Unterrichtstage</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>Der Unterricht findet in der Regel wie folgt statt:</p><ul><li>Freitag, 13:30\u201319:30 Uhr</li><li>Samstag, 08:30\u201315:30 Uhr</li><li>Intensivwoche: Montag bis Samstag, ganztags</li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c12236\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Leistungsnachweis</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>In jedem Modul werden Leistungsnachweise durchgef\u00fchrt. Diese bestehen in der Regel aus schriftlichen Pr\u00fcfungen, Gruppen- oder Einzel-Pr\u00e4sentationen zu Fallstudien und Fallbeispielen oder Nachbereitungsauftr\u00e4gen. Die Pr\u00fcfungen werden teilweise online durchgef\u00fchrt.</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c15184\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Unterrichtssprache</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>Die Unterrichtssprache ist Deutsch. Einzelne Unterrichtsbl\u00f6cke, Literatur und Unterlagen der Dozierenden k\u00f6nnen auf Englisch sein.</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c15377\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">ECTS-Punkte</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>Zur Erlangung des Diploma\u00a0of Advanced Studies (DAS) wird eine Studienleistung von 30 ECTS-Punkten vorausgesetzt. F\u00fcr die Diplomarbeit werden 6 ECTS-Punkte angerechnet. Studierende, die unmittelbar nach dem DAS die Stufe MAS besuchen, schreiben keine Diplomarbeit und erhalten f\u00fcr die Stufe DAS 24 ECTS-Punkte. Zur Erlangung des Titels \u00abMaster of Advanced Studies FHGR in eHealth\u00bb braucht es mindestens 60 ECTS-Punkte. F\u00fcr das erfolgreiche Bestehen der Stufe MAS erhalten Studierende 24 ECTS-Punkte. F\u00fcr die Master Thesis werden 12 ECTS-Punkte angerechnet.</p><p><strong>European Credit Transfer and Accumulation System (ECTS) </strong><br /> Das Europ\u00e4isches System zur \u00dcbertragung und Akkumulierung von Studienleistungen (European Credit Transfer and Accumulation System, ECTS) ist ein Instrument zur Schaffung eines europ\u00e4ischen Bildungsraums, in dem sich Studierende und Dozierende frei bewegen k\u00f6nnen. ECTS-Punkte werden f\u00fcr den Arbeitsaufwand vergeben, der f\u00fcr die erwarteten Lernergebnisse im Rahmen einer Lehrveranstaltung notwendig ist. ECTS-Punkte bilden die Grundlage f\u00fcr die Anerkennung von Studienleistungen und Diplomen zwischen Hochschulen.</p><p><strong>ECTS-Punkte</strong><br /> Ein ECTS-Punkt entspricht einem durchschnittlichen Arbeitsaufwand (Workload) von 30 Stunden. Der Arbeitsaufwand beinhaltet neben dem Besuch der Lehrveranstaltungen auch die Zeiten f\u00fcr Vor- und Nachbereitung der Veranstaltungen, Pr\u00fcfungen und die Zeit des Selbststudiums.</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c3509\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Weiterbildungsreglement</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>Das <a data-link-type=\"file\" href=\"/fileadmin/fhgr/ueber_die_fhgr/wer_sind_wir/reglemente/RE_Studienreglement_Weiterbildungsstudiengaenge.pdf\" target=\"_blank\">Studienreglement</a> regelt die Zulassungsbedingungen,\u00a0den Studienbetrieb im Allgemeinen,\u00a0das Pr\u00fcfungsverfahren, die Promotion sowie\u00a0den Erwerb des Master-Diploms in der Fachhochschul-Weiterbildung an der FH Graub\u00fcnden.</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-textmedia frame-layout-0\" id=\"c7720\"><header class=\"hyphenate ContentSize ContentSize--Large\"><a class=\"MobileContentAccordionHeader\" data-content-uid=\"7720\" href=\"#c7720\">Anmeldung und Beratung</a><h2 class=\"header header2 header-default\">Anmeldung und Beratung</h2></header><div class=\"ContentSize--Medium\"><div class=\"Text\"><div class=\"Text__Text RteContent\"><h3>Anmeldung</h3><p>F\u00fcr eine erste Einstufung bitten wir Sie, das <a data-link-type=\"file\" href=\"/fileadmin/weiterbildung/management/Managementweiterbildung-Einstufungsformular.pdf\" target=\"_blank\">Einstufungsformular</a>\u00a0auszuf\u00fcllen und zusammen mit CV und Diplomen an folgende E-Mail-Adresse zu senden:\u00a0<a data-link-type=\"email\" href=\"javascript:linkTo_UnCryptMailto('nbjmup+nbobhfnfou.xfjufscjmevohAgihs\\/di');\" title=\"management-weiterbildung@fhgr.ch\">management-weiterbildung@<i class=\"hidden\">clutter</i>fhgr.ch</a></p><p>Die Studienleitung pr\u00fcft Ihre Unterlagen und f\u00fchrt anschliessend ein Aufnahmegespr\u00e4ch mit Ihnen durch. Nach dem Aufnahmeentscheid k\u00f6nnen Sie sich schriftlich mit dem <a data-link-type=\"file\" href=\"/fileadmin/weiterbildung/management/Managementweiterbildung-Anmeldeformular.pdf\" target=\"_blank\">Anmeldeformular</a>\u00a0anmelden.</p><p>Der Anmeldeschluss ist jeweils der 10. August vor Beginn des Studiums. F\u00fcr den Direkteinstieg\u00a0auf Stufe 2 (MAS) ist der Anmeldeschluss der 10. Januar. Eine fr\u00fchzeitige Anmeldung wird stark empfohlen, kurzfristige Anmeldungen werden je nach Verf\u00fcgbarkeit ber\u00fccksichtigt.</p></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_mini_calltoaction frame-layout-0\" id=\"c235\"><header class=\"hyphenate \" /><div class=\"ContentElement ContentSize--Medium ContentElement--Home ContentElement--InformationLinks\"><div class=\"Links\"><ul class=\"Links__List\"><li class=\"Links__ListItem\"><a data-link-type=\"file\" href=\"/fileadmin/weiterbildung/management/Managementweiterbildung-Einstufungsformular.pdf\" target=\"_blank\">\n                            Einstufungsformular\n                        </a></li><li class=\"Links__ListItem\"><a data-link-type=\"file\" href=\"/fileadmin/weiterbildung/management/Managementweiterbildung-Anmeldeformular.pdf\" target=\"_blank\">\n                            Anmeldeformular\n                        </a></li></ul></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-textmedia frame-layout-0\" id=\"c15381\"><header class=\"hyphenate \" /><div class=\"ContentSize--Medium\"><div class=\"Text\"><div class=\"Text__Text RteContent\"><h3>Beratung</h3><p>F\u00fcr weitere Ausk\u00fcnfte steht Ihnen die Studienleitung im Rahmen eines pers\u00f6nlichen Gespr\u00e4chs gerne zur Verf\u00fcgung.</p></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-list frame-layout-0\" id=\"c15382\"><header class=\"hyphenate \"><h3 class=\"header header3 header-default\">Studienleitung</h3></header><div class=\"ContentSize--Full Extension--Htwaddress Plugin--PersonList\"><div class=\"SliderWrapper\"><div class=\"Slider Slider--Person \"><div class=\"Slider__Slide\"><div class=\"Person--Scroller\"><div class=\"Person__Item\"><div class=\"Person__Image\"><a href=\"/personen/person/bader-guenter/\"><img alt=\"\" class=\"lazy\" data-original=\"/fileadmin/_processed_/3/3/csm_Bader-Guenter_sw_66ba0c83f1.jpg\" data-src=\"/fileadmin/_processed_/3/3/csm_Bader-Guenter_sw_66ba0c83f1.jpg\" /></a></div><div class=\"Person__Text\"><div class=\"Person__Name\"><a href=\"/personen/person/bader-guenter/\">\n                                        Bader G\u00fcnter\n                                    </a><div class=\"Person__Title\">\n                                                        Prof., Mag. oec.\n                                                    </div></div><div class=\"Person__Phone\">\n                                        Telefon: <a href=\"tel:+41 81 286 39 83\">+41 81 286 39 83</a></div><div class=\"Person__Email\">\n                                    E-Mail: <a href=\"javascript:linkTo_UnCryptMailto('nbjmup+hvfoufs\\/cbefsAgihs\\/di');\">guenter.bader@<i class=\"hidden\">clutter</i>fhgr.ch</a></div></div></div></div></div><div class=\"Slider__Slide\"><div class=\"Person--Scroller\"><div class=\"Person__Item\"><div class=\"Person__Image\"><a href=\"/personen/person/burdet-sandra/\"><img alt=\"\" class=\"lazy\" data-original=\"/fileadmin/_processed_/5/3/csm_Burdet_Sandra_sw_e998e559a7.jpg\" data-src=\"/fileadmin/_processed_/5/3/csm_Burdet_Sandra_sw_e998e559a7.jpg\" /></a></div><div class=\"Person__Text\"><div class=\"Person__Name\"><a href=\"/personen/person/burdet-sandra/\">\n                                        Burdet Sandra\n                                    </a></div><div class=\"Person__Phone\">\n                                        Telefon: <a href=\"tel:+41 81 286 36 42\">+41 81 286 36 42</a></div><div class=\"Person__Email\">\n                                    E-Mail: <a href=\"javascript:linkTo_UnCryptMailto('nbjmup+tboesb\\/cvsefuAgihs\\/di');\">sandra.burdet@<i class=\"hidden\">clutter</i>fhgr.ch</a></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-list frame-layout-0\" id=\"c15590\"><header class=\"hyphenate \"><h3 class=\"header header3 header-default\">Administration</h3></header><div class=\"ContentSize--Full Extension--Htwaddress Plugin--PersonList\"><div class=\"SliderWrapper\"><div class=\"Slider Slider--Person \"><div class=\"Slider__Slide\"><div class=\"Person--Scroller\"><div class=\"Person__Item\"><div class=\"Person__Image\"><a href=\"/personen/person/sprecher-priska/\"><img alt=\"\" class=\"lazy\" data-original=\"/fileadmin/_processed_/7/9/csm_Sprecher-Priska_b9a07c5183.jpg\" data-src=\"/fileadmin/_processed_/7/9/csm_Sprecher-Priska_b9a07c5183.jpg\" /></a></div><div class=\"Person__Text\"><div class=\"Person__Name\"><a href=\"/personen/person/sprecher-priska/\">\n                                        Sprecher Priska\n                                    </a></div><div class=\"Person__Phone\">\n                                        Telefon: <a href=\"tel:+41 81 286 39 08\">+41 81 286 39 08</a></div><div class=\"Person__Email\">\n                                    E-Mail: <a href=\"javascript:linkTo_UnCryptMailto('nbjmup+qsjtlb\\/tqsfdifsAgihs\\/di');\">priska.sprecher@<i class=\"hidden\">clutter</i>fhgr.ch</a></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-textmedia frame-layout-0\" id=\"c15383\"><header class=\"hyphenate ContentSize ContentSize--Large\"><a class=\"MobileContentAccordionHeader\" data-content-uid=\"15383\" href=\"#c15383\">Infoanl\u00e4sse</a><h2 class=\"header header2 header-default\">Infoanl\u00e4sse</h2></header><div class=\"ContentSize--Medium\"><div class=\"Text\"><div class=\"Text__Text RteContent\"><p>Besuchen Sie unsere Infoanl\u00e4sse zum Master of Advanced Studies FHGR in eHealth\u00a0\u2013 wir freuen uns auf Sie!</p></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-list frame-layout-0\" id=\"c15385\"><header class=\"hyphenate \" /><div class=\"ContentSize--Full Extension--Htwevents Plugin--EventsList\"><div class=\"SliderWrapper\"><div class=\"Slider Slider--Events\" data-slick=\"{infinite: false}\"><div class=\"Event\" data-country-code=\"CH\" data-latitude=\"47.382823964647\" data-longitude=\"8.5308067258683\"><div class=\"Slider__Slide\"><a href=\"/event/detail/7a4c7b4f-a429-eb11-a2db-005056a78021/\"><div class=\"AgendaItem AgendaItem--teaser\"><div class=\"AgendaItem__wrap\"><div class=\"AgendaItem__Type\">\n                                            Infoanlass\n                                        </div><div class=\"AgendaItem__Day\">\n                                            12\u00a0\n                                        </div><div class=\"AgendaItem__Month\"><span>12.08.2021</span></div><div class=\"AgendaItem__Location\"><i class=\"icon-location\" />\n                                                    Z\u00fcrich\n                                                    <span class=\"Event__CloseToYouBadge\">\n                                                        - In Ihrer N\u00e4he\n                                                    </span></div><div class=\"AgendaItem__Title hyphenate\">Weiterbildungen Management Standort Z\u00fcrich</div><div class=\"AgendaItem__MoreLink\">\n                                            Mehr lesen\n                                        </div></div></div></a></div></div><div class=\"Event\" data-country-code=\"\" data-latitude=\"\" data-longitude=\"\"><div class=\"Slider__Slide\"><a href=\"/event/detail/77e4e790-0eb6-eb11-a2dd-d9dd897f8689/\"><div class=\"AgendaItem AgendaItem--teaser\"><div class=\"AgendaItem__wrap\"><div class=\"AgendaItem__Type\">\n                                            Infoanlass\n                                        </div><div class=\"AgendaItem__Day\">\n                                            19\u00a0\n                                        </div><div class=\"AgendaItem__Month\"><span>19.08.2021</span></div><div class=\"AgendaItem__Location\"><i class=\"fi flaticon-internet\" />\n                                                    Online\n                                                </div><div class=\"AgendaItem__Title hyphenate\">MAS in eHealth</div><div class=\"AgendaItem__MoreLink\">\n                                            Mehr lesen\n                                        </div></div></div></a></div></div><div class=\"Event\" data-country-code=\"CH\" data-latitude=\"47.382823964647\" data-longitude=\"8.5308067258683\"><div class=\"Slider__Slide\"><a href=\"/event/detail/e7a01031-0fb6-eb11-a2dd-d9dd897f8689/\"><div class=\"AgendaItem AgendaItem--teaser\"><div class=\"AgendaItem__wrap\"><div class=\"AgendaItem__Type\">\n                                            Infoanlass\n                                        </div><div class=\"AgendaItem__Day\">\n                                            02\u00a0\n                                        </div><div class=\"AgendaItem__Month\"><span>02.09.2021</span></div><div class=\"AgendaItem__Location\"><i class=\"icon-location\" />\n                                                    Z\u00fcrich\n                                                    <span class=\"Event__CloseToYouBadge\">\n                                                        - In Ihrer N\u00e4he\n                                                    </span></div><div class=\"AgendaItem__Title hyphenate\">MAS in eHealth</div><div class=\"AgendaItem__MoreLink\">\n                                            Mehr lesen\n                                        </div></div></div></a></div></div><div class=\"Event\" data-country-code=\"CH\" data-latitude=\"47.382823964647\" data-longitude=\"8.5308067258683\"><div class=\"Slider__Slide\"><a href=\"/event/detail/0c18dd2f-a529-eb11-a2db-005056a78021/\"><div class=\"AgendaItem AgendaItem--teaser\"><div class=\"AgendaItem__wrap\"><div class=\"AgendaItem__Type\">\n                                            Infoanlass\n                                        </div><div class=\"AgendaItem__Day\">\n                                            07\u00a0\n                                        </div><div class=\"AgendaItem__Month\"><span>07.10.2021</span></div><div class=\"AgendaItem__Location\"><i class=\"icon-location\" />\n                                                    Z\u00fcrich\n                                                    <span class=\"Event__CloseToYouBadge\">\n                                                        - In Ihrer N\u00e4he\n                                                    </span></div><div class=\"AgendaItem__Title hyphenate\">Weiterbildungen Management Standort Z\u00fcrich</div><div class=\"AgendaItem__MoreLink\">\n                                            Mehr lesen\n                                        </div></div></div></a></div></div><div class=\"Event\" data-country-code=\"\" data-latitude=\"\" data-longitude=\"\"><div class=\"Slider__Slide\"><a href=\"/event/detail/a00e44a6-0fb6-eb11-a2dd-d9dd897f8689/\"><div class=\"AgendaItem AgendaItem--teaser\"><div class=\"AgendaItem__wrap\"><div class=\"AgendaItem__Type\">\n                                            Infoanlass\n                                        </div><div class=\"AgendaItem__Day\">\n                                            14\u00a0\n                                        </div><div class=\"AgendaItem__Month\"><span>14.10.2021</span></div><div class=\"AgendaItem__Location\"><i class=\"fi flaticon-internet\" />\n                                                    Online\n                                                </div><div class=\"AgendaItem__Title hyphenate\">MAS in eHealth</div><div class=\"AgendaItem__MoreLink\">\n                                            Mehr lesen\n                                        </div></div></div></a></div></div><div class=\"Event\" data-country-code=\"\" data-latitude=\"\" data-longitude=\"\"><div class=\"Slider__Slide\"><a href=\"/event/detail/e25fb38b-a529-eb11-a2db-005056a78021/\"><div class=\"AgendaItem AgendaItem--teaser\"><div class=\"AgendaItem__wrap\"><div class=\"AgendaItem__Type\">\n                                            Infoanlass\n                                        </div><div class=\"AgendaItem__Day\">\n                                            04\u00a0\n                                        </div><div class=\"AgendaItem__Month\"><span>04.11.2021</span></div><div class=\"AgendaItem__Location\"><i class=\"fi flaticon-internet\" />\n                                                    Online\n                                                </div><div class=\"AgendaItem__Title hyphenate\">Weiterbildungen Management Standort Z\u00fcrich</div><div class=\"AgendaItem__MoreLink\">\n                                            Mehr lesen\n                                        </div></div></div></a></div></div><div class=\"Event\" data-country-code=\"CH\" data-latitude=\"47.382823964647\" data-longitude=\"8.5308067258683\"><div class=\"Slider__Slide\"><a href=\"/event/detail/bf4b6cec-0fb6-eb11-a2dd-d9dd897f8689/\"><div class=\"AgendaItem AgendaItem--teaser\"><div class=\"AgendaItem__wrap\"><div class=\"AgendaItem__Type\">\n                                            Infoanlass\n                                        </div><div class=\"AgendaItem__Day\">\n                                            11\u00a0\n                                        </div><div class=\"AgendaItem__Month\"><span>11.11.2021</span></div><div class=\"AgendaItem__Location\"><i class=\"icon-location\" />\n                                                    Z\u00fcrich\n                                                    <span class=\"Event__CloseToYouBadge\">\n                                                        - In Ihrer N\u00e4he\n                                                    </span></div><div class=\"AgendaItem__Title hyphenate\">MAS in eHealth</div><div class=\"AgendaItem__MoreLink\">\n                                            Mehr lesen\n                                        </div></div></div></a></div></div><div class=\"Event\" data-country-code=\"\" data-latitude=\"\" data-longitude=\"\"><div class=\"Slider__Slide\"><a href=\"/event/detail/9b7b6131-10b6-eb11-a2dd-d9dd897f8689/\"><div class=\"AgendaItem AgendaItem--teaser\"><div class=\"AgendaItem__wrap\"><div class=\"AgendaItem__Type\">\n                                            Infoanlass\n                                        </div><div class=\"AgendaItem__Day\">\n                                            02\u00a0\n                                        </div><div class=\"AgendaItem__Month\"><span>02.12.2021</span></div><div class=\"AgendaItem__Location\"><i class=\"fi flaticon-internet\" />\n                                                    Online\n                                                </div><div class=\"AgendaItem__Title hyphenate\">MAS in eHealth</div><div class=\"AgendaItem__MoreLink\">\n                                            Mehr lesen\n                                        </div></div></div></a></div></div><div class=\"Event\" data-country-code=\"\" data-latitude=\"\" data-longitude=\"\"><div class=\"Slider__Slide\"><a href=\"/event/detail/7105cae0-a529-eb11-a2db-005056a78021/\"><div class=\"AgendaItem AgendaItem--teaser\"><div class=\"AgendaItem__wrap\"><div class=\"AgendaItem__Type\">\n                                            Infoanlass\n                                        </div><div class=\"AgendaItem__Day\">\n                                            09\u00a0\n                                        </div><div class=\"AgendaItem__Month\"><span>09.12.2021</span></div><div class=\"AgendaItem__Location\"><i class=\"fi flaticon-internet\" />\n                                                    Online\n                                                </div><div class=\"AgendaItem__Title hyphenate\">Weiterbildungen Management Standort Z\u00fcrich</div><div class=\"AgendaItem__MoreLink\">\n                                            Mehr lesen\n                                        </div></div></div></a></div></div></div></div></div></div></div>", "text": "    Weiterbildung auf einen Blick\n    Weiterbildung auf einen Blick\n\n\n          Die technologischen Fortschritte er\u00f6ffnen ganz neue M\u00f6glichkeiten f\u00fcr innovative Unternehmen der Gesundheitsbranche. Mit der zunehmenden Digitalisierung im Gesundheitswesen erfolgen dar\u00fcber hinaus weitgreifende Ver\u00e4nderungen. Diese betreffen sowohl Konsumentinnen und Konsumenten sowie Patientinnen und Patienten als auch die Gesch\u00e4ftsmodelle von Leistungstr\u00e4gern und -erbringern, die internen Prozesse in den Unternehmen und die F\u00fchrungsinstrumente. Hier setzt der MAS in eHealth an. Sie erwerben das n\u00f6tige Wissen und die wesentlichen Kompetenzen, um den digitalen Wandel in Ihrem Unternehmen der Gesundheitsbranche zu gestalten und zu steuern.\n\n\n          Der Fokus des MAS in eHealth liegt auf der Management-Perspektive, denn die digitale Transformation ist weniger eine technologische als vielmehr eine kulturelle Ver\u00e4nderung. Im Zentrum des MAS stehen die Chancen der Digitalisierung f\u00fcr Unternehmen der Gesundheitsbranche und die entsprechenden Herausforderungen an das mittlere und obere Management. Sie erhalten einen Einblick in den aktuellen Stand, die Trends und Entwicklungen der Digitalisierung im Gesundheitswesen, identifizieren entsprechende Schl\u00fcsseltreiber, analysieren den Digitalisierungsgrad ausgew\u00e4hlter Unternehmen und werden bef\u00e4higt, eHealth-Projekte strukturiert zu planen und umzusetzen. Weitere inhaltliche Schwerpunkte sind digitale Gesch\u00e4ftsmodelle und Plattformen, technologische Innovationen, data-driven Healthcare, rechtliche und regulatorische Rahmenbedingungen, operative F\u00fchrung und digitale Transformationsstrategien. Kontaktieren Sie uns f\u00fcr ein pers\u00f6nliches Beratungsgespr\u00e4ch und machen Sie sich fit f\u00fcr die digitale Zukunft der Gesundheitsbranche.\n\n          * Studienbrosch\u00fcre als PDF\n\n              * Abschluss\n\n                Master of Advanced Studies FHGR in eHealth\n\n              * Studienmodell\n\n                Das Studienangebot wird im Studienjahr 2021/22 im Pr\u00e4senzunterricht durchgef\u00fchrt.\n\n              * Studienort\n\n                Z\u00fcrich\n\n              * Studiengeb\u00fchren\n\n                CHF 17 500 (eHealth-Module exkl. Master Thesis)\n\n              * Unterrichtssprache\n\n                Deutsch\n\n              * Studienleitung\n\n                Bader G\u00fcnter Mehr \u00fcber Bader G\u00fcnter Burdet Sandra Mehr \u00fcber Burdet Sandra\n\n              * Anmeldeschluss\n\n                F\u00fcr den Einstieg auf Stufe DAS: 10. August; f\u00fcr den Direkteinstieg auf Stufe MAS: 10. Januar\n    Zielgruppe\n    Zielgruppe\n\n\n          Diese berufsbegleitende Weiterbildung richtet sich an F\u00fchrungskr\u00e4fte des mittleren und oberen Kaders von Unternehmen der Gesundheitsbranche (z. B. Krankenkassen, Arzt- und Zahnarztpraxen, Kliniken, Rehazentren, Psychiatrien, kantonale Gesundheitsbeh\u00f6rden, Sozialinstitutionen, Pharmaunternehmen und Apotheken). Angesprochen sind Klinik- und Digitalisierungsleitende, CTOs, CIOs, IT-Verantwortliche, Product Managers, Business Analysts und Chief Medical Officers.\n\n    Studieninhalte\n    Studieninhalte\n\n\n          Die erste Stufe (DAS) und damit die Basis des Masters besteht aus einer Weiterbildung in General-Management-Themen. Die sechs dazugeh\u00f6rigen Module bauen das betriebswirtschaftliche Grundwissen auf. Es werden keine betriebswirtschaftlichen Kenntnisse vorausgesetzt. Die Diplomarbeit entf\u00e4llt, wenn anschliessend gleich die Stufe MAS absolviert wird.\n\n\n          Auf der zweiten Stufe (MAS) wird in sechs Modulen die Digitalisierung der Gesundheitsbranche umfassend behandelt. Die Module beinhalten jeweils zwischen 4 und 8 Tage Pr\u00e4senzunterricht. Jedes Modul ist einem bestimmten Schwerpunkt gewidmet und baut auf dem vorherigen auf. Die Studierenden besuchen alle Module in der vorgegebenen Reihenfolge.\n\n\n          Ein Direkteinstieg auf Stufe MAS ist grunds\u00e4tzlich m\u00f6glich, sofern sich Interessierte durch eine entsprechende Vorbildung und/oder mehrj\u00e4hriger Berufserfahrung die Studieninhalte der DAS-Stufe bereits angeeignet haben. Die Studienleitung entscheidet aufgrund des Bewerbungsdossiers und eines pers\u00f6nlichen Aufnahmegespr\u00e4chs \u00fcber die Zulassung und einen allf\u00e4lligen Direkteinstieg auf MAS-Stufe.\n\n\n          Die Weiterbildung ist prim\u00e4r als Pr\u00e4senzunterricht ausgerichtet und findet so praxisnahe wie m\u00f6glich statt. Deshalb werden neben den \u00abklassischen\u00bb Unterrichtslektionen auch Firmenbesuche, Impulsreferate, reale Fallstudien (Living Cases) und Workshops zur Wissensvermittlung und -anwendung eingesetzt. Die Studierenden werden an L\u00f6sungskonzepte f\u00fcr ihr eigenes Unternehmen herangef\u00fchrt, um einen optimalen Wissenstransfer sicherzustellen.\n\n\n      Stufe 1: DAS in Business Administration\n\n\n                Die Stufe Diploma of Advanced Studies (DAS) in Business Administration umfasst sechs Module.\n\n\n                    <img class=\"img-responsive\" src=\"/fileadmin/weiterbildung/management/das-in_business_administration/DAS-Business_Administration-Modulinhalte.svg\" width=\"362\" height=\"325\">\n                    DAS Business Administration Modulinhalte\n\n      Stufe 2: MAS in eHealth\n\n\n                Die Stufe Master of Advanced Studies (MAS) umfasst sechs Module.\n\n\n                    <img class=\"img-responsive\" src=\"/fileadmin/weiterbildung/management/mas-ehealth/MAS-eHealth-Moduluebersicht.svg\" width=\"362\" height=\"378\">\n\n\n      Dozierende\n\n\n                Unsere hochkar\u00e4tigen Dozierenden stehen alle f\u00fcr einen stark praxisorientierten Unterricht, basierend auf einem soliden theoretischen Fundament. Zurzeit sind im MAS in eHealth folgende Dozierende im Einsatz:\n\n\n                Stufe 2: MAS in eHealth\n\n                  * Alexander Beck, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer & Gr\u00fcnder, Beck Human Resources Consulting\n                  * Andreas Mika, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer & Gr\u00fcnder, Simply Projects GmbH\n                  * Christoph Jordi, Gr\u00fcnder & Inhaber, DoDifferent\n                  * Christophe Vetterli, Co-Founder & Managing Partner, Vetterli Roth & Partners\n                  * Cordelia Tr\u00fcmpy, Innovation & Communication Manager, Diabetes Center Berne\n                  * Dominique Gadient, Head of Project & Release Management, AXA Health\n                  * Johannes Starlinger, Berater, Howto Health Digital Business Solutions\n                  * Lars Baacke, Managing Partner, BEG & Partners AG\n                  * Maren Lesche, Seriengr\u00fcnderin & Inhaberin, Startup Colors\n                  * Martin Jahn, CTO, Zurich LiveWell\n                  * Martin Schmid, Head of Operations Accident and Health, AXA Health\n                  * Michael Bischof, COO, Zurich LiveWell\n                  * Reimund Roszek, Senior Innovation Architect, AXA Health\n                  * Richard Patt, Leiter Informationsmanagement, Kantonsspital Graub\u00fcnden\n                  * Saskia B\u00e4r, Beraterin, DoDifferent\n                  * Silvio Frey, Inhaber & Berater, InnViGO GmbH / BEG & Partners AG\n                  * Thomas Itten, Leiter Personal & Vorsorge, Schweizerische Nationalbank\n                  * Tobias Heger, Gr\u00fcnder & Inhaber, Rohrbeck Heger GmbH\n                  * Ursula Uttinger, Leiterin Legal & Compliance, Kantonsspital Aarau AG\n\n      Intensivwochen\n\n\n                Fixer Bestandteil des MAS in eHealth sind je eine Intensivwoche auf Stufe DAS und Stufe MAS. W\u00e4hrend der DAS-Intensivwoche werden einzelne Themen der Hauptmodule behandelt; w\u00e4hrend der MAS-Intensivwoche wird das erste Modul \u00abStatus of Digital Health\u00bb bearbeitet. Im Rahmen dieser Intensivwochen wird der \u00abklassische\u00bb Unterricht mit mehreren Firmenbesuchen, Impulsreferaten von Praktikerinnen und Praktikern sowie der Arbeit an realen Cases kombiniert.\n\n\n      Master Thesis\n\n\n                Im Rahmen der Master Thesis, die als Beraterbericht angelegt ist, bearbeiten die Studierenden eine aktuelle Problemstellung im eigenen Unternehmen. Diese wird analysiert und es werden L\u00f6sungsvarianten erarbeitet und bewertet. Anschliessend wird ein Implementierungsplan erstellt. F\u00fcr die Master Thesis werden 12 ECTS vergeben.\n\n\n          Partnerunternehmen\n\n    Organisatorisches\n    Organisatorisches\n\n\n      Zulassungsbedingungen\n\n\n                Zulassungskriterium f\u00fcr den MAS ist ein Hochschulabschluss. Interessierte mit einem Abschluss einer H\u00f6heren Fachschule, einem eidgen\u00f6ssischen Diplom, einem eidgen\u00f6ssischen Fachausweis oder anderen Abschl\u00fcssen k\u00f6nnen bei Eignung aufgenommen werden. Die Studienleitung entscheidet aufgrund des Bewerbungsdossiers und eines pers\u00f6nlichen Aufnahmegespr\u00e4chs \u00fcber die Zulassung. Die definitive Aufnahme wird von der Hochschule schriftlich best\u00e4tigt.\n\n\n      Studiengeb\u00fchren\n\n\n                Die Studiengeb\u00fchren belaufen sich auf insgesamt CHF 30 000.\n\n\n                Diese setzen sich wie folgt zusammen:\n\n                  * CHF 9 500 Stufe 1: DAS in Business Administration\n                  * CHF 17 500 Stufe 2: MAS in eHealth\n                  * CHF 3 000 f\u00fcr Master Thesis\n\n                Die Studiengeb\u00fchren umfassen den Unterricht, die Betreuung der Master Thesis, Studienunterlagen und B\u00fccher. Reise-, Verpflegungs- und Unterkunftskosten sind von den Studierenden zu tragen.\n\n\n                Merkblatt Ausbildungsbeitr\u00e4ge f\u00fcr Studierende der Managementweiterbildung\n\n\n      Bildungsdarlehen\n\n\n                Der F\u00f6rderverein der FH Graub\u00fcnden gew\u00e4hrt Darlehen f\u00fcr Studierende zur Finanzierung ihrer Weiterbildung. Das F\u00f6rderinstrument kommt bei den formalen Weiterbildungen auf FH-Stufe (CAS, DAS, MAS, EMBA) zum Einsatz, weil diese mit hohen Studiengeb\u00fchren verbunden sind und weder von Bund noch den Kantonen subventioniert werden. Dies im Gegensatz zu den Bachelor- und konsekutiven Masterstudieng\u00e4ngen (BSc, BA; MSc, MA).\n\n\n                Sollten Sie hinsichtlich der Finanzierung eines Weiterbildungsstudienangebotes privat nicht \u00fcber die notwendigen finanziellen Mittel verf\u00fcgen und keinen Arbeitgeber haben, der die Weiterbildungskosten (ganz oder zumindest teilweise) \u00fcbernimmt, so k\u00f6nnen Sie beim F\u00f6rderverein ein Gesuch zur finanziellen Unterst\u00fctzung Ihres Studiums einreichen.\n\n\n                Prozess\n\n\n                Ein Gesuch kann per E-Mail dem Sekretariat des F\u00f6rdervereins eingereicht werden (foerderverein@clutterfhgr.ch). Es gelten folgende Parameter:\n\n                  * Unterst\u00fctzt werden ausschliesslich Studierende, die eine Weiterbildung an der FH Graub\u00fcnden anstreben, welche zu einem formalen Abschlussf\u00fchrt, d.h. CAS, MAS, DAS oder EMBA.\n                  * Der F\u00f6rderverein finanziert maximal 80% der anfallenden Studien-/Kursgeb\u00fchren, der/die Antragsteller/in bringt mind. 20% selber auf.\n                  * Zur Beurteilung erforderlich sind ein ausgef\u00fclltes Gesuchformular inkl. Motivationsschreiben sowie ein Lebenslauf.\n                  * Gesuche k\u00f6nnen zweimal j\u00e4hrlich eingereicht werden, jeweils zum 30. April und zum 31. Oktober.\n                  * Das Darlehen muss innert maximal f\u00fcnf Jahren nach der Diplomierung zur\u00fcckbezahlt werden.\n                  * Die Darlehen sind im ersten Jahr nach Abschluss des Studiums/Kurses zinslos, ab dem zweiten Jahr wird i.d.R. ein Maximalzinssatz von 2% berechnet.\n\n                Weiterf\u00fchrende Hinweise, das Gesuchstellungsformular und das Reglement sind auf der Webseite des F\u00f6rdervereins zu finden:\n\n\n                F\u00fcr Fragen steht Ivo Macek (ivo.macek@clutterfhgr.ch), Leiter Weiterbildung Informationswissenschaft und Vorstandsmitglied im F\u00f6rderverein der FH Graub\u00fcnden, gerne zur Verf\u00fcgung.\n\n\n      Studienort\n\n                  * Stufe 1 (DAS) kann an den Standorten der FH Graub\u00fcnden in Chur, Rapperswil oder Z\u00fcrich absolviert werden.\n                  * Stufe 2 (MAS) findet am Standort Z\u00fcrich statt.\n\n      Studiendauer\n\n\n                Der Studienumfang der Stufe 1 (DAS) betr\u00e4gt 36 Unterrichtstage inklusive einer Intensivwoche. Beginn des Studiums ist im September; der Pr\u00e4senzunterricht endet im Februar des darauffolgenden Jahres. Die Stufe 2 (MAS) dauert von Februar bis Juli und umfasst 36 Unterrichtstage inklusive einer Intensivwoche. Abgabetermin der Master Thesis ist der 31. Oktober. Die Stundenpl\u00e4ne k\u00f6nnen bei der Studienadministration per E-Mail bestellt oder auf der Webseite abgerufen werden.\n\n\n                Die Organisation der Managementweiterbildung ber\u00fccksichtigt, dass Sie w\u00e4hrend des Studiums voll berufst\u00e4tig bleiben.\n\n\n      Unterrichtstage\n\n\n                Der Unterricht findet in der Regel wie folgt statt:\n\n                  * Freitag, 13:30\u201319:30 Uhr\n                  * Samstag, 08:30\u201315:30 Uhr\n                  * Intensivwoche: Montag bis Samstag, ganztags\n\n      Leistungsnachweis\n\n\n                In jedem Modul werden Leistungsnachweise durchgef\u00fchrt. Diese bestehen in der Regel aus schriftlichen Pr\u00fcfungen, Gruppen- oder Einzel-Pr\u00e4sentationen zu Fallstudien und Fallbeispielen oder Nachbereitungsauftr\u00e4gen. Die Pr\u00fcfungen werden teilweise online durchgef\u00fchrt.\n\n\n      Unterrichtssprache\n\n\n                Die Unterrichtssprache ist Deutsch. Einzelne Unterrichtsbl\u00f6cke, Literatur und Unterlagen der Dozierenden k\u00f6nnen auf Englisch sein.\n\n\n      ECTS-Punkte\n\n\n                Zur Erlangung des Diploma of Advanced Studies (DAS) wird eine Studienleistung von 30 ECTS-Punkten vorausgesetzt. F\u00fcr die Diplomarbeit werden 6 ECTS-Punkte angerechnet. Studierende, die unmittelbar nach dem DAS die Stufe MAS besuchen, schreiben keine Diplomarbeit und erhalten f\u00fcr die Stufe DAS 24 ECTS-Punkte. Zur Erlangung des Titels \u00abMaster of Advanced Studies FHGR in eHealth\u00bb braucht es mindestens 60 ECTS-Punkte. F\u00fcr das erfolgreiche Bestehen der Stufe MAS erhalten Studierende 24 ECTS-Punkte. F\u00fcr die Master Thesis werden 12 ECTS-Punkte angerechnet.\n\n\n                European Credit Transfer and Accumulation System (ECTS)\n                Das Europ\u00e4isches System zur \u00dcbertragung und Akkumulierung von Studienleistungen (European Credit Transfer and Accumulation System, ECTS) ist ein Instrument zur Schaffung eines europ\u00e4ischen Bildungsraums, in dem sich Studierende und Dozierende frei bewegen k\u00f6nnen. ECTS-Punkte werden f\u00fcr den Arbeitsaufwand vergeben, der f\u00fcr die erwarteten Lernergebnisse im Rahmen einer Lehrveranstaltung notwendig ist. ECTS-Punkte bilden die Grundlage f\u00fcr die Anerkennung von Studienleistungen und Diplomen zwischen Hochschulen.\n\n\n                ECTS-Punkte\n                Ein ECTS-Punkt entspricht einem durchschnittlichen Arbeitsaufwand (Workload) von 30 Stunden. Der Arbeitsaufwand beinhaltet neben dem Besuch der Lehrveranstaltungen auch die Zeiten f\u00fcr Vor- und Nachbereitung der Veranstaltungen, Pr\u00fcfungen und die Zeit des Selbststudiums.\n\n\n      Weiterbildungsreglement\n\n\n                Das Studienreglement regelt die Zulassungsbedingungen, den Studienbetrieb im Allgemeinen, das Pr\u00fcfungsverfahren, die Promotion sowie den Erwerb des Master-Diploms in der Fachhochschul-Weiterbildung an der FH Graub\u00fcnden.\n\n    Anmeldung und Beratung\n    Anmeldung und Beratung\n\n\n          Anmeldung\n\n\n          F\u00fcr eine erste Einstufung bitten wir Sie, das Einstufungsformular auszuf\u00fcllen und zusammen mit CV und Diplomen an folgende E-Mail-Adresse zu senden: management-weiterbildung@clutterfhgr.ch\n\n\n          Die Studienleitung pr\u00fcft Ihre Unterlagen und f\u00fchrt anschliessend ein Aufnahmegespr\u00e4ch mit Ihnen durch. Nach dem Aufnahmeentscheid k\u00f6nnen Sie sich schriftlich mit dem Anmeldeformular anmelden.\n\n\n          Der Anmeldeschluss ist jeweils der 10. August vor Beginn des Studiums. F\u00fcr den Direkteinstieg auf Stufe 2 (MAS) ist der Anmeldeschluss der 10. Januar. Eine fr\u00fchzeitige Anmeldung wird stark empfohlen, kurzfristige Anmeldungen werden je nach Verf\u00fcgbarkeit ber\u00fccksichtigt.\n\n          * Einstufungsformular\n          * Anmeldeformular\n\n          Beratung\n\n\n          F\u00fcr weitere Ausk\u00fcnfte steht Ihnen die Studienleitung im Rahmen eines pers\u00f6nlichen Gespr\u00e4chs gerne zur Verf\u00fcgung.\n\n\n    Studienleitung\n\n                    Bader G\u00fcnter\n                      Prof., Mag. oec.\n                    Telefon: +41 81 286 39 83\n                    E-Mail: guenter.bader@clutterfhgr.ch\n                    Burdet Sandra\n                    Telefon: +41 81 286 36 42\n                    E-Mail: sandra.burdet@clutterfhgr.ch\n\n    Administration\n\n                    Sprecher Priska\n                    Telefon: +41 81 286 39 08\n                    E-Mail: priska.sprecher@clutterfhgr.ch\n    Infoanl\u00e4sse\n    Infoanl\u00e4sse\n\n\n          Besuchen Sie unsere Infoanl\u00e4sse zum Master of Advanced Studies FHGR in eHealth \u2013 wir freuen uns auf Sie!\n\n                    Infoanlass\n                    12\n                    12.08.2021\n                    Z\u00fcrich - In Ihrer N\u00e4he\n                    Weiterbildungen Management Standort Z\u00fcrich\n                    Mehr lesen\n                    Infoanlass\n                    19\n                    19.08.2021\n                    Online\n                    MAS in eHealth\n                    Mehr lesen\n                    Infoanlass\n                    02\n                    02.09.2021\n                    Z\u00fcrich - In Ihrer N\u00e4he\n                    MAS in eHealth\n                    Mehr lesen\n                    Infoanlass\n                    07\n                    07.10.2021\n                    Z\u00fcrich - In Ihrer N\u00e4he\n                    Weiterbildungen Management Standort Z\u00fcrich\n                    Mehr lesen\n                    Infoanlass\n                    14\n                    14.10.2021\n                    Online\n                    MAS in eHealth\n                    Mehr lesen\n                    Infoanlass\n                    04\n                    04.11.2021\n                    Online\n                    Weiterbildungen Management Standort Z\u00fcrich\n                    Mehr lesen\n                    Infoanlass\n                    11\n                    11.11.2021\n                    Z\u00fcrich - In Ihrer N\u00e4he\n                    MAS in eHealth\n                    Mehr lesen\n                    Infoanlass\n                    02\n                    02.12.2021\n                    Online\n                    MAS in eHealth\n                    Mehr lesen\n                    Infoanlass\n                    09\n                    09.12.2021\n                    Online\n                    Weiterbildungen Management Standort Z\u00fcrich\n                    Mehr lesen", "page_segments": {"certificates": [{"surface_form": "Abschluss\n\n                Master of Advanced Studies FHGR in eHealth", "content_type": "List", "start": 1826, "end": 1895}], "target_groups": [{"surface_form": "Diese berufsbegleitende Weiterbildung richtet sich an F\u00fchrungskr\u00e4fte des mittleren und oberen Kaders von Unternehmen der Gesundheitsbranche (z. B. Krankenkassen, Arzt- und Zahnarztpraxen, Kliniken, Rehazentren, Psychiatrien, kantonale Gesundheitsbeh\u00f6rden, Sozialinstitutionen, Pharmaunternehmen und Apotheken). Angesprochen sind Klinik- und Digitalisierungsleitende, CTOs, CIOs, IT-Verantwortliche, Product Managers, Business Analysts und Chief Medical Officers.", "content_type": "Text", "start": 2544, "end": 3006}], "course_contents": [{"surface_form": "Die erste Stufe (DAS) und damit die Basis des Masters besteht aus einer Weiterbildung in General-Management-Themen. Die sechs dazugeh\u00f6rigen Module bauen das betriebswirtschaftliche Grundwissen auf. Es werden keine betriebswirtschaftlichen Kenntnisse vorausgesetzt. Die Diplomarbeit entf\u00e4llt, wenn anschliessend gleich die Stufe MAS absolviert wird.\n\n\n          Auf der zweiten Stufe (MAS) wird in sechs Modulen die Digitalisierung der Gesundheitsbranche umfassend behandelt. Die Module beinhalten jeweils zwischen 4 und 8 Tage Pr\u00e4senzunterricht. Jedes Modul ist einem bestimmten Schwerpunkt gewidmet und baut auf dem vorherigen auf. Die Studierenden besuchen alle Module in der vorgegebenen Reihenfolge.\n\n\n          Ein Direkteinstieg auf Stufe MAS ist grunds\u00e4tzlich m\u00f6glich, sofern sich Interessierte durch eine entsprechende Vorbildung und/oder mehrj\u00e4hriger Berufserfahrung die Studieninhalte der DAS-Stufe bereits angeeignet haben. Die Studienleitung entscheidet aufgrund des Bewerbungsdossiers und eines pers\u00f6nlichen Aufnahmegespr\u00e4chs \u00fcber die Zulassung und einen allf\u00e4lligen Direkteinstieg auf MAS-Stufe.\n\n\n          Die Weiterbildung ist prim\u00e4r als Pr\u00e4senzunterricht ausgerichtet und findet so praxisnahe wie m\u00f6glich statt. Deshalb werden neben den \u00abklassischen\u00bb Unterrichtslektionen auch Firmenbesuche, Impulsreferate, reale Fallstudien (Living Cases) und Workshops zur Wissensvermittlung und -anwendung eingesetzt. Die Studierenden werden an L\u00f6sungskonzepte f\u00fcr ihr eigenes Unternehmen herangef\u00fchrt, um einen optimalen Wissenstransfer sicherzustellen.", "content_type": "Text", "start": 3058, "end": 4617}], "prerequisites": [{"surface_form": "Zulassungskriterium f\u00fcr den MAS ist ein Hochschulabschluss. Interessierte mit einem Abschluss einer H\u00f6heren Fachschule, einem eidgen\u00f6ssischen Diplom, einem eidgen\u00f6ssischen Fachausweis oder anderen Abschl\u00fcssen k\u00f6nnen bei Eignung aufgenommen werden. Die Studienleitung entscheidet aufgrund des Bewerbungsdossiers und eines pers\u00f6nlichen Aufnahmegespr\u00e4chs \u00fcber die Zulassung. Die definitive Aufnahme wird von der Hochschule schriftlich best\u00e4tigt.", "content_type": "Text", "start": 8097, "end": 8539}]}, "entities": {}}