{"html": "<div class=\"Content--Main\"><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-textmedia frame-layout-0\" id=\"c14189\"><header class=\"hyphenate ContentSize ContentSize--Large\"><a class=\"MobileContentAccordionHeader\" data-content-uid=\"14189\" href=\"#c14189\">Weiterbildung auf einen Blick</a><h2 class=\"header header2 header-default\">Weiterbildung auf einen Blick</h2></header><div class=\"ContentSize--Medium\"><div class=\"Text\"><div class=\"Text__Text RteContent\"><p><strong>Nachhaltiges \u00d6kosystem\u00admanagement im urbanen Raum</strong></p><p>Egal ob Sie urspr\u00fcnglich aus der Landschaftsarchitektur, der Architektur, dem Bauwesen, der Raum- oder St\u00e4dteplanung, aus pflanzen- und baumbezogenen Berufen Berufen kommen:\u00a0Das CAS Urban Forestry bildet Sie berufssparten\u00fcbergreifend, interdisziplin\u00e4r und kooperativ aus.\u00a0Sie entwickeln einen integrativen Blick auf die urbane Entwicklung und das Management des urbanen \u00d6kosystems.</p><p>Das CAS besteht aus f\u00fcnf\u00a0thematischen Fachkursen (Basismodul) und einem transdisziplin\u00e4ren Praxismodul. In diesen beiden Modulen lernen Sie, verschiedene\u00a0Elemente kennen:\u00a0Baum und Wald, Umwelt und \u00d6kologie, urbane Landschaft, Stadt, Gesellschaft sowie die erforderlichen partizipativen Kommunikationsstrategien, die zu einer st\u00e4dtischen Gesamtheit beitragen. Sie werden ausserdem interdisziplin\u00e4r an Fallbeispielen in Schweizer St\u00e4dten arbeiten und ein konkretes Projekt im Praxismodul umsetzen.</p><p><strong>Die Fachkurse k\u00f6nnen auch einzeln gebucht werden.</strong></p><p>Ziel ist es, dass Sie mit einem \u00abWerkzeugkoffer\u00bb aus interdisziplin\u00e4rem integrativem Wissen und anwendungsorientierten zukunftsf\u00e4higen Praktiken zur nachhaltigen Gestaltung des urbanen \u00d6kosystems ausgestattet werden. Feld\u00fcbungen, Exkursionen sowie\u00a0der Einsatz neuer Technologien und innovativer\u00a0multimedialer\u00a0Lernformen runden das Angebot ab.</p></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_linkbox frame-layout-0\" id=\"c14219\"><div class=\"ContentElement ContentElement--Linkbox\"><div class=\"LinkBox ContentSize--Medium\"><h4 class=\"Link__Header\">\n                    CAS Urban Forestry\n                </h4><ul class=\"LinkBox__List\"><li class=\"LinkBox__Link\"><a data-link-type=\"file\" href=\"/fileadmin/weiterbildung/medien_technik_und_it/fachkurse/CAS-Urban_Forestry-Fachkurse-Grafik.pdf\" target=\"_blank\">\n                            \u00dcberblick Fachkurse\n                        </a></li></ul></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-keyfactbox_studyoffer frame-layout-0\" id=\"c14244\"><div class=\"ContentSize--Large\"><header class=\"hyphenate \" /></div><div class=\"ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--KeyFactBox\"><div class=\"ContentSize--Small\"><div class=\"KeyFactBox\"><div class=\"KeyFactBox__Content\"><ul class=\"KeyFactBox__List\"><li class=\"KeyFactBox__ListItem\"><h4 class=\"KeyFactBox__ListItemHeader\">\n                                        Abschluss\n                                    </h4>\n                                    Certificate of Advanced Studies in Urban Forestry mit 12 ECTS\n                                </li><li class=\"KeyFactBox__ListItem\"><h4 class=\"KeyFactBox__ListItemHeader\">\n                                        Studienmodell\n                                    </h4>\n                                    Basismodul mit 10 ECTS (20 Kurs-/Praxistage bzw. kreative Online-Formate, Webinare, ca. 120 Stunden Selbststudium inkl. Gruppenarbeit), transdisziplin\u00e4res Praxismodul mit 2 ECTS (1 Praxismodultag, Sprechstunden, 50 Stunden Selbststudium)\n                                    \n\n                                </li><li class=\"KeyFactBox__ListItem\"><h4 class=\"KeyFactBox__ListItemHeader\">\n                                        Studiendauer\n                                    </h4>\n                                    1\u20132 Jahre, flexibel gestaltbar\n                                </li><li class=\"KeyFactBox__ListItem\"><h4 class=\"KeyFactBox__ListItemHeader\">\n                                        Studienort\n                                    </h4>\n                                    Bern, Z\u00fcrich, Rapperswil, Exkursionen in verschiedenen St\u00e4dten sowie kreative Online-Formate\n                                    \n\n                                </li><li class=\"KeyFactBox__ListItem\"><h4 class=\"KeyFactBox__ListItemHeader\">\n                                        Studienbeginn\n                                    </h4>\n                                    M\u00e4rz 2022. Das CAS wird in jedem Fall mit den entsprechenden covid19-konformen Massnahmen und angepassten kreativen Lernformaten durchgef\u00fchrt.\n                                </li><li class=\"KeyFactBox__ListItem\"><h4 class=\"KeyFactBox__ListItemHeader\">\n                                        Studiengeb\u00fchren\n                                    </h4>\n                                    Basis- und Praxismodul: CHF 8\u2019500\n                                </li><li class=\"KeyFactBox__ListItem\"><h4 class=\"KeyFactBox__ListItemHeader\">\n                                        Studienleitung\n                                    </h4><span class=\"KeyFactBox__LinkOuterWrap\">\n    Wyss-B\u00e4rlocher Bianca\n    <a class=\"KeyFactBox__Link\" href=\"/personen/person/wyss-baerlocher-bianca/\"><span class=\"KeyFactBox__LinkInnerWrap\">\n            Mehr \u00fcber\n            Wyss-B\u00e4rlocher Bianca\n        </span></a></span></li><li class=\"KeyFactBox__ListItem\"><h4 class=\"KeyFactBox__ListItemHeader\">\n                                        Anmeldeschluss\n                                    </h4>\n                                    01.02.2022\n                                    \n                                </li></ul></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-textmedia frame-layout-0\" id=\"c14187\"><header class=\"hyphenate ContentSize ContentSize--Large\"><a class=\"MobileContentAccordionHeader\" data-content-uid=\"14187\" href=\"#c14187\">Zielgruppe</a><h2 class=\"header header2 header-default\">Zielgruppe</h2></header><div class=\"ContentSize--Medium\"><div class=\"Text\"><div class=\"Text__Text RteContent\"><p>Die Weiterbildung richtet sich an alle, die eine nachhaltige Entwicklung mitgestalten wollen und Klimaver\u00e4nderungen anpacken m\u00f6chten. Die Vernetzung von verschiedenen Fachbereichen sowie\u00a0innovative und partizipative Ans\u00e4tze stehen dabei im Vordergrund. Sie k\u00f6nnen Ihre Erfahrungen und Kenntnisse in das Programm einbringen.</p></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-textmedia frame-layout-0\" id=\"c14186\"><header class=\"hyphenate \" /><div class=\"ContentSize--Small\"><div class=\"FactBox\"><div class=\"FactBox__Text RteContent\"><p>Sie sind:</p><ul><li>Stadtplaner/in</li><li>Architekt/in</li><li>Landschaftsarchitekt/in</li><li>Landschaftsplaner/in</li><li>Bauingenieur/in</li><li>\u00d6kologe/\u00d6kologin</li><li>G\u00e4rtner/in</li><li>Baumpfleger/in</li><li>Absolvent/in einer waldbezogenen\u00a0Berufsausbildung</li><li>aus dem Bereich der\u00a0Umweltwissenschaften</li><li>F\u00f6rster/in</li><li>Forstwart/in</li><li>aus dem sozialen Bereich mit Affinit\u00e4t zu baum- und pflanzenbezogenen Themen und Fragestellungen</li></ul><p>Sie haben in Ihrem beruflichen Umfeld zu tun mit:</p><ul><li>urbaner Landschaftsplanung und -gestaltung</li><li>urbaner Landschaftsarchitektur</li><li>urbanen Stadtw\u00e4ldern</li><li>substrat- und standortbezogenen Fragestellungen</li><li>B\u00e4umen, Pflanzen und Tieren</li><li>stadt\u00f6kologischen Fragenstellungen</li><li>umweltsoziologischen und umweltpolitischen Aufgaben</li><li>Stadt- und Freiraumentwicklung</li><li>Raum- und St\u00e4dtebau sowie -planung</li><li>\u00abgr\u00fcner\u00bb Architektur</li><li>nachhaltigkeitsbezogener, klimapolitischer Kommunikation</li></ul></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-textmedia frame-layout-0\" id=\"c14185\"><header class=\"hyphenate ContentSize ContentSize--Large\"><a class=\"MobileContentAccordionHeader\" data-content-uid=\"14185\" href=\"#c14185\">Studieninhalte</a><h2 class=\"header header2 header-default\">Studieninhalte</h2></header><div class=\"ContentSize--Medium\"><div class=\"Text\"><div class=\"Text__Text RteContent\"><p>Das CAS Urban Forestry wurde von einer transdisziplin\u00e4ren Gruppe aus Forschung, Ausbildung und Praxis entworfen.\u00a0An seiner Entwicklung waren folgende Hochschulen, Institutionen und K\u00f6rperschaften beteiligt:\u00a0Fachhochschule Graub\u00fcnden (FH Graub\u00fcnden), Berner Fachhochschule (BFH), Z\u00fcrcher Hochschule f\u00fcr angewandte Wissenschaften (ZHAW), Ostschweizer Fachhochschule (OST), die Natural and Resource Policy Group (NARP) der ETHZ, hepia, die Stiftung SILVIVA, der SIA Fachverein Wald, Arbor Aegis und der Kanton Waadt.</p><p>Nachfolgend erhalten Sie einen \u00dcberblick \u00fcber die f\u00fcnf Fachkurse sowie das Praxismodul.</p></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c14191\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Gesellschaft und Kommunikation</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>Fachkurs \u00abVon B\u00e4umen und Menschen\u00bb \u2013\u00a0Einf\u00fchrung in Urban Forestry</p><p>Was ist ein Urban Forest? Welche Bedeutung hat Urban Forestry f\u00fcr die Zukunft der St\u00e4dte? Und welche Kommunikationsformen sind erforderlich, damit die Herausforderungen rund um Urban Forestry und der Einbezug der Bev\u00f6lkerung als partizipatives Anliegen gemeistert werden k\u00f6nnen?</p><p><a data-link-type=\"url\" href=\"https://urbanforestry-edu.ch/gesellschaft-kommunikation/\" target=\"_blank\">Details zum Fachkurs</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c14192\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Baum und Wald</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>Fachkurs \u00abB\u00e4ume, W\u00e4lder und Boden\u00bb \u2013\u00a0Basis f\u00fcr das urbane \u00d6kosystem</p><p>Wie sind Urban Forests zusammengesetzt und wie funktionieren sie? Welche Baumarten eignen sich in Zukunft in urbanen R\u00e4umen (Stadt und stadtnahen W\u00e4ldern)? Welche Managementkonzepte und Forschungsprojekte\u00a0existieren und welche Instrumente eignen sich f\u00fcr die k\u00fcnftige Pflege und Erneuerung von Urban Forests?</p><p><a data-link-type=\"url\" href=\"https://urbanforestry-edu.ch/baum-und-wald/\" target=\"_blank\">Details zum Fachkurs</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c14193\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Umwelt und \u00d6kologie</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>Fachkurs \u00abBaum und Waldleistungen\u00bb \u2013\u00a0Die Bedeutung von B\u00e4umen in der Stadt</p><p>Welches sind die wichtigsten Baum- und Waldleistungen in urbanen R\u00e4umen? Wie werden diese identifiziert, erfasst, bewertet und im Sinne der Lebensqualit\u00e4t in der Stadt in Wert gesetzt?</p><p><a data-link-type=\"url\" href=\"https://urbanforestry-edu.ch/umwelt-und-oekologie/\" target=\"_blank\">Details zum Fachkurs</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c14194\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Urbane Landschaft</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>Fachkurs \u00abPlanen und Bauen mit B\u00e4umen\u00bb \u2013\u00a0Urban Forest\u00a0in der Landschaftsarchitektur</p><p>Wie ist Urban Forestry im Sinn der Landschaftsarchitektur einzuordnen? Wie ist der Urban Forest aus landschaftshistorischer Sicht zu sehen? Welche Modelle, Monitorings und Analysemethoden aus der Freiraumplanung sind f\u00fcr das Management des Urban Forests von Belang? Welche Konsequenzen ergeben sich aus den Erkenntnissen der sozialwissenschaftlichen\u00a0Landschaftsforschung?</p><p><a data-link-type=\"url\" href=\"https://urbanforestry-edu.ch/urbane-landschaft/\" target=\"_blank\">Details zum Fachkurs</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c14195\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Stadt</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>Fachkurs \u00abB\u00e4ume, H\u00e4user und \u00f6ffentliche R\u00e4ume\u00bb \u2013\u00a0Resiliente Siedlungsplan\u00adung</p><p>Was tragen landschaftliche Elemente zum Stadtverst\u00e4ndnis und zur Ortsidentit\u00e4t bei? Was bedeutet der Urban Forest in der qualitativen Stadtentwicklung nach innen? Welche Rolle spielen landschaftliche Elemente und B\u00e4ume im \u00f6ffentlichen Raum und wie beeinflussen sie die Wahrnehmung des urbanen Umfelds?</p><p><a data-link-type=\"url\" href=\"https://urbanforestry-edu.ch/stadt/\" target=\"_blank\">Details zum Fachkurs</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c14196\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Urban Forestry Praxismodul</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>Urban Forestry Praxismodul \u2013\u00a0Das transdisziplin\u00e4re Zusammenspiel</p><p>Voraussetzung:\u00a0Bestehen der 5 Fachkurse</p><p>In diesem transdisziplin\u00e4ren Praxismodul werden die Fachperspektiven zusammengef\u00fchrt:\u00a0Anhand eines konkreten Fallbeispiels stehen Prozesse und Interessensabw\u00e4gungen, welche f\u00fcr Entscheidungsfindungen notwendig sind, im Vordergrund. In enger\u00a0Zusammenarbeit mit Praxispartnern (Beh\u00f6rden, NGOs, KMUs etc.) ist es das Ziel dieses Praxismoduls, ein eigenes Urban-Forestry-Projekt umzusetzen. Das Praxismodul beinhaltet dementsprechend einen Praxiskurstag und eine Selbstlernphase f\u00fcr das eigene Projekt.</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-textmedia frame-layout-0\" id=\"c14190\"><div class=\"ContentSize--Medium\"><div class=\"Text\"><div class=\"Text__Text RteContent\"><p>Als Absolventin oder Absolvent\u00a0des CAS Urban Forestry arbeiten Sie in neuen, integralen Berufsfeldern, welche st\u00e4dtische Infrastruktur, Gr\u00fcnraumbewirtschaftung sowie Baum- und Waldmanagement miteinander verbinden. Sie werden in der Lage sein, komplexe Entscheidungsfindungen mit Ihrem perspektiven\u00fcbergreifenden Know-how zu unterst\u00fctzen.\u00a0Nebst\u00a0der inhaltlichen\u00a0Vernetzung der Perspektiven spielen auch der Einsatz neuer Technologien und die mediale\u00a0Umsetzung der Inhalte eine zentrale Rolle. Diese Weiterbildung vermittelt fachliche, in der Schweiz bis anhin noch nicht bekannte Inhalte und geht methodisch neue Wege.</p></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-textmedia frame-layout-0\" id=\"c14179\"><header class=\"hyphenate ContentSize ContentSize--Large\"><a class=\"MobileContentAccordionHeader\" data-content-uid=\"14179\" href=\"#c14179\">Organisatorisches</a><h2 class=\"header header2 header-default\">Organisatorisches</h2></header><div class=\"ContentSize--Medium\"><div class=\"Text\"><div class=\"Text__Text RteContent\" /></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c14178\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Zulassungsbedingungen</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>Voraussetzung f\u00fcr die Teilnahme am CAS sind ein Hochschulabschluss auf Bachelorniveau oder ein vergleichbarer Abschluss sowie 2 Jahre Berufserfahrung. Interessentinnen und Interessenten ohne Hochschulabschluss\u00a0k\u00f6nnen auf Antrag \u00absur dossier\u00bb zugelassen werden. Die f\u00fcnf\u00a0Fachkurse, die das Basismodul bilden,stehen allen interessierten Personen offen und sind einzeln buchbar.</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c14177\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Studiengeb\u00fchren</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>Die Studiengeb\u00fchren f\u00fcr das CAS Urban Forestry\u00a0betragen CHF 8500 (Basis- und Praxismodul).</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c14176\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Studienorte</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>Bern, Z\u00fcrich, Rapperswil, Exkursionen in verschiedenen St\u00e4dten sowie kreative Online-Formate</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c14175\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Studiendauer</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>Das CAS Urban Forestry\u00a0startet im M\u00e4rz 2022\u00a0und dauert 1\u20132 Jahre. Es ist flexibel gestaltbar.\u00a0Das CAS wird in jedem Fall mit den entsprechenden coronakonformen Massnahmen und angepassten kreativen Lernformaten durchgef\u00fchrt.</p><p>Basismodul mit 10 ECTS (20 Kurs- bzw. Praxistage, 10 Webinare, ca. 120 Stunden Selbststudium inkl. Gruppenarbeit), transdisziplin\u00e4res Praxismodul mit 2 ECTS (1 Praxismodultag, 1 Webinar, 50 Stunden Selbststudium).</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c14174\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Unterrichtstage und -zeiten</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>Die Fachkurse finden an folgenden Daten statt:</p><p><strong>Fachkurs \u00abVon B\u00e4umen und Menschen\u00bb\u00a0</strong></p><ul><li>Webinar:\u00a0Donnerstag, 17.03.2022</li><li>Tag 1:\u00a0Freitag, 18.03.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr</li><li>Tag 2:\u00a0Samstag, 19.03.2022, 09:15 \u2013 16:45\u00a0Uhr</li><li>Tag 3:\u00a0Freitag, 25.03.2022, 09:15 \u2013 16:45\u00a0Uhr</li><li>Tag 4:\u00a0Samstag, 26.03.2022, 09:15 \u2013 16:45\u00a0Uhr</li><li>Ort:\u00a0BFH, Bern / online / Exkursion in Bern</li></ul><p><strong>Fachkurs \u00abB\u00e4ume, W\u00e4lder und Boden\u00bb</strong></p><ul><li>Webinar:\u00a0Donnerstag, 21.04.2022</li><li>Tag 1:\u00a0Freitag, 22.04.2022, 09:15 \u2013 16:45\u00a0Uhr</li><li>Tag 2:\u00a0Samstag, 23.04.2022, 09:15 \u2013 16:45\u00a0Uhr</li><li>Tag 3:\u00a0Freitag, 29.04.2022, 09:15 \u2013 16:45\u00a0Uhr</li><li>Tag 4:\u00a0Samstag, 30.04.2022, 09:15 \u2013 16:45\u00a0Uhr</li><li>Ort:\u00a0ZHAW, Z\u00fcrich / online / verschiedene Exkursionen</li></ul><p><strong>Fachkurs \u00abBaum- und Waldleistung\u00aden\u00bb</strong></p><ul><li>Webinar:\u00a0Donnerstag, 12.05.2022</li><li>Tag 1:\u00a0Freitag, 13.05.2022, 09:15 \u2013 16:45\u00a0Uhr</li><li>Tag 2:\u00a0Samstag, 14.05.2022, 09:15 \u2013 16:45\u00a0Uhr</li><li>Tag 3:\u00a0Freitag, 20.05.2022, 09:15 \u2013 16:45\u00a0Uhr</li><li>Tag 4:\u00a0Samstag, 21.05.2022, 09:15 \u2013 16:45\u00a0Uhr</li><li>Ort:\u00a0BFH, Bern / online / verschiedene Exkursionen</li></ul><p><strong>Fachkurs \u00abPlanen und Bauen mit B\u00e4umen\u00bb</strong></p><ul><li>Webinar:\u00a0Donnerstag, 18.08.2022</li><li>Tag 1:\u00a0Freitag, 19.08.2022, 09:15 \u2013 16:45\u00a0Uhr</li><li>Tag 2:\u00a0Samstag, 20.08.2022, 09:15 \u2013 16:45\u00a0Uhr</li><li>Tag 3:\u00a0Freitag, 26.08.2022, 09:15 \u2013 16:45\u00a0Uhr</li><li>Tag 4:\u00a0Samstag, 27.08.2022, 09:15 \u2013 16:45\u00a0Uhr</li><li>Ort:\u00a0OST, Rapperswil / online / verschiedene Exkursionen</li></ul><p><strong>Fachkurs \u00abB\u00e4ume, H\u00e4user und \u00f6ffentliche R\u00e4ume\u00bb</strong></p><ul><li>Webinar:\u00a0Donnerstag, 15.09.2022</li><li>Tag 1:\u00a0Freitag, 16.09.2022, 09:15 \u2013 16:45\u00a0Uhr</li><li>Tag 2:\u00a0Samstag, 17.09.2022, 09:15 \u2013 16:45\u00a0Uhr</li><li>Tag 3:\u00a0Freitag, 23.09.2022, 09:15 \u2013 16:45\u00a0Uhr</li><li>Tag 4:\u00a0Samstag, 24.09.2022, 09:15 \u2013 16:45\u00a0Uhr</li><li>Ort:\u00a0FHGR, Z\u00fcrich / online / verschiedene Exkursionen</li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c14247\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Unterrichtssprache</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>Die Unterrichtssprache ist Deutsch.\u00a0</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c14245\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">ECTS-Punkte</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>Zur Erlangung des\u00a0\u00abCertificate of Advanced Studies in Urban Forestry mit 12 ECTS\u00bb werden 12 ECTS-Punkte ben\u00f6tigt. Diese erlangen die Studierenden durch den Besuch des Basismoduls und des\u00a0transdisziplin\u00e4ren\u00a0Praxismoduls.</p><p><strong>European Credit Transfer and Accumulation System (ECTS)</strong><br /> Das Europ\u00e4isches System zur \u00dcbertragung und Akkumulierung von Studienleistungen (European Credit Transfer and Accumulation System, ECTS) ist ein Instrument zur Schaffung eines europ\u00e4ischen Bildungsraums, in dem sich Studierende und Lehrende frei bewegen k\u00f6nnen. ECTS-Punkte werden f\u00fcr den Arbeitsaufwand vergeben, der f\u00fcr die erwarteten Lernergebnisse im Rahmen einer Lehrveranstaltung notwendig ist. ECTS-Punkte bilden die Grundlage f\u00fcr die Anerkennung von Studienleistungen und Diplomen zwischen Hochschulen.</p><p><strong>ECTS-Punkte</strong><br /> Ein ECTS-Punkt entspricht einem durchschnittlichen Arbeitsaufwand (Workload) von 30 Stunden. Der Arbeitsaufwand beinhaltet nebst dem Besuch der Lehrveranstaltungen auch den Zeitaufwand\u00a0f\u00fcr die Vor- und Nachbereitung der Veranstaltungen, f\u00fcr die Pr\u00fcfungen und das Selbststudium.\u00a0F\u00fcr ein Certificate of Advanced Studies werden mindestens 10 ECTS-Punkte ben\u00f6tigt.</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c14172\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Weiterbildungsreglement</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>Das\u00a0<a data-link-type=\"file\" href=\"https://www.fhgr.ch/fileadmin/fhgr/ueber_die_fhgr/wer_sind_wir/reglemente/RE_Studienreglement_Weiterbildungsstudiengaenge.pdf\" target=\"_blank\">Studienreglement</a>\u00a0regelt die Zulassungsbedingungen,\u00a0den Studienbetrieb im Allgemeinen,\u00a0das Pr\u00fcfungsverfahren, die Promotion sowie\u00a0den Erwerb des Diploms in der Fachhochschulweiterbildung an der FH Graub\u00fcnden.</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c14173\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Abschluss</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>Erfolgreiche Absolventinnen und Absolventen erhalten ein\u00a0\u00abCertificate of Advanced Studies in Urban Forestry mit 12 ECTS\u00bb.</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-textmedia frame-layout-0\" id=\"c14171\"><header class=\"hyphenate ContentSize ContentSize--Large\"><a class=\"MobileContentAccordionHeader\" data-content-uid=\"14171\" href=\"#c14171\">Anmeldung und Beratung</a><h2 class=\"header header2 header-default\">Anmeldung und Beratung</h2></header><div class=\"ContentSize--Medium\"><div class=\"Text\"><div class=\"Text__Text RteContent\"><h3>Anmeldung</h3><p>Melden Sie sich bitte unter diesem <a data-link-type=\"url\" href=\"https://urbanforestry-edu.ch/docs/CAS_Urban_Forestry_Anmeldung_DE.pdf\" target=\"_blank\">Link</a> an.\u00a0<br /> Anmeldefrist ist Montag, 01.02.2022.</p></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-textmedia frame-layout-0\" id=\"c14170\"><header class=\"hyphenate \" /><div class=\"ContentSize--Medium\"><div class=\"Text\"><div class=\"Text__Text RteContent\"><h3>Beratung</h3><p>Sie haben inhaltliche oder administrative Fragen?\u00a0Wir helfen Ihnen gerne weiter.</p><p><strong>Fachhochschule\u00a0Graub\u00fcnden</strong><br /> Pulverm\u00fchlestrasse 57<br /> 7000 Chur<br /> Schweiz</p><p>Telefon\u00a0<a class=\"81\" data-link-type=\"tel\" href=\"tel:+\" target=\"41\" title=\"286\u00a037\">+41 81 286\u00a037 59</a><br /> E-Mail <a data-link-type=\"email\" href=\"javascript:linkTo_UnCryptMailto('nbjmup+boof.gsbodpjtf\\/wfjuiAgihs\\/di');\">anne-francoise.veith@<i class=\"hidden\">clutter</i>fhgr.ch</a></p></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-list frame-layout-0\" id=\"c14169\"><header class=\"hyphenate \"><h3 class=\"header header3 header-default\">Studienleitung</h3></header><div class=\"ContentSize--Full Extension--Htwaddress Plugin--PersonList\"><div class=\"SliderWrapper\"><div class=\"Slider Slider--Person \"><div class=\"Slider__Slide\"><div class=\"Person--Scroller\"><div class=\"Person__Item\"><div class=\"Person__Image\"><a href=\"/personen/person/wyss-baerlocher-bianca/\"><img alt=\"\" class=\"lazy\" data-original=\"/fileadmin/_processed_/3/e/csm_Baerlocher-Bianca_46b9d9bdff.jpg\" data-src=\"/fileadmin/_processed_/3/e/csm_Baerlocher-Bianca_46b9d9bdff.jpg\" /></a></div><div class=\"Person__Text\"><div class=\"Person__Name\"><a href=\"/personen/person/wyss-baerlocher-bianca/\">\n                                        Wyss-B\u00e4rlocher Bianca\n                                    </a><div class=\"Person__Title\">\n                                                        Prof. Dr. phil.\n                                                    </div></div><div class=\"Person__Phone\">\n                                        Telefon: <a href=\"tel:+41 81 286 36 31\">+41 81 286 36 31</a></div><div class=\"Person__Email\">\n                                    E-Mail: <a href=\"javascript:linkTo_UnCryptMailto('nbjmup+cjbodb\\/cbfsmpdifsAgihs\\/di');\">bianca.baerlocher@<i class=\"hidden\">clutter</i>fhgr.ch</a></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-list frame-layout-0\" id=\"c14220\"><header class=\"hyphenate \"><h3 class=\"header header3 header-default\">Administration</h3></header><div class=\"ContentSize--Full Extension--Htwaddress Plugin--PersonList\"><div class=\"SliderWrapper\"><div class=\"Slider Slider--Person \"><div class=\"Slider__Slide\"><div class=\"Person--Scroller\"><div class=\"Person__Item\"><div class=\"Person__Image\"><a href=\"/personen/person/veith-anne-francoise/\"><img alt=\"\" class=\"lazy\" data-original=\"/fileadmin/_processed_/d/a/csm_Veith-Anne-Francoise_06f0756f45.jpg\" data-src=\"/fileadmin/_processed_/d/a/csm_Veith-Anne-Francoise_06f0756f45.jpg\" /></a></div><div class=\"Person__Text\"><div class=\"Person__Name\"><a href=\"/personen/person/veith-anne-francoise/\">\n                                        Veith Anne-Fran\u00e7oise\n                                    </a></div><div class=\"Person__Phone\">\n                                        Telefon: <a href=\"tel:+41 81 286 37 59\">+41 81 286 37 59</a></div><div class=\"Person__Email\">\n                                    E-Mail: <a href=\"javascript:linkTo_UnCryptMailto('nbjmup+boof.gsbodpjtf\\/wfjuiAgihs\\/di');\">anne-francoise.veith@<i class=\"hidden\">clutter</i>fhgr.ch</a></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div>", "text": "    Weiterbildung auf einen Blick\n    Weiterbildung auf einen Blick\n\n\n          Nachhaltiges \u00d6kosystem\u00admanagement im urbanen Raum\n\n\n          Egal ob Sie urspr\u00fcnglich aus der Landschaftsarchitektur, der Architektur, dem Bauwesen, der Raum- oder St\u00e4dteplanung, aus pflanzen- und baumbezogenen Berufen Berufen kommen: Das CAS Urban Forestry bildet Sie berufssparten\u00fcbergreifend, interdisziplin\u00e4r und kooperativ aus. Sie entwickeln einen integrativen Blick auf die urbane Entwicklung und das Management des urbanen \u00d6kosystems.\n\n\n          Das CAS besteht aus f\u00fcnf thematischen Fachkursen (Basismodul) und einem transdisziplin\u00e4ren Praxismodul. In diesen beiden Modulen lernen Sie, verschiedene Elemente kennen: Baum und Wald, Umwelt und \u00d6kologie, urbane Landschaft, Stadt, Gesellschaft sowie die erforderlichen partizipativen Kommunikationsstrategien, die zu einer st\u00e4dtischen Gesamtheit beitragen. Sie werden ausserdem interdisziplin\u00e4r an Fallbeispielen in Schweizer St\u00e4dten arbeiten und ein konkretes Projekt im Praxismodul umsetzen.\n\n\n          Die Fachkurse k\u00f6nnen auch einzeln gebucht werden.\n\n\n          Ziel ist es, dass Sie mit einem \u00abWerkzeugkoffer\u00bb aus interdisziplin\u00e4rem integrativem Wissen und anwendungsorientierten zukunftsf\u00e4higen Praktiken zur nachhaltigen Gestaltung des urbanen \u00d6kosystems ausgestattet werden. Feld\u00fcbungen, Exkursionen sowie der Einsatz neuer Technologien und innovativer multimedialer Lernformen runden das Angebot ab.\n\n\n        CAS Urban Forestry\n\n          * \u00dcberblick Fachkurse\n\n              * Abschluss\n\n                Certificate of Advanced Studies in Urban Forestry mit 12 ECTS\n\n              * Studienmodell\n\n                Basismodul mit 10 ECTS (20 Kurs-/Praxistage bzw. kreative Online-Formate, Webinare, ca. 120 Stunden Selbststudium inkl. Gruppenarbeit), transdisziplin\u00e4res Praxismodul mit 2 ECTS (1 Praxismodultag, Sprechstunden, 50 Stunden Selbststudium)\n\n              * Studiendauer\n\n                1\u20132 Jahre, flexibel gestaltbar\n\n              * Studienort\n\n                Bern, Z\u00fcrich, Rapperswil, Exkursionen in verschiedenen St\u00e4dten sowie kreative Online-Formate\n\n              * Studienbeginn\n\n                M\u00e4rz 2022. Das CAS wird in jedem Fall mit den entsprechenden covid19-konformen Massnahmen und angepassten kreativen Lernformaten durchgef\u00fchrt.\n\n              * Studiengeb\u00fchren\n\n                Basis- und Praxismodul: CHF 8\u2019500\n\n              * Studienleitung\n\n                Wyss-B\u00e4rlocher Bianca Mehr \u00fcber Wyss-B\u00e4rlocher Bianca\n\n              * Anmeldeschluss\n\n                01.02.2022\n    Zielgruppe\n    Zielgruppe\n\n\n          Die Weiterbildung richtet sich an alle, die eine nachhaltige Entwicklung mitgestalten wollen und Klimaver\u00e4nderungen anpacken m\u00f6chten. Die Vernetzung von verschiedenen Fachbereichen sowie innovative und partizipative Ans\u00e4tze stehen dabei im Vordergrund. Sie k\u00f6nnen Ihre Erfahrungen und Kenntnisse in das Programm einbringen.\n\n\n          Sie sind:\n\n            * Stadtplaner/in\n            * Architekt/in\n            * Landschaftsarchitekt/in\n            * Landschaftsplaner/in\n            * Bauingenieur/in\n            * \u00d6kologe/\u00d6kologin\n            * G\u00e4rtner/in\n            * Baumpfleger/in\n            * Absolvent/in einer waldbezogenen Berufsausbildung\n            * aus dem Bereich der Umweltwissenschaften\n            * F\u00f6rster/in\n            * Forstwart/in\n            * aus dem sozialen Bereich mit Affinit\u00e4t zu baum- und pflanzenbezogenen Themen und Fragestellungen\n\n          Sie haben in Ihrem beruflichen Umfeld zu tun mit:\n\n            * urbaner Landschaftsplanung und -gestaltung\n            * urbaner Landschaftsarchitektur\n            * urbanen Stadtw\u00e4ldern\n            * substrat- und standortbezogenen Fragestellungen\n            * B\u00e4umen, Pflanzen und Tieren\n            * stadt\u00f6kologischen Fragenstellungen\n            * umweltsoziologischen und umweltpolitischen Aufgaben\n            * Stadt- und Freiraumentwicklung\n            * Raum- und St\u00e4dtebau sowie -planung\n            * \u00abgr\u00fcner\u00bb Architektur\n            * nachhaltigkeitsbezogener, klimapolitischer Kommunikation\n    Studieninhalte\n    Studieninhalte\n\n\n          Das CAS Urban Forestry wurde von einer transdisziplin\u00e4ren Gruppe aus Forschung, Ausbildung und Praxis entworfen. An seiner Entwicklung waren folgende Hochschulen, Institutionen und K\u00f6rperschaften beteiligt: Fachhochschule Graub\u00fcnden (FH Graub\u00fcnden), Berner Fachhochschule (BFH), Z\u00fcrcher Hochschule f\u00fcr angewandte Wissenschaften (ZHAW), Ostschweizer Fachhochschule (OST), die Natural and Resource Policy Group (NARP) der ETHZ, hepia, die Stiftung SILVIVA, der SIA Fachverein Wald, Arbor Aegis und der Kanton Waadt.\n\n\n          Nachfolgend erhalten Sie einen \u00dcberblick \u00fcber die f\u00fcnf Fachkurse sowie das Praxismodul.\n\n\n      Gesellschaft und Kommunikation\n\n\n                Fachkurs \u00abVon B\u00e4umen und Menschen\u00bb \u2013 Einf\u00fchrung in Urban Forestry\n\n\n                Was ist ein Urban Forest? Welche Bedeutung hat Urban Forestry f\u00fcr die Zukunft der St\u00e4dte? Und welche Kommunikationsformen sind erforderlich, damit die Herausforderungen rund um Urban Forestry und der Einbezug der Bev\u00f6lkerung als partizipatives Anliegen gemeistert werden k\u00f6nnen?\n\n\n                Details zum Fachkurs\n\n\n      Baum und Wald\n\n\n                Fachkurs \u00abB\u00e4ume, W\u00e4lder und Boden\u00bb \u2013 Basis f\u00fcr das urbane \u00d6kosystem\n\n\n                Wie sind Urban Forests zusammengesetzt und wie funktionieren sie? Welche Baumarten eignen sich in Zukunft in urbanen R\u00e4umen (Stadt und stadtnahen W\u00e4ldern)? Welche Managementkonzepte und Forschungsprojekte existieren und welche Instrumente eignen sich f\u00fcr die k\u00fcnftige Pflege und Erneuerung von Urban Forests?\n\n\n                Details zum Fachkurs\n\n\n      Umwelt und \u00d6kologie\n\n\n                Fachkurs \u00abBaum und Waldleistungen\u00bb \u2013 Die Bedeutung von B\u00e4umen in der Stadt\n\n\n                Welches sind die wichtigsten Baum- und Waldleistungen in urbanen R\u00e4umen? Wie werden diese identifiziert, erfasst, bewertet und im Sinne der Lebensqualit\u00e4t in der Stadt in Wert gesetzt?\n\n\n                Details zum Fachkurs\n\n\n      Urbane Landschaft\n\n\n                Fachkurs \u00abPlanen und Bauen mit B\u00e4umen\u00bb \u2013 Urban Forest in der Landschaftsarchitektur\n\n\n                Wie ist Urban Forestry im Sinn der Landschaftsarchitektur einzuordnen? Wie ist der Urban Forest aus landschaftshistorischer Sicht zu sehen? Welche Modelle, Monitorings und Analysemethoden aus der Freiraumplanung sind f\u00fcr das Management des Urban Forests von Belang? Welche Konsequenzen ergeben sich aus den Erkenntnissen der sozialwissenschaftlichen Landschaftsforschung?\n\n\n                Details zum Fachkurs\n\n\n      Stadt\n\n\n                Fachkurs \u00abB\u00e4ume, H\u00e4user und \u00f6ffentliche R\u00e4ume\u00bb \u2013 Resiliente Siedlungsplan\u00adung\n\n\n                Was tragen landschaftliche Elemente zum Stadtverst\u00e4ndnis und zur Ortsidentit\u00e4t bei? Was bedeutet der Urban Forest in der qualitativen Stadtentwicklung nach innen? Welche Rolle spielen landschaftliche Elemente und B\u00e4ume im \u00f6ffentlichen Raum und wie beeinflussen sie die Wahrnehmung des urbanen Umfelds?\n\n\n                Details zum Fachkurs\n\n\n      Urban Forestry Praxismodul\n\n\n                Urban Forestry Praxismodul \u2013 Das transdisziplin\u00e4re Zusammenspiel\n\n\n                Voraussetzung: Bestehen der 5 Fachkurse\n\n\n                In diesem transdisziplin\u00e4ren Praxismodul werden die Fachperspektiven zusammengef\u00fchrt: Anhand eines konkreten Fallbeispiels stehen Prozesse und Interessensabw\u00e4gungen, welche f\u00fcr Entscheidungsfindungen notwendig sind, im Vordergrund. In enger Zusammenarbeit mit Praxispartnern (Beh\u00f6rden, NGOs, KMUs etc.) ist es das Ziel dieses Praxismoduls, ein eigenes Urban-Forestry-Projekt umzusetzen. Das Praxismodul beinhaltet dementsprechend einen Praxiskurstag und eine Selbstlernphase f\u00fcr das eigene Projekt.\n\n\n          Als Absolventin oder Absolvent des CAS Urban Forestry arbeiten Sie in neuen, integralen Berufsfeldern, welche st\u00e4dtische Infrastruktur, Gr\u00fcnraumbewirtschaftung sowie Baum- und Waldmanagement miteinander verbinden. Sie werden in der Lage sein, komplexe Entscheidungsfindungen mit Ihrem perspektiven\u00fcbergreifenden Know-how zu unterst\u00fctzen. Nebst der inhaltlichen Vernetzung der Perspektiven spielen auch der Einsatz neuer Technologien und die mediale Umsetzung der Inhalte eine zentrale Rolle. Diese Weiterbildung vermittelt fachliche, in der Schweiz bis anhin noch nicht bekannte Inhalte und geht methodisch neue Wege.\n\n    Organisatorisches\n    Organisatorisches\n\n\n      Zulassungsbedingungen\n\n\n                Voraussetzung f\u00fcr die Teilnahme am CAS sind ein Hochschulabschluss auf Bachelorniveau oder ein vergleichbarer Abschluss sowie 2 Jahre Berufserfahrung. Interessentinnen und Interessenten ohne Hochschulabschluss k\u00f6nnen auf Antrag \u00absur dossier\u00bb zugelassen werden. Die f\u00fcnf Fachkurse, die das Basismodul bilden,stehen allen interessierten Personen offen und sind einzeln buchbar.\n\n\n      Studiengeb\u00fchren\n\n\n                Die Studiengeb\u00fchren f\u00fcr das CAS Urban Forestry betragen CHF 8500 (Basis- und Praxismodul).\n\n\n      Studienorte\n\n\n                Bern, Z\u00fcrich, Rapperswil, Exkursionen in verschiedenen St\u00e4dten sowie kreative Online-Formate\n\n\n      Studiendauer\n\n\n                Das CAS Urban Forestry startet im M\u00e4rz 2022 und dauert 1\u20132 Jahre. Es ist flexibel gestaltbar. Das CAS wird in jedem Fall mit den entsprechenden coronakonformen Massnahmen und angepassten kreativen Lernformaten durchgef\u00fchrt.\n\n\n                Basismodul mit 10 ECTS (20 Kurs- bzw. Praxistage, 10 Webinare, ca. 120 Stunden Selbststudium inkl. Gruppenarbeit), transdisziplin\u00e4res Praxismodul mit 2 ECTS (1 Praxismodultag, 1 Webinar, 50 Stunden Selbststudium).\n\n\n      Unterrichtstage und -zeiten\n\n\n                Die Fachkurse finden an folgenden Daten statt:\n\n\n                Fachkurs \u00abVon B\u00e4umen und Menschen\u00bb\n\n                  * Webinar: Donnerstag, 17.03.2022\n                  * Tag 1: Freitag, 18.03.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr\n                  * Tag 2: Samstag, 19.03.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr\n                  * Tag 3: Freitag, 25.03.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr\n                  * Tag 4: Samstag, 26.03.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr\n                  * Ort: BFH, Bern / online / Exkursion in Bern\n\n                Fachkurs \u00abB\u00e4ume, W\u00e4lder und Boden\u00bb\n\n                  * Webinar: Donnerstag, 21.04.2022\n                  * Tag 1: Freitag, 22.04.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr\n                  * Tag 2: Samstag, 23.04.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr\n                  * Tag 3: Freitag, 29.04.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr\n                  * Tag 4: Samstag, 30.04.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr\n                  * Ort: ZHAW, Z\u00fcrich / online / verschiedene Exkursionen\n\n                Fachkurs \u00abBaum- und Waldleistung\u00aden\u00bb\n\n                  * Webinar: Donnerstag, 12.05.2022\n                  * Tag 1: Freitag, 13.05.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr\n                  * Tag 2: Samstag, 14.05.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr\n                  * Tag 3: Freitag, 20.05.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr\n                  * Tag 4: Samstag, 21.05.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr\n                  * Ort: BFH, Bern / online / verschiedene Exkursionen\n\n                Fachkurs \u00abPlanen und Bauen mit B\u00e4umen\u00bb\n\n                  * Webinar: Donnerstag, 18.08.2022\n                  * Tag 1: Freitag, 19.08.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr\n                  * Tag 2: Samstag, 20.08.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr\n                  * Tag 3: Freitag, 26.08.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr\n                  * Tag 4: Samstag, 27.08.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr\n                  * Ort: OST, Rapperswil / online / verschiedene Exkursionen\n\n                Fachkurs \u00abB\u00e4ume, H\u00e4user und \u00f6ffentliche R\u00e4ume\u00bb\n\n                  * Webinar: Donnerstag, 15.09.2022\n                  * Tag 1: Freitag, 16.09.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr\n                  * Tag 2: Samstag, 17.09.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr\n                  * Tag 3: Freitag, 23.09.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr\n                  * Tag 4: Samstag, 24.09.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr\n                  * Ort: FHGR, Z\u00fcrich / online / verschiedene Exkursionen\n\n      Unterrichtssprache\n\n\n                Die Unterrichtssprache ist Deutsch.\n\n\n      ECTS-Punkte\n\n\n                Zur Erlangung des \u00abCertificate of Advanced Studies in Urban Forestry mit 12 ECTS\u00bb werden 12 ECTS-Punkte ben\u00f6tigt. Diese erlangen die Studierenden durch den Besuch des Basismoduls und des transdisziplin\u00e4ren Praxismoduls.\n\n\n                European Credit Transfer and Accumulation System (ECTS)\n                Das Europ\u00e4isches System zur \u00dcbertragung und Akkumulierung von Studienleistungen (European Credit Transfer and Accumulation System, ECTS) ist ein Instrument zur Schaffung eines europ\u00e4ischen Bildungsraums, in dem sich Studierende und Lehrende frei bewegen k\u00f6nnen. ECTS-Punkte werden f\u00fcr den Arbeitsaufwand vergeben, der f\u00fcr die erwarteten Lernergebnisse im Rahmen einer Lehrveranstaltung notwendig ist. ECTS-Punkte bilden die Grundlage f\u00fcr die Anerkennung von Studienleistungen und Diplomen zwischen Hochschulen.\n\n\n                ECTS-Punkte\n                Ein ECTS-Punkt entspricht einem durchschnittlichen Arbeitsaufwand (Workload) von 30 Stunden. Der Arbeitsaufwand beinhaltet nebst dem Besuch der Lehrveranstaltungen auch den Zeitaufwand f\u00fcr die Vor- und Nachbereitung der Veranstaltungen, f\u00fcr die Pr\u00fcfungen und das Selbststudium. F\u00fcr ein Certificate of Advanced Studies werden mindestens 10 ECTS-Punkte ben\u00f6tigt.\n\n\n      Weiterbildungsreglement\n\n\n                Das Studienreglement regelt die Zulassungsbedingungen, den Studienbetrieb im Allgemeinen, das Pr\u00fcfungsverfahren, die Promotion sowie den Erwerb des Diploms in der Fachhochschulweiterbildung an der FH Graub\u00fcnden.\n\n\n      Abschluss\n\n\n                Erfolgreiche Absolventinnen und Absolventen erhalten ein \u00abCertificate of Advanced Studies in Urban Forestry mit 12 ECTS\u00bb.\n\n    Anmeldung und Beratung\n    Anmeldung und Beratung\n\n\n          Anmeldung\n\n\n          Melden Sie sich bitte unter diesem Link an.\n          Anmeldefrist ist Montag, 01.02.2022.\n\n\n          Beratung\n\n\n          Sie haben inhaltliche oder administrative Fragen? Wir helfen Ihnen gerne weiter.\n\n\n          Fachhochschule Graub\u00fcnden\n          Pulverm\u00fchlestrasse 57\n          7000 Chur\n          Schweiz\n\n\n          Telefon +41 81 286 37 59\n          E-Mail anne-francoise.veith@clutterfhgr.ch\n\n\n    Studienleitung\n\n                    Wyss-B\u00e4rlocher Bianca\n                      Prof. Dr. phil.\n                    Telefon: +41 81 286 36 31\n                    E-Mail: bianca.baerlocher@clutterfhgr.ch\n\n    Administration\n\n                    Veith Anne-Fran\u00e7oise\n                    Telefon: +41 81 286 37 59\n                    E-Mail: anne-francoise.veith@clutterfhgr.ch", "page_segments": {"certificates": [{"surface_form": "Abschluss\n\n                Certificate of Advanced Studies in Urban Forestry mit 12 ECTS", "content_type": "List", "start": 1528, "end": 1616}, {"surface_form": "Erfolgreiche Absolventinnen und Absolventen erhalten ein \u00abCertificate of Advanced Studies in Urban Forestry mit 12 ECTS\u00bb.", "content_type": "Text", "start": 13596, "end": 13717}], "target_groups": [{"surface_form": "Die Weiterbildung richtet sich an alle, die eine nachhaltige Entwicklung mitgestalten wollen und Klimaver\u00e4nderungen anpacken m\u00f6chten. Die Vernetzung von verschiedenen Fachbereichen sowie innovative und partizipative Ans\u00e4tze stehen dabei im Vordergrund. Sie k\u00f6nnen Ihre Erfahrungen und Kenntnisse in das Programm einbringen", "content_type": "Mix", "start": 2599, "end": 2921}, {"surface_form": "Stadtplaner/in\n            * Architekt/in\n            * Landschaftsarchitekt/in\n            * Landschaftsplaner/in\n            * Bauingenieur/in\n            * \u00d6kologe/\u00d6kologin\n            * G\u00e4rtner/in\n            * Baumpfleger/in\n            * Absolvent/in einer waldbezogenen Berufsausbildung\n            * aus dem Bereich der Umweltwissenschaften\n            * F\u00f6rster/in\n            * Forstwart/in\n            * aus dem sozialen Bereich mit Affinit\u00e4t zu baum- und pflanzenbezogenen Themen und Fragestellungen", "content_type": "Mix", "start": 2960, "end": 3471}, {"surface_form": "urbaner Landschaftsplanung und -gestaltung\n            * urbaner Landschaftsarchitektur\n            * urbanen Stadtw\u00e4ldern\n            * substrat- und standortbezogenen Fragestellungen\n            * B\u00e4umen, Pflanzen und Tieren\n            * stadt\u00f6kologischen Fragenstellungen\n            * umweltsoziologischen und umweltpolitischen Aufgaben\n            * Stadt- und Freiraumentwicklung\n            * Raum- und St\u00e4dtebau sowie -planung\n            * \u00abgr\u00fcner\u00bb Architektur\n            * nachhaltigkeitsbezogener, klimapolitischer Kommunikation", "content_type": "Mix", "start": 3548, "end": 4089}], "course_contents": [{"surface_form": "Das CAS Urban Forestry wurde von einer transdisziplin\u00e4ren Gruppe aus Forschung, Ausbildung und Praxis entworfen. An seiner Entwicklung waren folgende Hochschulen, Institutionen und K\u00f6rperschaften beteiligt: Fachhochschule Graub\u00fcnden (FH Graub\u00fcnden), Berner Fachhochschule (BFH), Z\u00fcrcher Hochschule f\u00fcr angewandte Wissenschaften (ZHAW), Ostschweizer Fachhochschule (OST), die Natural and Resource Policy Group (NARP) der ETHZ, hepia, die Stiftung SILVIVA, der SIA Fachverein Wald, Arbor Aegis und der Kanton Waadt.\n\n\n          Nachfolgend erhalten Sie einen \u00dcberblick \u00fcber die f\u00fcnf Fachkurse sowie das Praxismodul.\n\n\n      Gesellschaft und Kommunikation\n\n\n                Fachkurs \u00abVon B\u00e4umen und Menschen\u00bb \u2013 Einf\u00fchrung in Urban Forestry\n\n\n                Was ist ein Urban Forest? Welche Bedeutung hat Urban Forestry f\u00fcr die Zukunft der St\u00e4dte? Und welche Kommunikationsformen sind erforderlich, damit die Herausforderungen rund um Urban Forestry und der Einbezug der Bev\u00f6lkerung als partizipatives Anliegen gemeistert werden k\u00f6nnen?\n\n\n                Details zum Fachkurs\n\n\n      Baum und Wald\n\n\n                Fachkurs \u00abB\u00e4ume, W\u00e4lder und Boden\u00bb \u2013 Basis f\u00fcr das urbane \u00d6kosystem\n\n\n                Wie sind Urban Forests zusammengesetzt und wie funktionieren sie? Welche Baumarten eignen sich in Zukunft in urbanen R\u00e4umen (Stadt und stadtnahen W\u00e4ldern)? Welche Managementkonzepte und Forschungsprojekte existieren und welche Instrumente eignen sich f\u00fcr die k\u00fcnftige Pflege und Erneuerung von Urban Forests?\n\n\n                Details zum Fachkurs\n\n\n      Umwelt und \u00d6kologie\n\n\n                Fachkurs \u00abBaum und Waldleistungen\u00bb \u2013 Die Bedeutung von B\u00e4umen in der Stadt\n\n\n                Welches sind die wichtigsten Baum- und Waldleistungen in urbanen R\u00e4umen? Wie werden diese identifiziert, erfasst, bewertet und im Sinne der Lebensqualit\u00e4t in der Stadt in Wert gesetzt?\n\n\n                Details zum Fachkurs\n\n\n      Urbane Landschaft\n\n\n                Fachkurs \u00abPlanen und Bauen mit B\u00e4umen\u00bb \u2013 Urban Forest in der Landschaftsarchitektur\n\n\n                Wie ist Urban Forestry im Sinn der Landschaftsarchitektur einzuordnen? Wie ist der Urban Forest aus landschaftshistorischer Sicht zu sehen? Welche Modelle, Monitorings und Analysemethoden aus der Freiraumplanung sind f\u00fcr das Management des Urban Forests von Belang? Welche Konsequenzen ergeben sich aus den Erkenntnissen der sozialwissenschaftlichen Landschaftsforschung?\n\n\n                Details zum Fachkurs\n\n\n      Stadt\n\n\n                Fachkurs \u00abB\u00e4ume, H\u00e4user und \u00f6ffentliche R\u00e4ume\u00bb \u2013 Resiliente Siedlungsplan\u00adung\n\n\n                Was tragen landschaftliche Elemente zum Stadtverst\u00e4ndnis und zur Ortsidentit\u00e4t bei? Was bedeutet der Urban Forest in der qualitativen Stadtentwicklung nach innen? Welche Rolle spielen landschaftliche Elemente und B\u00e4ume im \u00f6ffentlichen Raum und wie beeinflussen sie die Wahrnehmung des urbanen Umfelds?\n\n\n                Details zum Fachkurs\n\n\n      Urban Forestry Praxismodul\n\n\n                Urban Forestry Praxismodul \u2013 Das transdisziplin\u00e4re Zusammenspiel\n\n\n                Voraussetzung: Bestehen der 5 Fachkurse\n\n\n                In diesem transdisziplin\u00e4ren Praxismodul werden die Fachperspektiven zusammengef\u00fchrt: Anhand eines konkreten Fallbeispiels stehen Prozesse und Interessensabw\u00e4gungen, welche f\u00fcr Entscheidungsfindungen notwendig sind, im Vordergrund. In enger Zusammenarbeit mit Praxispartnern (Beh\u00f6rden, NGOs, KMUs etc.) ist es das Ziel dieses Praxismoduls, ein eigenes Urban-Forestry-Projekt umzusetzen. Das Praxismodul beinhaltet dementsprechend einen Praxiskurstag und eine Selbstlernphase f\u00fcr das eigene Projekt.\n\n\n          Als Absolventin oder Absolvent des CAS Urban Forestry arbeiten Sie in neuen, integralen Berufsfeldern, welche st\u00e4dtische Infrastruktur, Gr\u00fcnraumbewirtschaftung sowie Baum- und Waldmanagement miteinander verbinden. Sie werden in der Lage sein, komplexe Entscheidungsfindungen mit Ihrem perspektiven\u00fcbergreifenden Know-how zu unterst\u00fctzen. Nebst der inhaltlichen Vernetzung der Perspektiven spielen auch der Einsatz neuer Technologien und die mediale Umsetzung der Inhalte eine zentrale Rolle. Diese Weiterbildung vermittelt fachliche, in der Schweiz bis anhin noch nicht bekannte Inhalte und geht methodisch neue Wege.", "content_type": "Mix", "start": 4140, "end": 8398}], "prerequisites": [{"surface_form": "Voraussetzung: Bestehen der 5 Fachkurse", "content_type": "Text", "start": 7212, "end": 7251}, {"surface_form": "Voraussetzung f\u00fcr die Teilnahme am CAS sind ein Hochschulabschluss auf Bachelorniveau oder ein vergleichbarer Abschluss sowie 2 Jahre Berufserfahrung. Interessentinnen und Interessenten ohne Hochschulabschluss k\u00f6nnen auf Antrag \u00absur dossier\u00bb zugelassen werden. Die f\u00fcnf Fachkurse, die das Basismodul bilden,stehen allen interessierten Personen offen und sind einzeln buchbar.", "content_type": "Text", "start": 8492, "end": 8867}]}, "entities": {}}