{"html": "<main class=\"content-main col-lg-8 col-xl-9\"><div class=\"content-main-inner\"><nav class=\"breadcrumb-navigation d-none d-md-block\"><ul class=\"clearfix\"><li class=\"menu-item\"><a href=\"/angebot/ausbildungs-uebersicht\">Bildungsangebot</a>&gt;</li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/angebot/sveb-zertifikat-stufe-1/lehrgang\">Erwachsenenbildung Einstieg</a>&gt;</li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/angebot/sveb-zertifikat-stufe-1/lehrgang\">SVEB-Zertifikat Kursleiter/in</a>&gt;</li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/angebot/sveb-zertifikat-stufe-1/termine\">Termine und Anmeldung</a></li></ul></nav><div class=\"ce ce-list\" id=\"c759\"><h1>SVEB-Zertifikat Kursleiter/in</h1><h3 class=\"blackbox d-flex justify-content-between\"><span>29. Tageslehrgang</span><a href=\"/angebot/sveb-zertifikat-stufe-1/termine/anmeldung/lehrgang/29-tl-1805/drucken?type=1490003714\" target=\"_blank\" title=\"29. Tageslehrgang drucken\"><span class=\"icon icon-printer align-right\" /></a></h3><div class=\"seminar-show\"><div class=\"seminar-box\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-md-9 mb-3 mb-md-0\"><div class=\"row no-gutters\"><div class=\"col-3 col-sm-2\"><strong>\n                                \n                                        Standort\n                                    \n                            </strong></div><div class=\"col-9 col-sm-10\">\n                            \n                                Schweizerische Post, Basel<br /></div></div><div class=\"row no-gutters\"><div class=\"col-3 col-sm-2\"><strong>\n                        Datum\n                    </strong></div><div class=\"col-9 col-sm-10\">\n                    \n                            12.11.2021\n                        \n                    \u2013\n                    26.03.2022\n                </div></div><div class=\"row no-gutters\"><div class=\"col-3 col-sm-2\"><strong>\n                        Zeit\n                    </strong></div><div class=\"col-9 col-sm-10\">\n                    08.30 \u2013 17.00 Uhr\n                </div></div><div class=\"row no-gutters\"><div class=\"col-3 col-sm-2\"><strong>\n                        Tage\n                    </strong></div><div class=\"col-9 col-sm-10\">\n                    \n                            FR, SA\n                        \n                </div></div></div><div class=\"col-12 col-md-3 text-md-right d-flex align-items-center\"><div class=\"row no-gutters w-100\"><div class=\"col-12 mb-1\"><a class=\"btn btn-secondary btn-lg btn-arrow-right btn-block\" href=\"/angebot/sveb-zertifikat-stufe-1/termine/anmeldung/lehrgang/29-tl-1805/anmeldung\">\n                            Anmelden\n                        </a></div><div class=\"col-12\"><a class=\"btn btn-secondary btn-lg btn-arrow-right btn-block\" href=\"/angebot/sveb-zertifikat-stufe-1/termine/anmeldung/lehrgang/29-tl-1805/anmeldung/reservation\">\n                            Platz\u00adreservation\n                        </a></div></div></div></div></div><div class=\"module-details mb-4\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><strong>\n                Termine\n            </strong><hr /></div><div class=\"col-12\"><div class=\"result-box\"><div class=\"module-content\"><p>FR 12.11.2021<br /> SA 13.11.2021</p><p>FR 19.11.2021<br /> SA 20.11.2021</p><p>FR 10.12.2021<br /> SA 11.12.2021</p><p>FR 07.01.2022<br /> SA 08.01.2022</p><p>FR 28.01.2022<br /> SA 29.01.2022</p><p>FR 18.02.2022<br /> SA 19.02.2022</p><p>FR 25.03.2022<br /> SA 26.03.2022</p></div></div></div><div class=\"col-9 col-sm-10\"><div class=\"result-box-single\" /></div></div></div></div><div class=\"ce ce-accordion\" id=\"q23\"><div class=\"accordion-header opened\"><h3>Wie hoch ist der Preis?</h3></div><div class=\"accordion-body\" style=\"display: block;\"><p>Alle Standorte (mit Ausnahme der unten aufgef\u00fchrten):</p><ul><li>CHF 4230.\u2013</li></ul><p>SVEB-Plus Lehrgang in Z\u00fcrich Hauptbahnhof (inkl Pausenverpflegung):</p><ul><li>CHF 4390.\u2013</li></ul><p>Ferienlehrg\u00e4nge Nottwil und Unter\u00e4geri:</p><ul><li>inkl. Vollpension und \u00dcbernachtung im Hotel Sempachersee in Nottwil bzw. im Seminarhotel \u00c4gerisee in Unter\u00e4geri: CHF 5690.\u2013</li><li>inkl. Mittagessen und Kaffeepausen, ohne \u00dcbernachtung: CHF\u00a04930.\u2013, exkl. alkoholische Getr\u00e4nke</li></ul><p>5% Rabatt f\u00fcr Swissmem-Mitgliederfirmen</p><p>CHF 700.\u2013 Rabatt bei Anmeldung f\u00fcr den ganzen Lehrgang \u00abAusbilder/in mit eidg. Fachausweis\u00bb (Module 1 bis 5 und Supervision) und Bezahlung in einem Betrag</p><p class=\"button-yellow\"><a class=\"link-internal\" href=\"/angebot/sveb-zertifikat-stufe-1/preise\" title=\"Opens internal link in current window\">Zum Preiskalkulator</a></p><p class=\"infobox-dark\"><strong>50% Kursgeldr\u00fcckerstattung</strong> in Form von Bundes-Subventionen bei Besuch\u00a0aller Module und Abschluss \u00abAusbilder/in mit eidg. Fachausweis\u00bb.<br /><br /> Siehe n\u00e4chster Punkt \u00abWelche Subventionen erhalte ich?\u00bb\u00a0</p></div></div><div class=\"ce ce-accordion\" id=\"q110\"><div class=\"accordion-header\"><h3>Welche Subventionen erhalte ich?</h3></div><div class=\"accordion-body\"><p class=\"lead\">Die H\u00f6here Berufsbildung wird durch den Bund im Umfang von 50% der Kurskosten subventioniert. Alle Module und Lehrg\u00e4nge mit Start nach dem 1. Januar 2017 sind subventionsberechtigt, ausser Ihr Wohnsitzkanton hat bereits eine Zahlungsbereitschaft erkl\u00e4rt.</p><p>(Untenstehende Angaben begr\u00fcnden keinen Rechtsanspruch auf Beitr\u00e4ge.)</p><p>\u00a0</p><h3>Welche Ausbildungen sind subventionsberechtigt?</h3><p>Alle Ausbildungen, welche zu einem eidgen\u00f6ssischen Fachausweis oder einem eidg. Diplom f\u00fchren:</p><ul><li><a class=\"internal-link\" href=\"/angebot/ausbilder-ausbilderin/lehrgang\" title=\"Opens internal link in current window\">Ausbilder/in mit eidg. Fachausweis</a></li><li><a class=\"internal-link\" href=\"/angebot/betrieblicher-mentor/betrieblicher-mentor-lehrgangskonzept\" title=\"Opens internal link in current window\">Betriebl. Mentor/in mit eidg. Fachausweis</a></li><li><a class=\"internal-link\" href=\"/angebot/ausbildungsleiter-ausbildungsleiterin/lehrgang\" title=\"Opens internal link in current window\">Ausbildungsleiter/in mit eidg. Diplom</a></li></ul><p>Auch f\u00fcr das <a class=\"internal-link\" href=\"/angebot/sveb-zertifikat-stufe-1/lehrgang\" title=\"Opens internal link in current window\">SVEB-Zertifikat Kursleiter/in</a>, das <a class=\"internal-link\" href=\"/angebot/praxisausbilder-praxisausbilderin/lehrgang\" title=\"Opens internal link in current window\">SVEB-Zertifikat Praxisausbilder/in</a> und den <a class=\"internal-link\" href=\"/weiterbildung/coach-werden\" title=\"Opens internal link in current window\">12-t\u00e4gigen Coachinglehrgang \u00abRessourcenorientiertes Coaching\u00bb</a> erhalten Sie Subventionen, sobald Sie den Fachausweis Ausbilder/in oder Betriebl. Mentor/in abgeschlossen haben.</p><p>Bei Ausbildungen, welche teilweise im Ausland durchgef\u00fchrt werden, sind nur die in der Schweiz stattfindenden Lehrgangsteile subventioniert.</p><p>Alle Module und Lehrg\u00e4nge mit Start nach dem 1. Januar 2017 sind subventionsberichtig, ausser Ihr Wohnsitzkanton hat bereits die Zahlungsbereitschaft erkl\u00e4rt. In diesem Falle werden Sie noch von Ihrem Wohnsitzkanton subventioniert.</p><p>\u00a0</p><h3>Wie hoch sind die Subventionen?</h3><p>Der Subventionsbeitrag\u00a0betr\u00e4gt 50%. Es sind s\u00e4mtliche Kurskosten, welche auf den eidg. Abschluss vorbereiten subventionsberechtigt. Verpflegung, Unterkunft und Reisekosten sind nicht subventionsberechtigt.</p><p>Bei den Angeboten der Lernwerkstatt Olten\u00a0erhalten Sie folgende Subventionen:</p><ul><li>Ausbilder/in mit eidg. Fachausweis:\u00a0rund CHF 7000.\u2013</li><li>Betriebl. Mentor/in mit eidg. Fachausweis:\u00a0rund CHF 7500.\u2013</li><li>Ausbildungsleiter/in mit eidg. Diplom:\u00a0rund CHF 7400.\u2013</li></ul><p>\u00a0</p><h3>Welche Voraussetzungen muss ich erf\u00fcllen?</h3><ul><li>Wohnsitz in der Schweiz, zum Zeitpunkt des Empfangs der Pr\u00fcfungsverf\u00fcgung</li><li>Teilnahme an der eidg. Pr\u00fcfung Betriebl. Mentor/in mit eidg. Fachausweis oder\u00a0Ausbildungseiter/in mit eidg. Diplom, bzw. Beantragung des eidg. Fachausweises Ausbilder/in. Ein Pr\u00fcfungserfolg ist nicht Voraussetzung, um Subventionen zu erhalten.</li></ul><p>\u00a0</p><h3>Wann und an wen werden die Subventionen ausbezahlt?</h3><p>Subventionsberechtigt sind Kurskosten, welche durch Sie privat direkt an die Lernwerkstatt Olten bezahlt worden sind. Zahlungen von Dritten, beispielsweise Arbeitgeber, Verb\u00e4nde, RAV, IV, Stiftungen sind nicht subventionsberechtigt.</p><p class=\"infobox-light\"><strong>Wenn Sie von den Subventionen profitieren wollen, achten Sie darauf, dass Sie Ihre private Adresse als Rechnungsadresse angeben und die Lehrgangskosten ab Ihrem privaten Konto beglichen werden.</strong></p><p>Die Subventionen erhalten Sie nach der Teilnahme an der eidg. Pr\u00fcfung, bzw. nach Beantragung des eidg. Fachausweises Ausbilder/in direkt vom Bund ausbezahlt.</p><p>\u00a0</p><h3>Welche \u00dcberbr\u00fcckungsfinanzierung gibt es?</h3><p>F\u00fcr Personen, welche die Kurskosten nicht vorfinanzieren k\u00f6nnen, existiert eine \u00dcberbr\u00fcckungsfinanzierung des Bundes. Voraussetzungen: Ihre direkte Bundessteuer betr\u00e4gt weniger als 88 Franken (letzte Steuerveranlagung), sie haben Kursgeb\u00fchren von mindestens 3500 Franken bezahlt und Sie verpflichten sich, die eidgen\u00f6ssische Pr\u00fcfung innerhalb von 5 Jahren zu absolvieren.</p><p>\u00a0</p><h3>Was muss ich unternehmen?</h3><p>Sie erhalten von der Lernwerkstatt Olten pro Modul bzw. Lehrgang, welche subventionsberechtigt sind automatisch eine Zahlungsbest\u00e4tigung. Sobald Sie die Pr\u00fcfungsverf\u00fcgung zur abgelegten Pr\u00fcfung besitzen, beantragen Sie die Subventionen \u00fcber das <a class=\"external-link-new-window\" href=\"https://www.sbfi.admin.ch/bundesbeitraege\" rel=\"noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"Opens internal link in current window\">Online-Portal des Bundes</a>.</p><p>\u00a0</p><h3>Von wem erhalte ich die\u00a0Pr\u00fcfungsverf\u00fcgung?</h3><p>Die Pr\u00fcfungsverf\u00fcgung erhalten Sie drekt von der Tr\u00e4gerschaft der Berufspr\u00fcfung bzw. H\u00f6heren Fachpr\u00fcfung zugestellt.</p><p>\u00a0</p><h3>Weiterf\u00fchrende Links</h3><ul><li><a class=\"external-link-new-window\" href=\"https://www.sbfi.admin.ch/bundesbeitraege\" rel=\"noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"Opens internal link in current window\">Alle Informationen zu den Bundesbeitr\u00e4gen f\u00fcr die vorbereitenden Kurse auf eidgen\u00f6ssische Pr\u00fcfungen</a>\u00a0</li><li><a class=\"external-link-new-window\" href=\"https://www.bvz.admin.ch\" rel=\"noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"Opens internal link in current window\">Verzeichnis aller eidgen\u00f6ssischen Berufspr\u00fcfungen und h\u00f6heren Fachpr\u00fcfungen</a></li><li><a class=\"external-link-new-window\" href=\"http://www.meldeliste.ch\" rel=\"noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"Opens internal link in current window\">Verzeichnis aller vorbereitenden Kurse, deren Besuch zu Bundesbeitr\u00e4gen berechtigt</a></li><li><a class=\"external-link-new-window\" href=\"https://www.sbfi.admin.ch/bundesbeitraege\" rel=\"noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"Opens internal link in current window\">Onlineportal Beitragsgesuch einreichen</a></li></ul><p>\u00a0</p><div class=\"jpfaqAdditionalAnswerContent\"><div class=\"ce ce-textmedia\" id=\"c8468\"><header><h3>Erkl\u00e4rvideo</h3></header><div class=\"ce-textpic ce-left ce-below\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"ce-gallery\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-12 col-xl-12\"><figure class=\"video\"><div class=\"video-embed\"><a class=\"play-button-link\" data-arrows=\"false\" data-caption=\"\" data-fancybox=\"gallery-6465\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=gJkF-XIuSZk\"><img alt=\"Vorschau\" class=\"img-fluid\" height=\"321\" loading=\"lazy\" src=\"/assets/_processed_/8/d/csm_50__Bundes-Subventionen_952860242b.png\" title=\"50% Bundes-Subventionen\" width=\"570\" /><div class=\"shadow-inset\" /></a></div></figure></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ce ce-accordion\" id=\"q175\"><div class=\"accordion-header\"><h3>Wer sind meine Kursleitenden?</h3></div><div class=\"accordion-body\"><div class=\"jpfaqAdditionalAnswerContent\"><div class=\"ce ce-list\" id=\"c3631\"><div class=\"ce ce-people ce-people-list-\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4 col-xl-3\" data-categories=\"[6,3,10]\"><div class=\"card-person-team\"><div class=\"card-block\"><div class=\"image-container\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/gianni-assetta-1\"><img alt=\"Gianni Assetta\" class=\"card-img-top img-fill rounded-circle\" height=\"200\" loading=\"lazy\" src=\"/assets/_processed_/7/0/csm_gianni-assetta_ab0f3eee6b.jpg\" width=\"200\" /></a></div><p class=\"person-name\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/gianni-assetta-1\"><span>Gianni Assetta</span><i class=\"fa fa-plus\" /></a></p><p>\n                        \n                            Kursleitung <br /></p></div></div></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4 col-xl-3\" data-categories=\"[10,3,6,1,14,15,16,22]\"><div class=\"card-person-team\"><div class=\"card-block\"><div class=\"image-container\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/vanessa-bigler-1\"><img alt=\"Vanessa Bigler\" class=\"card-img-top img-fill rounded-circle\" height=\"200\" loading=\"lazy\" src=\"/assets/_processed_/b/c/csm_vanessa-bigler_b84b72abf2.jpg\" width=\"200\" /></a></div><p class=\"person-name\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/vanessa-bigler-1\"><span>Vanessa Bigler</span><i class=\"fa fa-plus\" /></a></p><p>\n                        \n                            Kursleitung <br /></p></div></div></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4 col-xl-3\" data-categories=\"[10,1,6]\"><div class=\"card-person-team\"><div class=\"card-block\"><div class=\"image-container\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/isabelle-chevalier\"><img alt=\"Isabelle Chevalier\" class=\"card-img-top img-fill rounded-circle\" height=\"200\" loading=\"lazy\" src=\"/assets/_processed_/0/3/csm_Isabelle-Chevalier.jpeg_997b932ddc.jpg\" width=\"200\" /></a></div><p class=\"person-name\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/isabelle-chevalier\"><span>Isabelle Chevalier</span><i class=\"fa fa-plus\" /></a></p><p>\n                        \n\n                        \n                            Kursleitung\n                        \n                    </p></div></div></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4 col-xl-3\" data-categories=\"[10,6,15]\"><div class=\"card-person-team\"><div class=\"card-block\"><div class=\"image-container\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/reto-coduri\"><img alt=\"Reto Coduri\" class=\"card-img-top img-fill rounded-circle\" height=\"200\" loading=\"lazy\" src=\"/assets/_processed_/b/4/csm_Bild-Reto-Coduri-2_6d980479d6.jpg\" width=\"200\" /></a></div><p class=\"person-name\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/reto-coduri\"><span>Reto Coduri</span><i class=\"fa fa-plus\" /></a></p><p>\n                        \n                            Kursleitung <br /></p></div></div></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4 col-xl-3\" data-categories=\"[10,6,1,22,17]\"><div class=\"card-person-team\"><div class=\"card-block\"><div class=\"image-container\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/nicole-erni\"><img alt=\"Nicole Erni\" class=\"card-img-top img-fill rounded-circle\" height=\"200\" loading=\"lazy\" src=\"/assets/_processed_/c/0/csm_Foto_NicoleErni-weiss_0230ada73d.jpg\" width=\"200\" /></a></div><p class=\"person-name\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/nicole-erni\"><span>Nicole Erni</span><i class=\"fa fa-plus\" /></a></p><p>\n                        \n\n                        \n                            Kursleitung\n                        \n                    </p></div></div></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4 col-xl-3\" data-categories=\"[10,6,15]\"><div class=\"card-person-team\"><div class=\"card-block\"><div class=\"image-container\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/daniel-felder\"><img alt=\"Daniel Felder\" class=\"card-img-top img-fill rounded-circle\" height=\"200\" loading=\"lazy\" src=\"/assets/_processed_/8/d/csm_daniel-felder_20e6cdb10d.jpg\" width=\"200\" /></a></div><p class=\"person-name\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/daniel-felder\"><span>Daniel Felder</span><i class=\"fa fa-plus\" /></a></p><p>\n                        \n                            Kursleitung <br /></p></div></div></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4 col-xl-3\" data-categories=\"[2,6,10,1,4]\"><div class=\"card-person-team\"><div class=\"card-block\"><div class=\"image-container\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/gerhard-friedl-1\"><img alt=\"Gerhard Friedl\" class=\"card-img-top img-fill rounded-circle\" height=\"200\" loading=\"lazy\" src=\"/assets/_processed_/a/d/csm_gerhard-friedl_2fcdb1d075.jpg\" width=\"200\" /></a></div><p class=\"person-name\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/gerhard-friedl-1\"><span>Gerhard Friedl</span><i class=\"fa fa-plus\" /></a></p><p>\n                        \n                            Kursleitung <br /></p></div></div></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4 col-xl-3\" data-categories=\"[10,6,1]\"><div class=\"card-person-team\"><div class=\"card-block\"><div class=\"image-container\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/magaly-heller\"><img alt=\"Magaly Heller\" class=\"card-img-top img-fill rounded-circle\" height=\"200\" loading=\"lazy\" src=\"/assets/_processed_/3/d/csm_Magaly_Heller_6ca60edf6c.jpg\" width=\"200\" /></a></div><p class=\"person-name\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/magaly-heller\"><span>Magaly Heller</span><i class=\"fa fa-plus\" /></a></p><p>\n                        \n\n                        \n                            Kursleitung\n                        \n                    </p></div></div></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4 col-xl-3\" data-categories=\"[10,1,3,4,5,6,7,23,15]\"><div class=\"card-person-team\"><div class=\"card-block\"><div class=\"image-container\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/daniel-herzog-2\"><img alt=\"Daniel Herzog\" class=\"card-img-top img-fill rounded-circle\" height=\"200\" loading=\"lazy\" src=\"/assets/_processed_/8/3/csm_daniel-herzog_3c658dfa52.jpg\" width=\"200\" /></a></div><p class=\"person-name\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/daniel-herzog-2\"><span>Daniel Herzog</span><i class=\"fa fa-plus\" /></a></p><p>\n                        \n                            Gesellschafter / Gesch\u00e4ftsleitung / Kursleitung <br /></p></div></div></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4 col-xl-3\" data-categories=\"[10,2,6]\"><div class=\"card-person-team\"><div class=\"card-block\"><div class=\"image-container\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/raphael-hirzel\"><img alt=\"Raphael Hirzel\" class=\"card-img-top img-fill rounded-circle\" height=\"200\" loading=\"lazy\" src=\"/assets/_processed_/8/d/csm_Raphael-Hirzel_weiss_b47fb84fee.jpg\" width=\"200\" /></a></div><p class=\"person-name\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/raphael-hirzel\"><span>Raphael Hirzel</span><i class=\"fa fa-plus\" /></a></p><p>\n                        \n\n                        \n                            Kursleitung\n                        \n                    </p></div></div></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4 col-xl-3\" data-categories=\"[10,1,6,17]\"><div class=\"card-person-team\"><div class=\"card-block\"><div class=\"image-container\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/iwan-isenschmid\"><img alt=\"Iwan Isenschmid\" class=\"card-img-top img-fill rounded-circle\" height=\"200\" loading=\"lazy\" src=\"/assets/_processed_/c/d/csm_Iwan-Isenschmid_c8a27edad8.jpg\" width=\"200\" /></a></div><p class=\"person-name\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/iwan-isenschmid\"><span>Iwan Isenschmid</span><i class=\"fa fa-plus\" /></a></p><p>\n                        \n                            Kursleitung <br /></p></div></div></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4 col-xl-3\" data-categories=\"[2,6,10]\"><div class=\"card-person-team\"><div class=\"card-block\"><div class=\"image-container\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/thomas-jeannerat-1\"><img alt=\"Thomas Jeannerat\" class=\"card-img-top img-fill rounded-circle\" height=\"200\" loading=\"lazy\" src=\"/assets/_processed_/c/1/csm_thomas-jeannerat_fa19d992a3.jpg\" width=\"200\" /></a></div><p class=\"person-name\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/thomas-jeannerat-1\"><span>Thomas Jeannerat</span><i class=\"fa fa-plus\" /></a></p><p>\n                        \n                            Kursleitung <br /></p></div></div></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4 col-xl-3\" data-categories=\"[10,6,1,9,15,17,22]\"><div class=\"card-person-team\"><div class=\"card-block\"><div class=\"image-container\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/mark-jones-1\"><img alt=\"Mark Jones\" class=\"card-img-top img-fill rounded-circle\" height=\"200\" loading=\"lazy\" src=\"/assets/_processed_/a/a/csm_Mark_Jones_weiss_0bf64d3683.jpg\" width=\"200\" /></a></div><p class=\"person-name\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/mark-jones-1\"><span>Mark Jones</span><i class=\"fa fa-plus\" /></a></p><p>\n                        \n                            Kursleitung <br /></p></div></div></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4 col-xl-3\" data-categories=\"[3,6,1,10,9]\"><div class=\"card-person-team\"><div class=\"card-block\"><div class=\"image-container\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/daniel-judas-2\"><img alt=\"Daniel Judas\" class=\"card-img-top img-fill rounded-circle\" height=\"200\" loading=\"lazy\" src=\"/assets/_processed_/b/6/csm_daniel-judas_bc1388bae2.jpg\" width=\"200\" /></a></div><p class=\"person-name\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/daniel-judas-2\"><span>Daniel Judas</span><i class=\"fa fa-plus\" /></a></p><p>\n                        \n                            Kursleitung <br /></p></div></div></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4 col-xl-3\" data-categories=\"[6,10,15]\"><div class=\"card-person-team\"><div class=\"card-block\"><div class=\"image-container\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/beatrice-kaufmann\"><img alt=\"Beatrice Kaufmann\" class=\"card-img-top img-fill rounded-circle\" height=\"200\" loading=\"lazy\" src=\"/assets/_processed_/8/b/csm_Beatrice_Kaufmann_Lernwerkstatt_80720eeb1b.jpg\" width=\"200\" /></a></div><p class=\"person-name\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/beatrice-kaufmann\"><span>Beatrice Kaufmann</span><i class=\"fa fa-plus\" /></a></p><p>\n                        \n\n                        \n                            Kursleitung\n                        \n                    </p></div></div></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4 col-xl-3\" data-categories=\"[2,10,6,9,4]\"><div class=\"card-person-team\"><div class=\"card-block\"><div class=\"image-container\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/franziska-knechtenhofer-1\"><img alt=\"Franziska Knechtenhofer\" class=\"card-img-top img-fill rounded-circle\" height=\"200\" loading=\"lazy\" src=\"/assets/_processed_/8/2/csm_franziska-knechtenhofer_124e8ee3ef.jpg\" width=\"200\" /></a></div><p class=\"person-name\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/franziska-knechtenhofer-1\"><span>Franziska Knechtenhofer</span><i class=\"fa fa-plus\" /></a></p><p>\n                        \n                            Kursleitung <br /></p></div></div></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4 col-xl-3\" data-categories=\"[11,10,4,6,1]\"><div class=\"card-person-team\"><div class=\"card-block\"><div class=\"image-container\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/michael-marti\"><img alt=\"Michael Marti\" class=\"card-img-top img-fill rounded-circle\" height=\"200\" loading=\"lazy\" src=\"/assets/_processed_/d/c/csm_Bild_MichaelMarti_6c4edca0ab.jpg\" width=\"200\" /></a></div><p class=\"person-name\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/michael-marti\"><span>Michael Marti</span><i class=\"fa fa-plus\" /></a></p><p>\n                        \n\n                        \n                            Kursleitung\n                        \n                    </p></div></div></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4 col-xl-3\" data-categories=\"[10,1,3,6,15]\"><div class=\"card-person-team\"><div class=\"card-block\"><div class=\"image-container\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/daniel-morand-1\"><img alt=\"Daniel Morand\" class=\"card-img-top img-fill rounded-circle\" height=\"200\" loading=\"lazy\" src=\"/assets/_processed_/1/d/csm_daniel-morand_a6219b8522.jpg\" width=\"200\" /></a></div><p class=\"person-name\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/daniel-morand-1\"><span>Daniel Morand</span><i class=\"fa fa-plus\" /></a></p><p>\n                        \n                            Fachverantwortung / Kursleitung <br /></p></div></div></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4 col-xl-3\" data-categories=\"[10,2,3,5,6,9,4,14,15]\"><div class=\"card-person-team\"><div class=\"card-block\"><div class=\"image-container\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/cristian-moro-2\"><img alt=\"Cristian Moro\" class=\"card-img-top img-fill rounded-circle\" height=\"200\" loading=\"lazy\" src=\"/assets/_processed_/e/3/csm_cristian-moro_844052b314.jpg\" width=\"200\" /></a></div><p class=\"person-name\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/cristian-moro-2\"><span>Cristian Moro</span><i class=\"fa fa-plus\" /></a></p><p>\n                        \n                            Kursleitung <br /></p></div></div></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4 col-xl-3\" data-categories=\"[10,6,1,9]\"><div class=\"card-person-team\"><div class=\"card-block\"><div class=\"image-container\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/martin-moser\"><img alt=\"Martin Moser\" class=\"card-img-top img-fill rounded-circle\" height=\"200\" loading=\"lazy\" src=\"/assets/_processed_/7/2/csm_martin-moser_6c07d1dd76.jpg\" width=\"200\" /></a></div><p class=\"person-name\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/martin-moser\"><span>Martin Moser</span><i class=\"fa fa-plus\" /></a></p><p>\n                        \n\n                        \n                            Kursleitung\n                        \n                    </p></div></div></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4 col-xl-3\" data-categories=\"[10,1,6,2,15,7,23]\"><div class=\"card-person-team\"><div class=\"card-block\"><div class=\"image-container\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/cornelia-nellen-1\"><img alt=\"Cornelia Nellen\" class=\"card-img-top img-fill rounded-circle\" height=\"200\" loading=\"lazy\" src=\"/assets/_processed_/b/7/csm_cornelia-nellen_39d1f2d442.jpg\" width=\"200\" /></a></div><p class=\"person-name\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/cornelia-nellen-1\"><span>Cornelia Nellen</span><i class=\"fa fa-plus\" /></a></p><p>\n                        \n\n                        \n                            Gesch\u00e4ftsleitung / Fachverantwortung / Kursleitung\n                        \n                    </p></div></div></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4 col-xl-3\" data-categories=\"[10,1,6,16,15,12,13,18,19,22]\"><div class=\"card-person-team\"><div class=\"card-block\"><div class=\"image-container\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/sabine-otth\"><img alt=\"Sabine Otth\" class=\"card-img-top img-fill rounded-circle\" height=\"200\" loading=\"lazy\" src=\"/assets/_processed_/1/b/csm_sabine-otth_4c65917f65.jpg\" width=\"200\" /></a></div><p class=\"person-name\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/sabine-otth\"><span>Sabine Otth</span><i class=\"fa fa-plus\" /></a></p><p>\n                        \n\n                        \n                            Kursleitung\n                        \n                    </p></div></div></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4 col-xl-3\" data-categories=\"[10,1,6,3,15,2,4]\"><div class=\"card-person-team\"><div class=\"card-block\"><div class=\"image-container\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/beatrice-renfer-1\"><img alt=\"Beatrice Renfer\" class=\"card-img-top img-fill rounded-circle\" height=\"200\" loading=\"lazy\" src=\"/assets/_processed_/6/8/csm_beatrice-renfer_af48438e11.jpg\" width=\"200\" /></a></div><p class=\"person-name\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/beatrice-renfer-1\"><span>Beatrice Renfer</span><i class=\"fa fa-plus\" /></a></p><p>\n                        \n                            Fachverantwortung / Kursleitung <br /></p></div></div></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4 col-xl-3\" data-categories=\"[3,1,6,10]\"><div class=\"card-person-team\"><div class=\"card-block\"><div class=\"image-container\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/ruth-schneider\"><img alt=\"Ruth Schneider\" class=\"card-img-top img-fill rounded-circle\" height=\"200\" loading=\"lazy\" src=\"/assets/_processed_/d/5/csm_ruth-schneider_2f2a7f5d37.jpg\" width=\"200\" /></a></div><p class=\"person-name\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/ruth-schneider\"><span>Ruth Schneider</span><i class=\"fa fa-plus\" /></a></p><p>\n                        \n                            Kursleitung <br /></p></div></div></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4 col-xl-3\" data-categories=\"[10,6,1]\"><div class=\"card-person-team\"><div class=\"card-block\"><div class=\"image-container\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/sonja-schneiderbauer\"><img alt=\"Sonja Schneiderbauer\" class=\"card-img-top img-fill rounded-circle\" height=\"200\" loading=\"lazy\" src=\"/assets/_processed_/6/d/csm_Sonja-Schneiderbauer_6b7cdec456.jpg\" width=\"200\" /></a></div><p class=\"person-name\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/sonja-schneiderbauer\"><span>Sonja Schneiderbauer</span><i class=\"fa fa-plus\" /></a></p><p>\n                        \n\n                        \n                            Kursleitung\n                        \n                    </p></div></div></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4 col-xl-3\" data-categories=\"[6,10]\"><div class=\"card-person-team\"><div class=\"card-block\"><div class=\"image-container\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/kurt-f-schuetz\"><img alt=\"Kurt F. Sch\u00fctz\" class=\"card-img-top img-fill rounded-circle\" height=\"200\" loading=\"lazy\" src=\"/assets/_processed_/0/2/csm_kurt-schuetz_bce662bb99.jpg\" width=\"200\" /></a></div><p class=\"person-name\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/kurt-f-schuetz\"><span>Kurt F. Sch\u00fctz</span><i class=\"fa fa-plus\" /></a></p><p>\n                        \n                            Kursleitung <br /></p></div></div></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4 col-xl-3\" data-categories=\"[10,6,14,15,17,22]\"><div class=\"card-person-team\"><div class=\"card-block\"><div class=\"image-container\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/raffaele-sciortino-1\"><img alt=\"Raffaele Sciortino\" class=\"card-img-top img-fill rounded-circle\" height=\"200\" loading=\"lazy\" src=\"/assets/_processed_/7/f/csm_raffaele-sciortino_036bc5a8d7.jpg\" width=\"200\" /></a></div><p class=\"person-name\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/raffaele-sciortino-1\"><span>Raffaele Sciortino</span><i class=\"fa fa-plus\" /></a></p><p>\n                        \n                            Kursleitung <br /></p></div></div></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4 col-xl-3\" data-categories=\"[10,1,6]\"><div class=\"card-person-team\"><div class=\"card-block\"><div class=\"image-container\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/yvonne-steiner\"><img alt=\"Yvonne Steiner\" class=\"card-img-top img-fill rounded-circle\" height=\"200\" loading=\"lazy\" src=\"/assets/_processed_/8/e/csm_Yvonne_Steiner_DCS_2691_95fe40650f.jpg\" width=\"200\" /></a></div><p class=\"person-name\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/yvonne-steiner\"><span>Yvonne Steiner</span><i class=\"fa fa-plus\" /></a></p><p>\n                        \n                            Kursleitung <br /></p></div></div></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4 col-xl-3\" data-categories=\"[2,6,10,16]\"><div class=\"card-person-team\"><div class=\"card-block\"><div class=\"image-container\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/monica-strickler-1\"><img alt=\"Monica Strickler\" class=\"card-img-top img-fill rounded-circle\" height=\"200\" loading=\"lazy\" src=\"/assets/_processed_/2/d/csm_monica-strickler_b8c80b3821.jpg\" width=\"200\" /></a></div><p class=\"person-name\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/monica-strickler-1\"><span>Monica Strickler</span><i class=\"fa fa-plus\" /></a></p><p>\n                        \n                            Kursleitung <br /></p></div></div></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4 col-xl-3\" data-categories=\"[10,2,3,4,1,6,14,15,13,12,18,19,22]\"><div class=\"card-person-team\"><div class=\"card-block\"><div class=\"image-container\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/beatrice-sutter-1\"><img alt=\"Beatrice Sutter\" class=\"card-img-top img-fill rounded-circle\" height=\"200\" loading=\"lazy\" src=\"/assets/_processed_/e/f/csm_beatrice-sutter_5172fa70b0.jpg\" width=\"200\" /></a></div><p class=\"person-name\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/beatrice-sutter-1\"><span>Beatrice Sutter</span><i class=\"fa fa-plus\" /></a></p><p>\n                        \n                            Kursleitung <br /></p></div></div></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4 col-xl-3\" data-categories=\"[10,1,6]\"><div class=\"card-person-team\"><div class=\"card-block\"><div class=\"image-container\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/rico-thali\"><img alt=\"Rico Thali\" class=\"card-img-top img-fill rounded-circle\" height=\"200\" loading=\"lazy\" src=\"/assets/_processed_/a/c/csm_Rico-Thali_df46603ca9.jpg\" width=\"200\" /></a></div><p class=\"person-name\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/rico-thali\"><span>Rico Thali</span><i class=\"fa fa-plus\" /></a></p><p>\n                        \n\n                        \n                            Kursleitung\n                        \n                    </p></div></div></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4 col-xl-3\" data-categories=\"[10,3,15,6,1,17,22]\"><div class=\"card-person-team\"><div class=\"card-block\"><div class=\"image-container\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/dominik-von-kaenel\"><img alt=\"Dominik von K\u00e4nel\" class=\"card-img-top img-fill rounded-circle\" height=\"200\" loading=\"lazy\" src=\"/assets/_processed_/d/8/csm_dominik-von-kaenel_fd925020f4.jpg\" width=\"200\" /></a></div><p class=\"person-name\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/dominik-von-kaenel\"><span>Dominik von K\u00e4nel</span><i class=\"fa fa-plus\" /></a></p><p>\n                        \n\n                        \n                            Kursleitung\n                        \n                    </p></div></div></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4 col-xl-3\" data-categories=\"[11,10,2,6,1,17,4]\"><div class=\"card-person-team\"><div class=\"card-block\"><div class=\"image-container\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/michaela-wagner\"><img alt=\"Michaela Wagner\" class=\"card-img-top img-fill rounded-circle\" height=\"200\" loading=\"lazy\" src=\"/assets/_processed_/3/3/csm_Frau_Wagner_3e4a86a0b8.jpg\" width=\"200\" /></a></div><p class=\"person-name\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/michaela-wagner\"><span>Michaela Wagner</span><i class=\"fa fa-plus\" /></a></p><p>\n                        \n                            Kursleitung <br /></p></div></div></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4 col-xl-3\" data-categories=\"[10,8,9,6]\"><div class=\"card-person-team\"><div class=\"card-block\"><div class=\"image-container\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/veronika-wilks\"><img alt=\"Veronika Wilks\" class=\"card-img-top img-fill rounded-circle\" height=\"200\" loading=\"lazy\" src=\"/assets/_processed_/5/f/csm_veronika-Wilks_896c82d012.jpg\" width=\"200\" /></a></div><p class=\"person-name\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/veronika-wilks\"><span>Veronika Wilks</span><i class=\"fa fa-plus\" /></a></p><p>\n                        \n                            Kundenberatung / Kursleitung <br /></p></div></div></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4 col-xl-3\" data-categories=\"[10,1,6]\"><div class=\"card-person-team\"><div class=\"card-block\"><div class=\"image-container\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/cornelia-willi\"><img alt=\"Cornelia Willi\" class=\"card-img-top img-fill rounded-circle\" height=\"200\" loading=\"lazy\" src=\"/assets/_processed_/6/c/csm__DSC0136_V2_Cornelia_Willi_gem.vorgaben_06d93cf958.jpg\" width=\"200\" /></a></div><p class=\"person-name\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/cornelia-willi\"><span>Cornelia Willi</span><i class=\"fa fa-plus\" /></a></p><p>\n                        \n\n                        \n                            Kursleiterin\n                        \n                    </p></div></div></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4 col-xl-3\" data-categories=\"[10,2,1,6,15]\"><div class=\"card-person-team\"><div class=\"card-block\"><div class=\"image-container\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/brigitte-witzig-1\"><img alt=\"Brigitte Witzig\" class=\"card-img-top img-fill rounded-circle\" height=\"200\" loading=\"lazy\" src=\"/assets/_processed_/7/f/csm_brigitte-witzige_59a7cb724e.jpg\" width=\"200\" /></a></div><p class=\"person-name\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/brigitte-witzig-1\"><span>Brigitte Witzig</span><i class=\"fa fa-plus\" /></a></p><p>\n                        \n                            Kursleitung <br /></p></div></div></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4 col-xl-3\" data-categories=\"[10,6,1]\"><div class=\"card-person-team\"><div class=\"card-block\"><div class=\"image-container\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/nadja-ziehe\"><img alt=\"Nadja Ziehe\" class=\"card-img-top img-fill rounded-circle\" height=\"200\" loading=\"lazy\" src=\"/assets/_processed_/a/1/csm_Nadja_Ziehe_weisser_Hintergrund_6cfa79f52f.jpg\" width=\"200\" /></a></div><p class=\"person-name\"><a href=\"/portraet/lernwerkstatt-team/person/detail/nadja-ziehe\"><span>Nadja Ziehe</span><i class=\"fa fa-plus\" /></a></p><p>\n                        \n\n                        \n                            Kursleitung\n                        \n                    </p></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ce ce-accordion\"><div class=\"accordion-header opened\"><h3>Wo findet der Lehrgang statt?</h3></div><div class=\"accordion-body\" style=\"display: block;\"><div class=\"location-images slider\"><div class=\"slide\"><figure class=\"figure\"><img alt=\"Kursort\" class=\"figure-img img-fluid\" height=\"580\" loading=\"lazy\" src=\"/assets/_processed_/a/a/csm_bs-post_eac4790f86.jpg\" width=\"870\" /><figcaption class=\"figure-caption\">Schweizerische Post, Postpassage 5, 4002 Basel</figcaption></figure></div></div></div></div></div></div></main>", "text": "    * Bildungsangebot>\n    * Erwachsenenbildung Einstieg>\n    * SVEB-Zertifikat Kursleiter/in>\n    * Termine und Anmeldung\n\n    SVEB-Zertifikat Kursleiter/in\n\n\n    29. Tageslehrgang\n\n                Standort\n                Schweizerische Post, Basel\n                Datum\n                12.11.2021 \u2013 26.03.2022\n                Zeit\n                08.30 \u2013 17.00 Uhr\n                Tage\n                FR, SA\n                Anmelden\n                Platz\u00adreservation\n            Termine\n\n                FR 12.11.2021\n                SA 13.11.2021\n\n\n                FR 19.11.2021\n                SA 20.11.2021\n\n\n                FR 10.12.2021\n                SA 11.12.2021\n\n\n                FR 07.01.2022\n                SA 08.01.2022\n\n\n                FR 28.01.2022\n                SA 29.01.2022\n\n\n                FR 18.02.2022\n                SA 19.02.2022\n\n\n                FR 25.03.2022\n                SA 26.03.2022\n\n\n        Wie hoch ist der Preis?\n\n\n        Alle Standorte (mit Ausnahme der unten aufgef\u00fchrten):\n\n          * CHF 4230.\u2013\n\n        SVEB-Plus Lehrgang in Z\u00fcrich Hauptbahnhof (inkl Pausenverpflegung):\n\n          * CHF 4390.\u2013\n\n        Ferienlehrg\u00e4nge Nottwil und Unter\u00e4geri:\n\n          * inkl. Vollpension und \u00dcbernachtung im Hotel Sempachersee in Nottwil bzw. im Seminarhotel \u00c4gerisee in Unter\u00e4geri: CHF 5690.\u2013\n          * inkl. Mittagessen und Kaffeepausen, ohne \u00dcbernachtung: CHF 4930.\u2013, exkl. alkoholische Getr\u00e4nke\n\n        5% Rabatt f\u00fcr Swissmem-Mitgliederfirmen\n\n\n        CHF 700.\u2013 Rabatt bei Anmeldung f\u00fcr den ganzen Lehrgang \u00abAusbilder/in mit eidg. Fachausweis\u00bb (Module 1 bis 5 und Supervision) und Bezahlung in einem Betrag\n\n\n        Zum Preiskalkulator\n\n\n        50% Kursgeldr\u00fcckerstattung in Form von Bundes-Subventionen bei Besuch aller Module und Abschluss \u00abAusbilder/in mit eidg. Fachausweis\u00bb.\n        \n        Siehe n\u00e4chster Punkt \u00abWelche Subventionen erhalte ich?\u00bb\n\n\n        Welche Subventionen erhalte ich?\n\n\n        Die H\u00f6here Berufsbildung wird durch den Bund im Umfang von 50% der Kurskosten subventioniert. Alle Module und Lehrg\u00e4nge mit Start nach dem 1. Januar 2017 sind subventionsberechtigt, ausser Ihr Wohnsitzkanton hat bereits eine Zahlungsbereitschaft erkl\u00e4rt.\n\n\n        (Untenstehende Angaben begr\u00fcnden keinen Rechtsanspruch auf Beitr\u00e4ge.)\n\n\n        Welche Ausbildungen sind subventionsberechtigt?\n\n\n        Alle Ausbildungen, welche zu einem eidgen\u00f6ssischen Fachausweis oder einem eidg. Diplom f\u00fchren:\n\n          * Ausbilder/in mit eidg. Fachausweis\n          * Betriebl. Mentor/in mit eidg. Fachausweis\n          * Ausbildungsleiter/in mit eidg. Diplom\n\n        Auch f\u00fcr das SVEB-Zertifikat Kursleiter/in, das SVEB-Zertifikat Praxisausbilder/in und den 12-t\u00e4gigen Coachinglehrgang \u00abRessourcenorientiertes Coaching\u00bb erhalten Sie Subventionen, sobald Sie den Fachausweis Ausbilder/in oder Betriebl. Mentor/in abgeschlossen haben.\n\n\n        Bei Ausbildungen, welche teilweise im Ausland durchgef\u00fchrt werden, sind nur die in der Schweiz stattfindenden Lehrgangsteile subventioniert.\n\n\n        Alle Module und Lehrg\u00e4nge mit Start nach dem 1. Januar 2017 sind subventionsberichtig, ausser Ihr Wohnsitzkanton hat bereits die Zahlungsbereitschaft erkl\u00e4rt. In diesem Falle werden Sie noch von Ihrem Wohnsitzkanton subventioniert.\n\n\n        Wie hoch sind die Subventionen?\n\n\n        Der Subventionsbeitrag betr\u00e4gt 50%. Es sind s\u00e4mtliche Kurskosten, welche auf den eidg. Abschluss vorbereiten subventionsberechtigt. Verpflegung, Unterkunft und Reisekosten sind nicht subventionsberechtigt.\n\n\n        Bei den Angeboten der Lernwerkstatt Olten erhalten Sie folgende Subventionen:\n\n          * Ausbilder/in mit eidg. Fachausweis: rund CHF 7000.\u2013\n          * Betriebl. Mentor/in mit eidg. Fachausweis: rund CHF 7500.\u2013\n          * Ausbildungsleiter/in mit eidg. Diplom: rund CHF 7400.\u2013\n\n        Welche Voraussetzungen muss ich erf\u00fcllen?\n\n          * Wohnsitz in der Schweiz, zum Zeitpunkt des Empfangs der Pr\u00fcfungsverf\u00fcgung\n          * Teilnahme an der eidg. Pr\u00fcfung Betriebl. Mentor/in mit eidg. Fachausweis oder Ausbildungseiter/in mit eidg. Diplom, bzw. Beantragung des eidg. Fachausweises Ausbilder/in. Ein Pr\u00fcfungserfolg ist nicht Voraussetzung, um Subventionen zu erhalten.\n\n        Wann und an wen werden die Subventionen ausbezahlt?\n\n\n        Subventionsberechtigt sind Kurskosten, welche durch Sie privat direkt an die Lernwerkstatt Olten bezahlt worden sind. Zahlungen von Dritten, beispielsweise Arbeitgeber, Verb\u00e4nde, RAV, IV, Stiftungen sind nicht subventionsberechtigt.\n\n\n        Wenn Sie von den Subventionen profitieren wollen, achten Sie darauf, dass Sie Ihre private Adresse als Rechnungsadresse angeben und die Lehrgangskosten ab Ihrem privaten Konto beglichen werden.\n\n\n        Die Subventionen erhalten Sie nach der Teilnahme an der eidg. Pr\u00fcfung, bzw. nach Beantragung des eidg. Fachausweises Ausbilder/in direkt vom Bund ausbezahlt.\n\n\n        Welche \u00dcberbr\u00fcckungsfinanzierung gibt es?\n\n\n        F\u00fcr Personen, welche die Kurskosten nicht vorfinanzieren k\u00f6nnen, existiert eine \u00dcberbr\u00fcckungsfinanzierung des Bundes. Voraussetzungen: Ihre direkte Bundessteuer betr\u00e4gt weniger als 88 Franken (letzte Steuerveranlagung), sie haben Kursgeb\u00fchren von mindestens 3500 Franken bezahlt und Sie verpflichten sich, die eidgen\u00f6ssische Pr\u00fcfung innerhalb von 5 Jahren zu absolvieren.\n\n\n        Was muss ich unternehmen?\n\n\n        Sie erhalten von der Lernwerkstatt Olten pro Modul bzw. Lehrgang, welche subventionsberechtigt sind automatisch eine Zahlungsbest\u00e4tigung. Sobald Sie die Pr\u00fcfungsverf\u00fcgung zur abgelegten Pr\u00fcfung besitzen, beantragen Sie die Subventionen \u00fcber das Online-Portal des Bundes.\n\n\n        Von wem erhalte ich die Pr\u00fcfungsverf\u00fcgung?\n\n\n        Die Pr\u00fcfungsverf\u00fcgung erhalten Sie drekt von der Tr\u00e4gerschaft der Berufspr\u00fcfung bzw. H\u00f6heren Fachpr\u00fcfung zugestellt.\n\n\n        Weiterf\u00fchrende Links\n\n          * Alle Informationen zu den Bundesbeitr\u00e4gen f\u00fcr die vorbereitenden Kurse auf eidgen\u00f6ssische Pr\u00fcfungen\n          * Verzeichnis aller eidgen\u00f6ssischen Berufspr\u00fcfungen und h\u00f6heren Fachpr\u00fcfungen\n          * Verzeichnis aller vorbereitenden Kurse, deren Besuch zu Bundesbeitr\u00e4gen berechtigt\n          * Onlineportal Beitragsgesuch einreichen\n\n            Erkl\u00e4rvideo\n\n\n        Wer sind meine Kursleitenden?\n\n\n                      Gianni Assetta\n\n\n                      Kursleitung\n\n                      Vanessa Bigler\n\n\n                      Kursleitung\n\n                      Isabelle Chevalier\n\n\n                      Kursleitung\n\n\n                      Reto Coduri\n\n\n                      Kursleitung\n\n                      Nicole Erni\n\n\n                      Kursleitung\n\n\n                      Daniel Felder\n\n\n                      Kursleitung\n\n                      Gerhard Friedl\n\n\n                      Kursleitung\n\n                      Magaly Heller\n\n\n                      Kursleitung\n\n\n                      Daniel Herzog\n\n\n                      Gesellschafter / Gesch\u00e4ftsleitung / Kursleitung\n\n                      Raphael Hirzel\n\n\n                      Kursleitung\n\n\n                      Iwan Isenschmid\n\n\n                      Kursleitung\n\n                      Thomas Jeannerat\n\n\n                      Kursleitung\n\n                      Mark Jones\n\n\n                      Kursleitung\n\n                      Daniel Judas\n\n\n                      Kursleitung\n\n                      Beatrice Kaufmann\n\n\n                      Kursleitung\n\n\n                      Franziska Knechtenhofer\n\n\n                      Kursleitung\n\n                      Michael Marti\n\n\n                      Kursleitung\n\n\n                      Daniel Morand\n\n\n                      Fachverantwortung / Kursleitung\n\n                      Cristian Moro\n\n\n                      Kursleitung\n\n                      Martin Moser\n\n\n                      Kursleitung\n\n\n                      Cornelia Nellen\n\n\n                      Gesch\u00e4ftsleitung / Fachverantwortung / Kursleitung\n\n\n                      Sabine Otth\n\n\n                      Kursleitung\n\n\n                      Beatrice Renfer\n\n\n                      Fachverantwortung / Kursleitung\n\n                      Ruth Schneider\n\n\n                      Kursleitung\n\n                      Sonja Schneiderbauer\n\n\n                      Kursleitung\n\n\n                      Kurt F. Sch\u00fctz\n\n\n                      Kursleitung\n\n                      Raffaele Sciortino\n\n\n                      Kursleitung\n\n                      Yvonne Steiner\n\n\n                      Kursleitung\n\n                      Monica Strickler\n\n\n                      Kursleitung\n\n                      Beatrice Sutter\n\n\n                      Kursleitung\n\n                      Rico Thali\n\n\n                      Kursleitung\n\n\n                      Dominik von K\u00e4nel\n\n\n                      Kursleitung\n\n\n                      Michaela Wagner\n\n\n                      Kursleitung\n\n                      Veronika Wilks\n\n\n                      Kundenberatung / Kursleitung\n\n                      Cornelia Willi\n\n\n                      Kursleiterin\n\n\n                      Brigitte Witzig\n\n\n                      Kursleitung\n\n                      Nadja Ziehe\n\n\n                      Kursleitung\n\n\n        Wo findet der Lehrgang statt?\n\n\n            Schweizerische Post, Postpassage 5, 4002 Basel", "page_segments": {"prerequisites": [{"surface_form": "Wohnsitz in der Schweiz, zum Zeitpunkt des Empfangs der Pr\u00fcfungsverf\u00fcgung\n          * Teilnahme an der eidg. Pr\u00fcfung Betriebl. Mentor/in mit eidg. Fachausweis oder Ausbildungseiter/in mit eidg. Diplom, bzw. Beantragung des eidg. Fachausweises Ausbilder/in. Ein Pr\u00fcfungserfolg ist nicht Voraussetzung, um Subventionen zu erhalten.", "content_type": "List", "start": 3886, "end": 4215}]}, "entities": {}}