{"html": "<table class=\"uk-table uk-table-striped details-table table-collapse\"><tbody><tr><td>Datum</td><td>13.01.2022 - 01.04.2022</td></tr><tr><td>Dauer</td><td>7.5 Tage</td></tr><tr><td>Anmeldung bis</td><td>15. Dezember 2021</td></tr><tr><td>Preis</td><td>CHF 2600</td></tr><tr><td>Ort</td><td>Sportzentrum Magglingen und BFF Bern, Schwarztorstrasse 5, 3007 Bern</td></tr><tr><td>Anlassleitung</td><td>- Johannes Schmuck, Supervisor BSO, mag.phil; dipl. Sozialp\u00e4dagoge\n - Urs M\u00fchle, Sozialarbeiter FH, Beratung und Mediationen SDM, Mitglied Gesch\u00e4ftsleitung</td></tr><tr><td>min. Teilnehmende</td><td>11</td></tr><tr><td>max. Teilnehmende</td><td>18</td></tr><tr><td>Kursnummer</td><td>WB.22.104</td></tr><tr><td>Ausgangslage</td><td>Sie haben die Module 1-5 der ersten Stufe (Teamleiter/in in sozialen und sozialmedizinischen Institutionen) mit oder ohne Eidg. Berufspr\u00fcfung absolviert bzw. verf\u00fcgen \u00fcber eine Gleichwertigkeitsbest\u00e4tigung, sind als F\u00fchrungsperson t\u00e4tig und m\u00f6chten ihr F\u00fchrungswissen auf der zweiten Stufe (Bereichs-/Abteilungsleiter/in in sozialen und sozialmedizinischen Institutionen) vertiefen.\nDas von ausgewiesenen Fachpersonen geleitete Modul 8 des Zertifikatslehrgangs (Module 6-8) vermittelt theoretische Modelle zur Organisationsentwicklung und Projektmanagement. Die Teilnehmenden vertiefen und professionalisieren systematisch ihre F\u00fchrungskompetenzen indem sie lernen, fachlich begr\u00fcndet zu handeln und situativ theoretische Bez\u00fcge herzustellen.\nUnter folgendem Link finden sie die Angaben zu allen drei Stufen der F\u00fchrungsausbildung: <a href=\"https://www.bffbern.ch/public/Dokumente/05_weiterbildung/informationen/weiterbildung_broschuere_fuehrungsausbildung.pdf\" target=\"_blank\">Brosch\u00fcre F\u00fchrungsweiterbildungen</a></td></tr><tr><td>Inhalt</td><td><ul><li>Work-Life Balance, Pers\u00f6nliche St\u00e4rken und Herausforderungen in der Position des Mittleren Managements</li><li>Diversity-Management als Teil des F\u00fchrungsverst\u00e4ndnisses. Konzepte und Herausforderungen im sozialen / sozialmedizinischen Be-reich</li><li>Managementmodelle erm\u00f6glichen Beschreibung von indirekter / struktureller F\u00fchrung (MbO und MbE) und F\u00fchrungsverst\u00e4ndnis (Leadership) im Arbeitsfeld. Gestaltung von Informations- und Kommunikationsprozessen</li><li>Konfliktmanagement als F\u00fchrungsaufgabe. Bedeutung von Konfliktpotentialen in Organisationen. Modelle zur Bearbeitung von verschiedenen Konflikttypen</li></ul></td></tr><tr><td>Richtziele und Kompetenzen</td><td><ul><li>Den Prozess der Erarbeitung, Umsetzung und Weiterentwicklung von F\u00fchrungsgrunds\u00e4tzen unter Ber\u00fccksichtigung von Genderaspekten leiten.</li><li>Die F\u00fchrungsgrunds\u00e4tze der Institution kommunizieren und begr\u00fcnden.</li><li>Teams und F\u00fchrungskr\u00e4fte auf der Grundlage der F\u00fchrungsgrunds\u00e4tze f\u00fchren.</li><li>Das eigene F\u00fchrungsverst\u00e4ndnis reflektieren und weiterentwickeln.</li></ul></td></tr><tr><td>Lernziele</td><td><ul><li>Die Teilnehmenden werden sich \u00fcber ihr F\u00fchrungsverst\u00e4ndnis bewusst, k\u00f6nnen es ausformulieren und zu den F\u00fchrungsgrunds\u00e4tzen der Organisation in Beziehung setzen.</li><li>Die Teilnehmenden k\u00f6nnen Konfliktsituationen in der Organisation analysieren, einsch\u00e4tzen und ad\u00e4quate Interventionsm\u00f6glichkeiten erarbeiten sowie umsetzen.</li><li>Die Teilnehmenden k\u00f6nnen Diversit\u00e4tsdimensionen in ihr F\u00fchrungsverst\u00e4ndnis integrieren.</li></ul></td></tr><tr><td>Methodik</td><td>Inputreferate, Einzelarbeit, Gruppenarbeiten, Fallbeispiele, Auftr\u00e4ge, Coachinggruppen, Intervision in Lerngruppen</td></tr><tr><td>Kompetenznachweis</td><td><ul><li>F\u00fchren eines Lerntagebuches zu wichtigen Ereignissen des F\u00fchrungsalltags</li><li>Schriftliche Reflexion der Selbstf\u00fchrung im Kontext der F\u00fchrungsgrunds\u00e4tze in der eigenen Institution auf der Grundlage des Lerntagebuchs (5 Seiten)</li></ul></td></tr><tr><td>Zeitlicher Umfang</td><td><ul><li>Pr\u00e4senzunterricht: 7,5 Tage (60 Lektionen \u00e0 45 Minuten; inkl. Coachinggruppen 12 Lektionen)</li><li>Selbststudium inkl. Lerngruppen: 50 Stunden</li><li>Gesamtumfang: 110 Stunden</li></ul></td></tr><tr><td>Aufnahmevoraussetzungen</td><td><ul><li><b>Anstellung / Praxisfeld</b> im Bereich Abteilungs-/Bereichsleitung</li><li>der/die <b>Arbeitgeber/in unterst\u00fctzt die Weiterbildung</b></li><li>Anerkannter <b>Fachausweis</b> (EFZ) + 5 Jahre <b>Berufserfahrung</b> im Bereich Erziehung, Gesundheit oder Soziales oder</li><li>Terti\u00e4rabschluss <b>(Diplom)</b> + 3 Jahre <b>Berufserfahrung</b> im Bereich Erziehung, Gesundheit und Soziales</li><li>Nachweis der <b>Module 1-5</b> aus dem Lehrgang Teamleitung (Stufe 1), mit oder ohne Berufspr\u00fcfung, respektive Gleichwertigkeitsbest\u00e4tigung der Qualit\u00e4tssicherungskommission <a href=\"https://examen-sozmed.jimdo.com\" target=\"_blank\">Webseite Examen Sozmed</a></li></ul>\nAls Kopie mit der Anmeldung einzureichen (<b>nur einmalig</b> f\u00fcr die Module 6-8, <b>falls keine \u00c4nderungen vorliegen</b>):<ul><li>Nachweis Anstellung (z.B. aktuelle Stellenbeschreibung) und Angaben zur Berufserfahrung</li><li>Nachweis Arbeitgeber/inunterst\u00fctzung (vgl. Vorlage am Ende des Dokuments)</li><li>Nachweis Fachausweis/e Grundausbildung</li><li>Nachweis Module 1-5 oder offizielle Gleichwertigkeitsbest\u00e4tigung</li></ul></td></tr><tr><td>Abschluss</td><td>Die Voraussetzung f\u00fcr die Best\u00e4tigung Modul 6 sind: <ul><li>80% Pr\u00e4senz im Kontaktunterricht</li><li>erf\u00fcllter Kompetenznachweis</li></ul>\nDie Stufe 2 wird mit den drei Kompetenznachweisen (Module 6-8) und dem Zertifikat BFF Bereichs-/Abteilungsleiter/in in sozialen und sozialmedizinischen Institutionen abgeschlossen. Dazu besuchen Sie alle drei Module 6-8 (die Reihenfolge der Modulbesuche kann frei gew\u00e4hlt werden).\n</td></tr><tr><td>Kursbeschreibung</td><td><a href=\"/files/public/Dokumente/05_weiterbildung/kursdokumente/WB.22.104.pdf\" target=\"_blank\">Kursbeschreibung</a></td></tr><tr><td>Bundesbeitr\u00e4ge</td><td>Bundesbeitr\u00e4ge (Subjektfinanzierung)\nSeit Januar 2018 k\u00f6nnen Teilnehmende nach der Absolvierung der Eidg. Pr\u00fcfung unter Nachweis der an den Bildungsanbieter/die Schule bezahlten Kursgeb\u00fchren, die Bundespauschale geltend machen. Die Bundespauschale betr\u00e4gt 50 % der anrechenbaren Kursgeb\u00fchren und wird direkt an die Teilnehmenden der Eidg. Pr\u00fcfung entrichtet.\n\nDamit die Bundesbeitr\u00e4ge zur\u00fcckgefordert werden k\u00f6nnen, ist es wichtig, dass die Rechnung direkt auf den Namen der Kursteilnehmenden ausgestellt wird (vgl. Link unten).\n\nDiese Subvention wird den Teilnehmenden der hier beschriebenen Weiterbildung nur ausbezahlt, wenn an der h\u00f6heren Fachpr\u00fcfung (Stufe 3) teilgenommen wird (unabh\u00e4ngig vom Pr\u00fcfungserfolg).\n\nStand: Januar 2018, vorbeh\u00e4ltlich \u00c4nderungen auf Bundesebene zur Einf\u00fchrung der Bundesfinanzierung von vorbereitenden Kursen auf Eidg. Pr\u00fcfungen und Preis\u00e4nderungen. Die aktuellen Informationen finden sich unter: <a href=\"https://www.sbfi.admin.ch/sbfi/de/home/bildung/hbb/finanzierung.html/\" target=\"_blank\">Bundesfinanzierung</a></td></tr><tr><td>Lektionen<span class=\"uk-icon\" uk-icon=\"icon: calendar; ratio: 1.4\"><svg data-svg=\"calendar\" height=\"28\" viewbox=\"0 0 20 20\" width=\"28\"><path d=\"M 2,3 2,17 18,17 18,3 2,3 Z M 17,16 3,16 3,8 17,8 17,16 Z M 17,7 3,7 3,4 17,4 17,7 Z\" /><rect height=\"3\" width=\"1\" x=\"6\" y=\"2\" /><rect height=\"3\" width=\"1\" x=\"13\" y=\"2\" /></svg></span></td><td>13. Januar 2022 09:00 - 17:00<br />14. Januar 2022 09:00 - 17:00<br />28. Januar 2022 09:00 - 17:00<br />18. Februar 2022 09:00 - 17:00<br />25. Februar 2022 09:00 - 17:00<br />11. M\u00e4rz 2022 09:00 - 17:00<br />25. M\u00e4rz 2022 09:00 - 17:00<br />1. April 2022 09:00 - 17:00<br /></td></tr></tbody></table>", "text": "Datum                       13.01.2022 - 01.04.2022                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          \nDauer                       7.5 Tage                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                         \nAnmeldung bis               15. Dezember 2021                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                \nPreis                       CHF 2600                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                         \nOrt                         Sportzentrum Magglingen und BFF Bern, Schwarztorstrasse 5, 3007 Bern                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                             \nAnlassleitung               - Johannes Schmuck, Supervisor BSO, mag.phil; dipl. Sozialp\u00e4dagoge - Urs M\u00fchle, Sozialarbeiter FH, Beratung und Mediationen SDM, Mitglied Gesch\u00e4ftsleitung                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                       \nmin. Teilnehmende           11                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               \nmax. Teilnehmende           18                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               \nKursnummer                  WB.22.104                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        \nAusgangslage                Sie haben die Module 1-5 der ersten Stufe (Teamleiter/in in sozialen und sozialmedizinischen Institutionen) mit oder ohne Eidg. Berufspr\u00fcfung absolviert bzw. verf\u00fcgen \u00fcber eine Gleichwertigkeitsbest\u00e4tigung, sind als F\u00fchrungsperson t\u00e4tig und m\u00f6chten ihr F\u00fchrungswissen auf der zweiten Stufe (Bereichs-/Abteilungsleiter/in in sozialen und sozialmedizinischen Institutionen) vertiefen. Das von ausgewiesenen Fachpersonen geleitete Modul 8 des Zertifikatslehrgangs (Module 6-8) vermittelt theoretische Modelle zur Organisationsentwicklung und Projektmanagement. Die Teilnehmenden vertiefen und professionalisieren systematisch ihre F\u00fchrungskompetenzen indem sie lernen, fachlich begr\u00fcndet zu handeln und situativ theoretische Bez\u00fcge herzustellen. Unter folgendem Link finden sie die Angaben zu allen drei Stufen der F\u00fchrungsausbildung: Brosch\u00fcre F\u00fchrungsweiterbildungen                                                                                \nInhalt                        * Work-Life Balance, Pers\u00f6nliche St\u00e4rken und Herausforderungen in der Position des Mittleren Managements                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                       \n                              * Diversity-Management als Teil des F\u00fchrungsverst\u00e4ndnisses. Konzepte und Herausforderungen im sozialen / sozialmedizinischen Be-reich                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          \n                              * Managementmodelle erm\u00f6glichen Beschreibung von indirekter / struktureller F\u00fchrung (MbO und MbE) und F\u00fchrungsverst\u00e4ndnis (Leadership) im Arbeitsfeld. Gestaltung von Informations- und Kommunikationsprozessen                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                \n                              * Konfliktmanagement als F\u00fchrungsaufgabe. Bedeutung von Konfliktpotentialen in Organisationen. Modelle zur Bearbeitung von verschiedenen Konflikttypen                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                         \n                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                             \nRichtziele und Kompetenzen    * Den Prozess der Erarbeitung, Umsetzung und Weiterentwicklung von F\u00fchrungsgrunds\u00e4tzen unter Ber\u00fccksichtigung von Genderaspekten leiten.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                       \n                              * Die F\u00fchrungsgrunds\u00e4tze der Institution kommunizieren und begr\u00fcnden.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          \n                              * Teams und F\u00fchrungskr\u00e4fte auf der Grundlage der F\u00fchrungsgrunds\u00e4tze f\u00fchren.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    \n                              * Das eigene F\u00fchrungsverst\u00e4ndnis reflektieren und weiterentwickeln.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            \n                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                             \nLernziele                     * Die Teilnehmenden werden sich \u00fcber ihr F\u00fchrungsverst\u00e4ndnis bewusst, k\u00f6nnen es ausformulieren und zu den F\u00fchrungsgrunds\u00e4tzen der Organisation in Beziehung setzen.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            \n                              * Die Teilnehmenden k\u00f6nnen Konfliktsituationen in der Organisation analysieren, einsch\u00e4tzen und ad\u00e4quate Interventionsm\u00f6glichkeiten erarbeiten sowie umsetzen.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                 \n                              * Die Teilnehmenden k\u00f6nnen Diversit\u00e4tsdimensionen in ihr F\u00fchrungsverst\u00e4ndnis integrieren.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                      \n                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                             \nMethodik                    Inputreferate, Einzelarbeit, Gruppenarbeiten, Fallbeispiele, Auftr\u00e4ge, Coachinggruppen, Intervision in Lerngruppen                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               \nKompetenznachweis             * F\u00fchren eines Lerntagebuches zu wichtigen Ereignissen des F\u00fchrungsalltags                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                     \n                              * Schriftliche Reflexion der Selbstf\u00fchrung im Kontext der F\u00fchrungsgrunds\u00e4tze in der eigenen Institution auf der Grundlage des Lerntagebuchs (5 Seiten)                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                         \n                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                             \nZeitlicher Umfang             * Pr\u00e4senzunterricht: 7,5 Tage (60 Lektionen \u00e0 45 Minuten; inkl. Coachinggruppen 12 Lektionen)                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                  \n                              * Selbststudium inkl. Lerngruppen: 50 Stunden                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                  \n                              * Gesamtumfang: 110 Stunden                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    \n                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                             \nAufnahmevoraussetzungen       * Anstellung / Praxisfeld im Bereich Abteilungs-/Bereichsleitung                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               \n                              * der/die Arbeitgeber/in unterst\u00fctzt die Weiterbildung                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                         \n                              * Anerkannter Fachausweis (EFZ) + 5 Jahre Berufserfahrung im Bereich Erziehung, Gesundheit oder Soziales oder                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                  \n                              * Terti\u00e4rabschluss (Diplom) + 3 Jahre Berufserfahrung im Bereich Erziehung, Gesundheit und Soziales                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            \n                              * Nachweis der Module 1-5 aus dem Lehrgang Teamleitung (Stufe 1), mit oder ohne Berufspr\u00fcfung, respektive Gleichwertigkeitsbest\u00e4tigung der Qualit\u00e4tssicherungskommission Webseite Examen Sozmed                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                \n                            Als Kopie mit der Anmeldung einzureichen (nur einmalig f\u00fcr die Module 6-8, falls keine \u00c4nderungen vorliegen):                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    \n                              * Nachweis Anstellung (z.B. aktuelle Stellenbeschreibung) und Angaben zur Berufserfahrung                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                      \n                              * Nachweis Arbeitgeber/inunterst\u00fctzung (vgl. Vorlage am Ende des Dokuments)                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    \n                              * Nachweis Fachausweis/e Grundausbildung                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                       \n                              * Nachweis Module 1-5 oder offizielle Gleichwertigkeitsbest\u00e4tigung                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                             \n                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                             \nAbschluss                   Die Voraussetzung f\u00fcr die Best\u00e4tigung Modul 6 sind:                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                              \n                              * 80% Pr\u00e4senz im Kontaktunterricht                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                             \n                              * erf\u00fcllter Kompetenznachweis                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                  \n                            Die Stufe 2 wird mit den drei Kompetenznachweisen (Module 6-8) und dem Zertifikat BFF Bereichs-/Abteilungsleiter/in in sozialen und sozialmedizinischen Institutionen abgeschlossen. Dazu besuchen Sie alle drei Module 6-8 (die Reihenfolge der Modulbesuche kann frei gew\u00e4hlt werden).                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                         \nKursbeschreibung            Kursbeschreibung                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                 \nBundesbeitr\u00e4ge              Bundesbeitr\u00e4ge (Subjektfinanzierung) Seit Januar 2018 k\u00f6nnen Teilnehmende nach der Absolvierung der Eidg. Pr\u00fcfung unter Nachweis der an den Bildungsanbieter/die Schule bezahlten Kursgeb\u00fchren, die Bundespauschale geltend machen. Die Bundespauschale betr\u00e4gt 50 % der anrechenbaren Kursgeb\u00fchren und wird direkt an die Teilnehmenden der Eidg. Pr\u00fcfung entrichtet. Damit die Bundesbeitr\u00e4ge zur\u00fcckgefordert werden k\u00f6nnen, ist es wichtig, dass die Rechnung direkt auf den Namen der Kursteilnehmenden ausgestellt wird (vgl. Link unten). Diese Subvention wird den Teilnehmenden der hier beschriebenen Weiterbildung nur ausbezahlt, wenn an der h\u00f6heren Fachpr\u00fcfung (Stufe 3) teilgenommen wird (unabh\u00e4ngig vom Pr\u00fcfungserfolg). Stand: Januar 2018, vorbeh\u00e4ltlich \u00c4nderungen auf Bundesebene zur Einf\u00fchrung der Bundesfinanzierung von vorbereitenden Kursen auf Eidg. Pr\u00fcfungen und Preis\u00e4nderungen. Die aktuellen Informationen finden sich unter: Bundesfinanzierung\nLektionen                   13. Januar 2022 09:00 - 17:00                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    \n                            14. Januar 2022 09:00 - 17:00                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    \n                            28. Januar 2022 09:00 - 17:00                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    \n                            18. Februar 2022 09:00 - 17:00                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                   \n                            25. Februar 2022 09:00 - 17:00                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                   \n                            11. M\u00e4rz 2022 09:00 - 17:00                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                      \n                            25. M\u00e4rz 2022 09:00 - 17:00                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                      \n                            1. April 2022 09:00 - 17:00", "page_segments": {"target_groups": [{"surface_form": "Sie haben die Module 1-5 der ersten Stufe (Teamleiter/in in sozialen und sozialmedizinischen Institutionen) mit oder ohne Eidg. Berufspr\u00fcfung absolviert bzw. verf\u00fcgen \u00fcber eine Gleichwertigkeitsbest\u00e4tigung, sind als F\u00fchrungsperson t\u00e4tig und m\u00f6chten ihr F\u00fchrungswissen auf der zweiten Stufe (Bereichs-/Abteilungsleiter/in in sozialen und sozialmedizinischen Institutionen) vertiefen.", "start": 8794, "end": 9176}], "certificates": [{"surface_form": "Die Stufe 2 wird mit den drei Kompetenznachweisen (Module 6-8) und dem Zertifikat BFF Bereichs-/Abteilungsleiter/in in sozialen und sozialmedizinischen Institutionen abgeschlossen.", "start": 44832, "end": 45012}], "course_contents": [{"surface_form": "* Work-Life Balance, Pers\u00f6nliche St\u00e4rken und Herausforderungen in der Position des Mittleren Managements                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                       \n                              * Diversity-Management als Teil des F\u00fchrungsverst\u00e4ndnisses. Konzepte und Herausforderungen im sozialen / sozialmedizinischen Be-reich                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          \n                              * Managementmodelle erm\u00f6glichen Beschreibung von indirekter / struktureller F\u00fchrung (MbO und MbE) und F\u00fchrungsverst\u00e4ndnis (Leadership) im Arbeitsfeld. Gestaltung von Informations- und Kommunikationsprozessen                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                \n                              * Konfliktmanagement als F\u00fchrungsaufgabe. Bedeutung von Konfliktpotentialen in Organisationen. Modelle zur Bearbeitung von verschiedenen Konflikttypen", "start": 9770, "end": 12842}], "prerequisites": [{"surface_form": "* Anstellung / Praxisfeld im Bereich Abteilungs-/Bereichsleitung                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               \n                              * der/die Arbeitgeber/in unterst\u00fctzt die Weiterbildung                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                         \n                              * Anerkannter Fachausweis (EFZ) + 5 Jahre Berufserfahrung im Bereich Erziehung, Gesundheit oder Soziales oder                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                  \n                              * Terti\u00e4rabschluss (Diplom) + 3 Jahre Berufserfahrung im Bereich Erziehung, Gesundheit und Soziales                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            \n                              * Nachweis der Module 1-5 aus dem Lehrgang Teamleitung (Stufe 1), mit oder ohne Berufspr\u00fcfung, respektive Gleichwertigkeitsbest\u00e4tigung der Qualit\u00e4tssicherungskommission Webseite Examen Sozmed                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                \n                            Als Kopie mit der Anmeldung einzureichen (nur einmalig f\u00fcr die Module 6-8, falls keine \u00c4nderungen vorliegen):                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    \n                              * Nachweis Anstellung (z.B. aktuelle Stellenbeschreibung) und Angaben zur Berufserfahrung                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                      \n                              * Nachweis Arbeitgeber/inunterst\u00fctzung (vgl. Vorlage am Ende des Dokuments)                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    \n                              * Nachweis Fachausweis/e Grundausbildung                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                       \n                              * Nachweis Module 1-5 oder offizielle Gleichwertigkeitsbest\u00e4tigung", "start": 31198, "end": 40030}], "learning_objectives": [{"surface_form": "Den Prozess der Erarbeitung, Umsetzung und Weiterentwicklung von F\u00fchrungsgrunds\u00e4tzen unter Ber\u00fccksichtigung von Genderaspekten leiten.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                       \n                              * Die F\u00fchrungsgrunds\u00e4tze der Institution kommunizieren und begr\u00fcnden.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          \n                              * Teams und F\u00fchrungskr\u00e4fte auf der Grundlage der F\u00fchrungsgrunds\u00e4tze f\u00fchren.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    \n                              * Das eigene F\u00fchrungsverst\u00e4ndnis reflektieren und weiterentwickeln.", "start": 14642, "end": 17629}, {"surface_form": "Die Teilnehmenden werden sich \u00fcber ihr F\u00fchrungsverst\u00e4ndnis bewusst, k\u00f6nnen es ausformulieren und zu den F\u00fchrungsgrunds\u00e4tzen der Organisation in Beziehung setzen.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            \n                              * Die Teilnehmenden k\u00f6nnen Konfliktsituationen in der Organisation analysieren, einsch\u00e4tzen und ad\u00e4quate Interventionsm\u00f6glichkeiten erarbeiten sowie umsetzen.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                 \n                              * Die Teilnehmenden k\u00f6nnen Diversit\u00e4tsdimensionen in ihr F\u00fchrungsverst\u00e4ndnis integrieren.", "start": 19512, "end": 21547}]}, "entities": {"target_groups": [{"surface_form": "Teamleiter/in in sozialen und sozialmedizinischen Institutionen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#147", "type": "topic", "start": 8837, "end": 8900, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Teamleiter", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#148", "type": "occupation", "start": 8837, "end": 8847, "wikipedia": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gruppenleiter", "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": "https://www.wikidata.org/wiki/Q743438", "esco": NaN}, {"surface_form": "Abteilungsleiter", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#149", "type": "occupation", "start": 9095, "end": 9111, "wikipedia": "https://de.wikipedia.org/wiki/Abteilungsleiter", "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": "https://www.wikidata.org/wiki/Q334473", "esco": "http://data.europa.eu/esco/occupation/94e0bedd-e56e-42be-a5a4-b74a260f437c"}, {"surface_form": "sozialen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#150", "type": "topic", "start": 9118, "end": 9126, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "sozialmedizinischen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#151", "type": "topic", "start": 9131, "end": 9150, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "F\u00fchrungsperson", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#152", "type": "occupation", "start": 9010, "end": 9024, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Gleichwertigkeitsbest\u00e4tigung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#153", "type": "topic", "start": 8971, "end": 8999, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}], "certificates": [{"surface_form": "BFF Bereichs-/Abteilungsleiter/in in sozialen und sozialmedizinischen Institutionen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#154", "type": "topic", "start": 44914, "end": 44997, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Abteilungsleiter", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#149", "type": "occupation", "start": 44928, "end": 44944, "wikipedia": "https://de.wikipedia.org/wiki/Abteilungsleiter", "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": "https://www.wikidata.org/wiki/Q334473", "esco": "http://data.europa.eu/esco/occupation/94e0bedd-e56e-42be-a5a4-b74a260f437c"}], "course_contents": [{"surface_form": "Work-Life Balance", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#155", "type": "topic", "start": 9772, "end": 9789, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Pers\u00f6nliche St\u00e4rken", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#156", "type": "topic", "start": 9791, "end": 9810, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Herausforderungen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#157", "type": "topic", "start": 9815, "end": 9832, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Herausforderungen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#157", "type": "topic", "start": 10817, "end": 10834, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Mittleren Managements", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#158", "type": "topic", "start": 9853, "end": 9874, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Managements", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#26", "type": "topic", "start": 9863, "end": 9874, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Diversity-Management", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#159", "type": "topic", "start": 10746, "end": 10766, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "sozialen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#150", "type": "topic", "start": 10838, "end": 10846, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "sozialmedizinischen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#151", "type": "topic", "start": 10849, "end": 10868, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Managementmodelle", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#160", "type": "topic", "start": 11720, "end": 11737, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "indirekter", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#161", "type": "topic", "start": 11767, "end": 11777, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "struktureller F\u00fchrung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#162", "type": "topic", "start": 11780, "end": 11801, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "F\u00fchrung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#163", "type": "topic", "start": 11794, "end": 11801, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "F\u00fchrungsverst\u00e4ndnis", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#164", "type": "topic", "start": 11820, "end": 11839, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Informations-", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#165", "type": "topic", "start": 11884, "end": 11897, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Kommunikationsprozessen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#166", "type": "topic", "start": 11902, "end": 11925, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Konfliktmanagement", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#167", "type": "topic", "start": 12694, "end": 12712, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Konfliktpotentialen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#168", "type": "topic", "start": 12748, "end": 12767, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Konflikttypen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#169", "type": "topic", "start": 12829, "end": 12842, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Organisationen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#170", "type": "topic", "start": 12771, "end": 12785, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Leadership", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#171", "type": "education", "start": 11841, "end": 11851, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Position", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#152", "type": "occupation", "start": 9840, "end": 9848, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "MbO", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#172", "type": "topic", "start": 11803, "end": 11806, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "MbE", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#173", "type": "topic", "start": 11811, "end": 11814, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}], "learning_objectives": [{"surface_form": "F\u00fchrungsverst\u00e4ndnis reflektieren", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#174", "type": "skill", "start": 17575, "end": 17607, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "F\u00fchrungsverst\u00e4ndnis reflektieren und weiterentwickeln", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#175", "type": "skill", "start": 17575, "end": 17628, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "F\u00fchrungsverst\u00e4ndnis", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#164", "type": "topic", "start": 19551, "end": 19570, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "F\u00fchrungsverst\u00e4ndnis", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#164", "type": "topic", "start": 21515, "end": 21534, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Organisation", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#170", "type": "topic", "start": 19640, "end": 19652, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Organisation", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#170", "type": "topic", "start": 20538, "end": 20550, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "F\u00fchrungskr\u00e4fte", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#152", "type": "occupation", "start": 16600, "end": 16614, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "f\u00fchren", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#163", "type": "topic", "start": 16656, "end": 16662, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "F\u00fchrungsgrunds\u00e4tze", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#176", "type": "topic", "start": 15620, "end": 15638, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "F\u00fchrungsgrunds\u00e4tze", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#176", "type": "topic", "start": 16637, "end": 16655, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Konfliktsituationen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#177", "type": "topic", "start": 20511, "end": 20530, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Diversit\u00e4tsdimensionen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#178", "type": "topic", "start": 21485, "end": 21507, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}], "prerequisites": [{"surface_form": "Fachausweis (EFZ)", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#179", "type": "degree", "start": 33160, "end": 33177, "wikipedia": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufspr%C3%BCfung", "wikipedia_redirect": "https://de.wikipedia.org/wiki/Eidgen%C3%B6ssischer_Fachausweis", "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "5 Jahre Berufserfahrung ", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#180", "type": "topic", "start": 33180, "end": 33204, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Terti\u00e4rabschluss", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#181", "type": "topic", "start": 34122, "end": 34138, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "3 Jahre Berufserfahrung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#182", "type": "topic", "start": 34150, "end": 34173, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Lehrgang Teamleitung (Stufe 1)", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#183", "type": "topic", "start": 35128, "end": 35158, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Teamleitung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#163", "type": "topic", "start": 35137, "end": 35148, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Weiterbildung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#16", "type": "topic", "start": 32213, "end": 32226, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Erziehung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#184", "type": "topic", "start": 33215, "end": 33224, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Erziehung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#184", "type": "topic", "start": 34185, "end": 34194, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Gleichwertigkeitsbest\u00e4tigung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#153", "type": "topic", "start": 35200, "end": 35228, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Gleichwertigkeitsbest\u00e4tigung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#153", "type": "topic", "start": 40002, "end": 40030, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Abteilungs-", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#185", "type": "occupation", "start": 31235, "end": 31246, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}], "unknown": [{"surface_form": "F\u00fchrungsausbildung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#186", "type": "education", "start": 9606, "end": 9624, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Organisationsentwicklung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#187", "type": "topic", "start": 9304, "end": 9328, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Projektmanagement", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#188", "type": "topic", "start": 9333, "end": 9350, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Weiterbildung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#16", "type": "topic", "start": 47371, "end": 47384, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Schule", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#189", "type": "topic", "start": 46941, "end": 46947, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Auftr\u00e4ge", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#190", "type": "topic", "start": 23465, "end": 23473, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Mediationen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#191", "type": "topic", "start": 5010, "end": 5021, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Beratung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#54", "type": "topic", "start": 4997, "end": 5005, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Sozialp\u00e4dagoge", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#192", "type": "occupation", "start": 4950, "end": 4964, "wikipedia": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialp%C3%A4dagogen", "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": "https://www.wikidata.org/wiki/Q1227197", "esco": "http://data.europa.eu/esco/occupation/fa4a3b52-990c-44eb-a912-490f5d689400"}, {"surface_form": "Supervisor", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#193", "type": "occupation", "start": 4918, "end": 4928, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Sozialarbeiter FH", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#194", "type": "occupation", "start": 4978, "end": 4995, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Fachpersonen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#192", "type": "occupation", "start": 9199, "end": 9211, "wikipedia": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialp%C3%A4dagogen", "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": "https://www.wikidata.org/wiki/Q1227197", "esco": "http://data.europa.eu/esco/occupation/fa4a3b52-990c-44eb-a912-490f5d689400"}, {"surface_form": "F\u00fchrungsgrunds\u00e4tze", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#176", "type": "topic", "start": 25412, "end": 25430, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}]}}