{"html": "<main class=\"inhaltsmodul\"><div class=\"header &#xA;\" id=\"header-publikationen\"><div class=\"container-fluid\"><div class=\"swiper-container\"><div class=\"swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide\" style=\"background-image:url('https://redaktion.strickhof.ch/server/api/Bild/GetHauptbild?publikationId=664&amp;bildId=1071');\"><img alt=\"&gt;\" class=\"img-fluid\" src=\"https://redaktion.strickhof.ch/server/api/Bild/GetHauptbild?publikationId=664&amp;bildId=1071\" /></div></div></div><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-lg-8\"><div class=\"box bg-yellow\"><div class=\"action-wrapper\"><span class=\"icon-print mr-2\" onclick=\"window.print()\" /><span class=\"icon-share\" /><div class=\"share-wrapper\"><a href=\"https://www.facebook.com/sharer.php?u=https://www.strickhof.ch/publikationen/feldspritzentest-2020\" target=\"_blank\"><span class=\"icon-fb\" /></a><a href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https://www.strickhof.ch/publikationen/feldspritzentest-2020&amp;title=Feldspritzentest 2020\" target=\"_blank\"><span class=\"icon-linkdin\" /></a><a href=\"https://twitter.com/share?url=https://www.strickhof.ch/publikationen/feldspritzentest-2020\" target=\"_blank\"><span class=\"icon-twitter\" /></a><a class=\"d-lg-none\" href=\"https://wa.me/?text=Feldspritzentest 2020%20https://www.strickhof.ch/publikationen/feldspritzentest-2020\"><span class=\"icon-wp\" /></a><a href=\"mailto:?subject=Das%20k\u00f6nnte%20Sie%20interessieren&amp;body=https://www.strickhof.ch/publikationen/feldspritzentest-2020\"><span class=\"icon-mail\" /></a></div></div><h1>Feldspritzentest 2020</h1><div class=\"text wysiwyg\" /><div class=\"text wysiwyg\">\n              Aufgrund von Corona musste im Fr\u00fchling 2020 der Feldspritzentest kurzfristig abgesagt werden. Um trotzdem die Bestimmungen der \u00d6LN-Richtlinien zu erf\u00fcllen, m\u00f6chten wir nun die Tests Ende August bis Mitte September 2020 nachholen.             </div><div class=\"row mb-2 mb-lg-4\"><div class=\"col-lg-4\"><strong>Datum: </strong></div><div class=\"col-lg-8\"><span>26.08.2020</span>\n                                     - <span>07.09.2020</span></div></div><div class=\"row mb-2 mb-lg-4\"><div class=\"col-lg-4\"><strong>Veranstalter: </strong></div><div class=\"col-lg-8\"><span>SVLT Z\u00fcrich</span></div></div><div class=\"row mb-2 mb-lg-4\"><div class=\"col-lg-4\"><strong>Kosten: </strong></div><div class=\"col-lg-8\"><span>CHF 100.-</span></div></div><div class=\"row mb-2 mb-lg-4\"><div class=\"col-lg-4\"><strong>Anmeldeschluss: </strong></div><div class=\"col-lg-8\"><span>21.08.2020</span></div></div></div></div></div><nav class=\"breadcrumb container p-45\"><a class=\"homelink\" href=\"https://www.strickhof.ch\"><span class=\"icon icon-Home_icon\" /></a><span class=\"icon icon-pfeil-rechts\" /><a href=\"https://www.strickhof.ch/bildung-kurse/kurse/\">Kurse</a><span class=\"icon icon-pfeil-rechts\" /><span class=\"current-page\">Feldspritzentest 2020</span></nav></div></div></div><div class=\"container mb-120\"><div class=\"row\"><div class=\"col-lg-8\"><p>Wenn Sie bis zum 17. August 2020 noch kein Aufgebot f\u00fcr den Feldspritzentest erhalten haben, aber trotzdem noch an den Tests teilnehmen m\u00f6chten, k\u00f6nnen Sie sich noch anmelden.\u00a0</p><p>\u00a0</p><div class=\"typ-accordion\" id=\"accordion\"><div class=\"card\"><div aria-controls=\"collapse-0\" aria-expanded=\"true\" class=\"card-header collapsed\" data-target=\"#collapse-0\" data-toggle=\"collapse\" id=\"heading-0\"><div class=\"icon-wrapper\"><span class=\"icon icon-pfeil-dropdown\" /><span class=\"icon icon-arrow\" /></div>\n                  Zielgruppe\n                </div><div aria-labelledby=\"heading-0\" class=\"collapse\" data-parent=\"#accordion\" id=\"collapse-0\"><div class=\"card-body\"><div class=\"item typ-\" data-count=\"0\">\n                      Landwirte                    </div></div></div></div><div class=\"card\"><div aria-controls=\"collapse-1\" aria-expanded=\"true\" class=\"card-header collapsed\" data-target=\"#collapse-1\" data-toggle=\"collapse\" id=\"heading-1\"><div class=\"icon-wrapper\"><span class=\"icon icon-pfeil-dropdown\" /><span class=\"icon icon-arrow\" /></div>\n                  Kursdaten\n                </div><div aria-labelledby=\"heading-1\" class=\"collapse\" data-parent=\"#accordion\" id=\"collapse-1\"><div class=\"card-body\"><div class=\"item typ-tabelle\" data-count=\"1\"><div class=\"table-responsive\"><table class=\"table mt-15\"><thead><tr><th>Bezeichnung</th><th>Datum</th><th>Von</th><th>Bis</th><th>Kursort</th></tr></thead><tbody><tr><td>Feldspritzentest B\u00fclach</td><td>26.08.2020</td><td>08:00</td><td>16:00</td><td>B\u00fclach</td></tr><tr><td>Feldspritzentest Regensdorf</td><td>28.08.2020</td><td>08:00</td><td>16:00</td><td>Regensdorf</td></tr><tr><td>Feldspritzentest Affoltern</td><td>03.09.2020</td><td>08:00</td><td>16:00</td><td>Affoltern</td></tr><tr><td>Feldspritzentest Wiesendangen</td><td>04.09.2020</td><td>08:00</td><td>16:00</td><td>Wiesendangen</td></tr><tr><td>Feldspritzentest M\u00f6nchaltorf</td><td>07.09.2020</td><td>08:00</td><td>16:00</td><td>M\u00f6nchaltorf</td></tr></tbody></table></div></div></div></div></div><div class=\"card\"><div aria-controls=\"collapse-3\" aria-expanded=\"true\" class=\"card-header collapsed\" data-target=\"#collapse-3\" data-toggle=\"collapse\" id=\"heading-3\"><div class=\"icon-wrapper\"><span class=\"icon icon-pfeil-dropdown\" /><span class=\"icon icon-arrow\" /></div>\n                  Kosten\n                </div><div aria-labelledby=\"heading-3\" class=\"collapse\" data-parent=\"#accordion\" id=\"collapse-3\"><div class=\"card-body\"><div class=\"item typ-tabelle\" data-count=\"3\"><div class=\"table-responsive\"><table class=\"table mt-15\"><thead><tr><th>Beschreibung</th><th>Betrag</th></tr></thead><tbody><tr><td>pro Ger\u00e4t, (bei Mitgliedschaft SVLT = 70.- pro Ger\u00e4t)</td><td>CHF 100.-</td></tr></tbody></table></div></div></div></div></div><div class=\"card\"><div aria-controls=\"collapse-4\" aria-expanded=\"true\" class=\"card-header collapsed\" data-target=\"#collapse-4\" data-toggle=\"collapse\" id=\"heading-4\"><div class=\"icon-wrapper\"><span class=\"icon icon-pfeil-dropdown\" /><span class=\"icon icon-arrow\" /></div>\n                  Teilnehmer\n                </div><div aria-labelledby=\"heading-4\" class=\"collapse\" data-parent=\"#accordion\" id=\"collapse-4\"><div class=\"card-body\"><div class=\"item typ-tabelle\" data-count=\"4\"><div class=\"table-responsive\"><table class=\"table mt-15\"><thead><tr><th>Mindestanzahl</th><th>Maximalanzahl</th></tr></thead><tbody><tr><td>1</td><td>50</td></tr></tbody></table></div></div></div></div></div><div class=\"card\"><div aria-controls=\"collapse-5\" aria-expanded=\"true\" class=\"card-header collapsed\" data-target=\"#collapse-5\" data-toggle=\"collapse\" id=\"heading-5\"><div class=\"icon-wrapper\"><span class=\"icon icon-pfeil-dropdown\" /><span class=\"icon icon-arrow\" /></div>\n              Anmeldung\n            </div><div aria-labelledby=\"heading-5\" class=\"collapse\" data-parent=\"#accordion\" id=\"collapse-5\"><div class=\"card-body\"><div class=\"item typ-formular\" data-count=\"5\"><div class=\"mt-15\">\n\n                                          Anmeldung nicht mehr m\u00f6glich.<br />\n                      Anmeldeschluss: 21.08.2020\n                  </div></div></div></div></div></div></div><div class=\"mt-5 mt-lg-0 offset-lg-1 col-lg-3 sidebar\"><div class=\"typ-kontakt\"><h2 class=\"heading-line\">Ihr Kontakt</h2><div class=\"swiper-container bg-gray mt-15\"><div class=\"swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"desc-wrapper\"><div class=\"nameWrapper\"><h5 class=\"mb-0\"><span class=\"vorname\">Kurssekretariat</span><span class=\"nachname\" /></h5></div><div><a href=\"tel:058 105 98 00\">058 105 98 00</a></div><div class=\"hyphenate\"><a href=\"mailto:kurse@strickhof.ch\">kurse@strickhof.ch</a></div></div></div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"bg-img-wrapper\"><div class=\"bg-img\" style=\"background-image: url('https://redaktion.strickhof.ch/server/api/Person/GetPortrait?bildId=411834&amp;width=620');\" /></div><div class=\"desc-wrapper\"><div class=\"abteilung mb-3\">\n                        Grundbildung Landwirtschaft &amp; Tierberufe                      </div><div class=\"nameWrapper\"><h5 class=\"mb-0\"><span class=\"vorname\">Daniel</span><span class=\"nachname\">H\u00e4berli</span></h5><div>Bereich Landwirtschaft</div></div><div><a href=\"tel:+41 58 105 98 24\">+41 58 105 98 24</a></div><div class=\"hyphenate\"><a href=\"mailto:daniel.haeberli@strickhof.ch\">daniel.haeberli@strickhof.ch</a></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination\" /><div class=\"swiper-button-prev\" /><div class=\"swiper-button-next\" /></div></div><div class=\"pb-60\" /></div></div></div><div class=\"beliebte-themen &#xA;\" id=\"beliebte-themen-publikationen\"><div class=\"container-fluid bg bg-magenta\"><div class=\"container\"><h2 class=\"heading-line\">Beliebte Themen</h2><div class=\"swiper-container\"><div class=\"swiper-wrapper\"><a class=\"swiper-slide zoom\" href=\"https://www.strickhof.ch/fachwissen/\" target=\"_self\"><div class=\"bg-img-wrapper\"><div class=\"bg-img\" style=\"background-image: url(https://www.strickhof.ch/wp-content/uploads/2020/06/fachwissen-scaled.jpg);\" /></div><div class=\"link-wrapper\">\n            Fachwissen          </div></a><a class=\"swiper-slide zoom\" href=\"https://www.strickhof.ch/bildung-kurse/kurse/\" target=\"_self\"><div class=\"bg-img-wrapper\"><div class=\"bg-img\" style=\"background-image: url(https://www.strickhof.ch/wp-content/uploads/2020/06/kurse-am-strickhof-scaled.jpg);\" /></div><div class=\"link-wrapper\">\n            Kurse          </div></a><a class=\"swiper-slide zoom\" href=\"https://www.strickhof.ch/ausbildungs-versuchsbetrieb/\" target=\"_self\"><div class=\"bg-img-wrapper\"><div class=\"bg-img\" style=\"background-image: url(https://www.strickhof.ch/wp-content/uploads/2020/06/ausbildungs-versuchsbetrieb-scaled.jpg);\" /></div><div class=\"link-wrapper\">\n            Ausbildungs- &amp; Versuchsbetrieb          </div></a></div><div class=\"swiper-pagination\" /></div></div></div></div></main>", "text": "\n            Feldspritzentest 2020\n\n              Aufgrund von Corona musste im Fr\u00fchling 2020 der Feldspritzentest kurzfristig abgesagt werden. Um trotzdem die Bestimmungen der \u00d6LN-Richtlinien zu erf\u00fcllen, m\u00f6chten wir nun die Tests Ende August bis Mitte September 2020 nachholen.\n                Datum:\n                26.08.2020 - 07.09.2020\n                Veranstalter:\n                SVLT Z\u00fcrich\n                Kosten:\n                CHF 100.-\n                Anmeldeschluss:\n                21.08.2020\n      Kurse Feldspritzentest 2020\n\n      Wenn Sie bis zum 17. August 2020 noch kein Aufgebot f\u00fcr den Feldspritzentest erhalten haben, aber trotzdem noch an den Tests teilnehmen m\u00f6chten, k\u00f6nnen Sie sich noch anmelden.\n\n\n            Zielgruppe\n\n                Landwirte\n            Kursdaten\nBezeichnung                    Datum       Von    Bis    Kursort     \nFeldspritzentest B\u00fclach        26.08.2020  08:00  16:00  B\u00fclach      \nFeldspritzentest Regensdorf    28.08.2020  08:00  16:00  Regensdorf  \nFeldspritzentest Affoltern     03.09.2020  08:00  16:00  Affoltern   \nFeldspritzentest Wiesendangen  04.09.2020  08:00  16:00  Wiesendangen\nFeldspritzentest M\u00f6nchaltorf   07.09.2020  08:00  16:00  M\u00f6nchaltorf \n            Kosten\nBeschreibung                                           Betrag   \npro Ger\u00e4t, (bei Mitgliedschaft SVLT = 70.- pro Ger\u00e4t)  CHF 100.-\n            Teilnehmer\nMindestanzahl  Maximalanzahl\n1              50           \n            Anmeldung\n                  Anmeldung nicht mehr m\u00f6glich.\n                  Anmeldeschluss: 21.08.2020\n\n        Ihr Kontakt\n\n\n                  Kurssekretariat\n\n                  058 105 98 00\n                  kurse@strickhof.ch\n                  Grundbildung Landwirtschaft & Tierberufe\n\n                  Daniel H\u00e4berli\n\n                    Bereich Landwirtschaft\n                  +41 58 105 98 24\n                  daniel.haeberli@strickhof.ch\n\n      Beliebte Themen\n\n            Fachwissen\n            Kurse\n            Ausbildungs- & Versuchsbetrieb", "page_segments": {"target_groups": [{"surface_form": "Landwirte", "start": 769, "end": 778}]}, "entities": {}}