{"html": "<section class=\"typography\" id=\"Content\"><div class=\"maincontainer\"><div class=\"event-content-left\"><div class=\"eventdetailcontent\"><h1>Biographiearbeit \u2013  Vernetzende Grundlagen</h1><p>Etwas vom Allerwichtigsten im Leben und vor allem im Handeln eines Therapeuten ist die Kenntnis der menschlichen Entwicklungsabl\u00e4ufe und deren Fehlleitungen. Wie und wann laufen biologische, seelisch- geistige, bewusstseinsm\u00e4ssige und spirituelle Entwicklungsschritte im Leben eines Menschen ab; wie und weshalb k\u00f6nnen sie fehlschlagen und welche Auswirkungen resultieren daraus; wie kann ich als Therapeut dies erkennen und welch therapeutisches Handeln erfordert diese Kenntnis.</p><p>Wie sieht es denn in meiner eigenen Biographie aus? Wie unbeschadet konnte sie gelebt werden; wo gab es Ein- und Unterbr\u00fcche oder sogar wahre Karambolagen; wie habe ich diese umfahren, ausgeblendet oder vielleicht auch gemeistert? Welche Vorstellungen habe ich von meinem Leben, von meiner Beziehungsf\u00e4higkeit, von meiner beruflichen Karriere, von meinen Anforderungen an meine Umwelt und meine Mitmenschen? Wie sieht mein Frauen- oder M\u00e4nnerbild aus? Ist dies mein Bild oder ein von aussen aufgepr\u00e4gtes?</p><p>Wo, wann und womit habe oder hatte ich meine gr\u00f6ssten Probleme in meinem Leben; welche Muster tauchen darin immer wieder auf; usw., usw.</p><p>In diesem Modul geht es darum, \u00fcber einen l\u00e4ngeren Zeitraum \u2013 damit gen\u00fcgend Zeit und Raum genutzt werden k\u00f6nnen - sich in theoretischer Biographiearbeit, aber vor allem auch in Einzelreflexion und Gruppenarbeiten mittels \u00dcbungen, gestellten Aufgaben und kreativem Ausdruck, ein klareres und dem eigenen Leben entsprechenderes \"Drehbuch zu schreiben\" und sich gleichzeitig mit dem \"eigenen Regisseur\" besser anzufreunden.</p><p>In einer Zeit, wo es immer klarer wird, dass eine Heilung ohne eine entsprechende Wandlung im Bewusstsein eigentlich gar nicht m\u00f6glich oder verifizierbar ist, ist es f\u00fcr Therapeuten immer wichtiger, ihr eigenes Sein mit immer mehr Bewusstheit wahrzunehmen und auch vermitteln zu</p><p>k\u00f6nnen.<br /><br /></p><h3>Kursinhalt:<br /><br /></h3><ul><li>Der Mensch als komplexes Konstrukt aus Zahlenverh\u00e4ltnissen und seine Entsprechungen in der Natur und im Universum.</li><li>Biologische, seelisch - geistige, bewusstseinsm\u00e4ssige und spirituelle Rhythmen im Leben eines Menschen und seine gesunden oder pathologischen Entwicklungsm\u00f6glichkeiten darin.</li><li>Quantenphilosophische Hintergr\u00fcnde des Zusammenspiels unseres Bewusstseins, unseres Denkens, F\u00fchlens und Handelns.</li><li>Der Prozess in mir von meinem Menschenbild zu meinem Weltbild zu meinem Bild der Sinnhaftigkeit; hat er stattgefunden oder nicht; wie wann wozu und weshalb?</li><li>Mein Verh\u00e4ltnis zum Tode, zum Sterben, zum Leiden, zum Wahren, zum Sch\u00f6nen zum Guten oder weshalb fehlt ein solches?</li><li>Meine Stabilit\u00e4ten, meine Abh\u00e4ngigkeiten, meine vermeintlichen Bed\u00fcrfnisse, meine Notwendigkeiten, meine Visionen in meinem Leben. Wer hat sie begr\u00fcndet, wer hat sie gefestigt, weshalb sind sie heute noch wichtig f\u00fcr mich?</li><li>Das weibliche und m\u00e4nnliche Gehirn; Spezifit\u00e4ten und Gemeinsames; was resultiert daraus f\u00fcr unser gegenseitiges Verst\u00e4ndnis, f\u00fcr unseren gemeinsamen Umgang, unsere Gesellschaftsstruktur, unsere Kultur und unser uns\u00e4gliches Leiden aneinander und voneinander.</li><li>Welches k\u00f6nnten sinnvolle Muster des Zusammenlebens sein, vor allem unter dem Aspekt der \u00e4usserst unterschiedlichen energetischen Verh\u00e4ltnisse zwischen Mann und Frau? Rhythmen der Individualisierung der Geschlechter. Sind sie gleich, \u00e4hnlich oder unterschiedlich? Welche Konsequenzen resultieren daraus?</li><li>Beziehungsformen von Mann und Frau in der Spiegelung der Lebensbiographie und die daraus entstehenden oder vorprogrammierten Krisen.</li><li>Sexualit\u00e4t: Biologie; Energetik; Sexualprobleme und- st\u00f6rungen; Krankheitspotentiale aus sexuellen Problemen.</li><li>Was bedeutet \"heil sein\" f\u00fcr den Mann, f\u00fcr die Frau; ist es dasselbe oder eventuell doch nicht und wenn ja, weshalb?<br /><br /></li></ul><h3>\u00a0Lernziele:</h3><ul><li>Sie st\u00e4rken Ihre autobiografischen Kompetenzen.</li><li>Sie erlernen die wesentlichen Zusammenh\u00e4nge zwischen Biologie, Energetik, seelischer und geistiger Entwicklung im Leben eines Menschen und den daraus resultierenden Weg zur eigenen Spiritualit\u00e4t.</li><li>Sie setzen sich mit der eigenen Pr\u00e4gungslandschaft und Bewusstwerdung von eigenen Aufmerksamkeitsdefiziten betreffend sich selbst und anderen.</li><li>Sie erkennen Defizite in der eigenen Biographie und entwickeln M\u00f6glichkeiten, damit anders umzugehen als bisher.</li><li>Sie entwickeln Mut zu erz\u00e4hlen und zu sich selbst zu stehen.</li><li>Sie erkennen Pathologien in lebensgeschichtlichen Abl\u00e4ufen anderer und lernen darauf ad\u00e4quat zu reagieren.</li><li>Sie erlangen dadurch ein ganzheitliches Verst\u00e4ndnis f\u00fcr die eigene und fremde Biographie/n und lernen daraus therapeutische Handlungsweisen zu kreieren.</li><li>Sie entwickeln einen anderen Umgang mit Abwehr, Widerspr\u00fcchen, Schw\u00e4che, St\u00e4rke und Scheitern.</li><li>Sie k\u00f6nnen gewonnene Erkenntnisse zu einer zuk\u00fcnftigen Kraftquelle f\u00fcr Ihr eigenes Handeln f\u00fcr sich selbst und f\u00fcr andere entdecken.<br /><br /></li></ul><h3><br />Voraussetzungen:<br /><br /></h3><ul><li>Studierender der SAKE/Paramed, Therapeuten, Menschen in medizinischen oder sozialen Helferberufen.<br /><br /></li></ul><h3>Dozent:<br /><br /></h3><ul><li>J\u00fcrg Hess</li></ul><p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Arzt f\u00fcr Allgemeinmedizin FMH und Komplement\u00e4rmedizin mit abgeschlossenen Studium in Hom\u00f6opathie, TCM, Bioresonanztherapie, Neuraltherapie und Clustermedizin; ebenfalls eine<br />\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Zusatzausbildung in psychosomatischer Medizin.<br /><br /></p><h3>Daten:<br /><br /></h3><ul><li>22. M\u00e4rz 2021,</li><li>7. Juni 2021,</li><li>13. September 2021,</li><li>29. November 2021,</li><li>14. Februar 2022,</li><li>25. April 2022,</li><li>27. Juni 2022,</li><li>5. September 2022,</li><li>21. November 2022,\u00a0</li><li>30. Januar 2023,</li><li>3. April 2023,</li><li>19. Juni 2023<br /><br /></li></ul><h3>Kurskosten:<br /><br /></h3><ul><li><p>CHF 2\u2018340.- (aufgeteilt auf 3 Jahre)</p></li></ul></div><div class=\"eventregdetailcontent\" style=\"margin: 0 0 30px 0;\"><h1>Biographiearbeit \u2013  Vernetzende Grundlagen</h1><h2>Anmeldung</h2><form action=\"/weiterbildung/fort-und-weiterbildungskurse/EventRegistrationForm\" enctype=\"application/x-www-form-urlencoded\" id=\"Form_EventRegistrationForm\" method=\"post\"><p class=\"message \" id=\"Form_EventRegistrationForm_error\" style=\"display: none\" /><fieldset><div class=\"field text\" id=\"Form_EventRegistrationForm_Name_Holder\"><label class=\"left\" for=\"Form_EventRegistrationForm_Name\">Name</label><div class=\"middleColumn\"><input aria-required=\"true\" class=\"text\" id=\"Form_EventRegistrationForm_Name\" name=\"Name\" required=\"required\" type=\"text\" /></div></div><div class=\"field text\" id=\"Form_EventRegistrationForm_Vorname_Holder\"><label class=\"left\" for=\"Form_EventRegistrationForm_Vorname\">Vorname</label><div class=\"middleColumn\"><input aria-required=\"true\" class=\"text\" id=\"Form_EventRegistrationForm_Vorname\" name=\"Vorname\" required=\"required\" type=\"text\" /></div></div><div class=\"field text\" id=\"Form_EventRegistrationForm_Strasse_Holder\"><label class=\"left\" for=\"Form_EventRegistrationForm_Strasse\">Strasse</label><div class=\"middleColumn\"><input aria-required=\"true\" class=\"text\" id=\"Form_EventRegistrationForm_Strasse\" name=\"Strasse\" required=\"required\" type=\"text\" /></div></div><div class=\"field text\" id=\"Form_EventRegistrationForm_PLZOrt_Holder\"><label class=\"left\" for=\"Form_EventRegistrationForm_PLZOrt\">PLZ / Ort</label><div class=\"middleColumn\"><input aria-required=\"true\" class=\"text\" id=\"Form_EventRegistrationForm_PLZOrt\" name=\"PLZOrt\" required=\"required\" type=\"text\" /></div></div><div class=\"field text\" id=\"Form_EventRegistrationForm_Telefon_Holder\"><label class=\"left\" for=\"Form_EventRegistrationForm_Telefon\">Telefon</label><div class=\"middleColumn\"><input aria-required=\"true\" class=\"text\" id=\"Form_EventRegistrationForm_Telefon\" name=\"Telefon\" required=\"required\" type=\"text\" /></div></div><div class=\"field email text\" id=\"Form_EventRegistrationForm_EMail_Holder\"><label class=\"left\" for=\"Form_EventRegistrationForm_EMail\">E-Mail</label><div class=\"middleColumn\"><input aria-required=\"true\" class=\"email text\" id=\"Form_EventRegistrationForm_EMail\" name=\"EMail\" required=\"required\" type=\"email\" /></div></div><div class=\"field text\" id=\"Form_EventRegistrationForm_AktuellerBeruf_Holder\"><label class=\"left\" for=\"Form_EventRegistrationForm_AktuellerBeruf\">Aktueller Beruf</label><div class=\"middleColumn\"><input aria-required=\"true\" class=\"text\" id=\"Form_EventRegistrationForm_AktuellerBeruf\" name=\"AktuellerBeruf\" required=\"required\" type=\"text\" /></div></div><input class=\"hidden\" id=\"Form_EventRegistrationForm_SecurityID\" name=\"SecurityID\" type=\"hidden\" value=\"afd35c1a2f64c22b3902c02740f4c1bb431cf710\" /><div class=\"field nocaptcha nolabel\" id=\"Form_EventRegistrationForm_Captcha_Holder\"><div class=\"middleColumn\"><div class=\"g-recaptcha\" data-badge=\"\" data-form=\"Form_EventRegistrationForm\" data-sitekey=\"6LdXeeIZAAAAAJgTfadGy1xJVa8mtOxaBhfvqOvW\" data-size=\"normal\" data-theme=\"light\" data-type=\"image\" id=\"Nocaptcha-Form_EventRegistrationForm_Captcha\" /><noscript>\n    &lt;p&gt;Sie m\u00fcssen JavaScript aktivieren um dieses Frmular zu \u00fcbermitteln&lt;/p&gt;\n</noscript></div></div><div class=\"clear\" /></fieldset><div class=\"Actions\"><input class=\"action\" id=\"Form_EventRegistrationForm_action_doRegistration\" name=\"action_doRegistration\" type=\"submit\" value=\"Anmelden\" /></div></form></div><div class=\"buttoncontainer\"><a href=\"/weiterbildung/fort-und-weiterbildungskurse/\">Zur\u00fcck zur \u00dcbersicht</a></div></div><div class=\"event-content-right\"><div class=\"eventbuttoncontainer\">\n\t\t\t\t\tAnmelden\n\t\t\t\t</div><div class=\"eventDateDetail\">\n\n\n                            Datum: 22.03.2021 <br />\n\n\n\t\t\t\t\t\t\tZeit: 08:30 - 16:30 Uhr\n\n                        <br />Ort: Sake Bildungszentrum AG\n\n                </div></div></div></section>", "text": "\n      Biographiearbeit \u2013 Vernetzende Grundlagen\n\n\n      Etwas vom Allerwichtigsten im Leben und vor allem im Handeln eines Therapeuten ist die Kenntnis der menschlichen Entwicklungsabl\u00e4ufe und deren Fehlleitungen. Wie und wann laufen biologische, seelisch- geistige, bewusstseinsm\u00e4ssige und spirituelle Entwicklungsschritte im Leben eines Menschen ab; wie und weshalb k\u00f6nnen sie fehlschlagen und welche Auswirkungen resultieren daraus; wie kann ich als Therapeut dies erkennen und welch therapeutisches Handeln erfordert diese Kenntnis.\n\n\n      Wie sieht es denn in meiner eigenen Biographie aus? Wie unbeschadet konnte sie gelebt werden; wo gab es Ein- und Unterbr\u00fcche oder sogar wahre Karambolagen; wie habe ich diese umfahren, ausgeblendet oder vielleicht auch gemeistert? Welche Vorstellungen habe ich von meinem Leben, von meiner Beziehungsf\u00e4higkeit, von meiner beruflichen Karriere, von meinen Anforderungen an meine Umwelt und meine Mitmenschen? Wie sieht mein Frauen- oder M\u00e4nnerbild aus? Ist dies mein Bild oder ein von aussen aufgepr\u00e4gtes?\n\n\n      Wo, wann und womit habe oder hatte ich meine gr\u00f6ssten Probleme in meinem Leben; welche Muster tauchen darin immer wieder auf; usw., usw.\n\n\n      In diesem Modul geht es darum, \u00fcber einen l\u00e4ngeren Zeitraum \u2013 damit gen\u00fcgend Zeit und Raum genutzt werden k\u00f6nnen - sich in theoretischer Biographiearbeit, aber vor allem auch in Einzelreflexion und Gruppenarbeiten mittels \u00dcbungen, gestellten Aufgaben und kreativem Ausdruck, ein klareres und dem eigenen Leben entsprechenderes \"Drehbuch zu schreiben\" und sich gleichzeitig mit dem \"eigenen Regisseur\" besser anzufreunden.\n\n\n      In einer Zeit, wo es immer klarer wird, dass eine Heilung ohne eine entsprechende Wandlung im Bewusstsein eigentlich gar nicht m\u00f6glich oder verifizierbar ist, ist es f\u00fcr Therapeuten immer wichtiger, ihr eigenes Sein mit immer mehr Bewusstheit wahrzunehmen und auch vermitteln zu\n\n\n      k\u00f6nnen.\n      \n\n      Kursinhalt:\n\n      \n        * Der Mensch als komplexes Konstrukt aus Zahlenverh\u00e4ltnissen und seine Entsprechungen in der Natur und im Universum.\n\n        * Biologische, seelisch - geistige, bewusstseinsm\u00e4ssige und spirituelle Rhythmen im Leben eines Menschen und seine gesunden oder pathologischen Entwicklungsm\u00f6glichkeiten darin.\n        * Quantenphilosophische Hintergr\u00fcnde des Zusammenspiels unseres Bewusstseins, unseres Denkens, F\u00fchlens und Handelns.\n        * Der Prozess in mir von meinem Menschenbild zu meinem Weltbild zu meinem Bild der Sinnhaftigkeit; hat er stattgefunden oder nicht; wie wann wozu und weshalb?\n        * Mein Verh\u00e4ltnis zum Tode, zum Sterben, zum Leiden, zum Wahren, zum Sch\u00f6nen zum Guten oder weshalb fehlt ein solches?\n        * Meine Stabilit\u00e4ten, meine Abh\u00e4ngigkeiten, meine vermeintlichen Bed\u00fcrfnisse, meine Notwendigkeiten, meine Visionen in meinem Leben. Wer hat sie begr\u00fcndet, wer hat sie gefestigt, weshalb sind sie heute noch wichtig f\u00fcr mich?\n        * Das weibliche und m\u00e4nnliche Gehirn; Spezifit\u00e4ten und Gemeinsames; was resultiert daraus f\u00fcr unser gegenseitiges Verst\u00e4ndnis, f\u00fcr unseren gemeinsamen Umgang, unsere Gesellschaftsstruktur, unsere Kultur und unser uns\u00e4gliches Leiden aneinander und voneinander.\n        * Welches k\u00f6nnten sinnvolle Muster des Zusammenlebens sein, vor allem unter dem Aspekt der \u00e4usserst unterschiedlichen energetischen Verh\u00e4ltnisse zwischen Mann und Frau? Rhythmen der Individualisierung der Geschlechter. Sind sie gleich, \u00e4hnlich oder unterschiedlich? Welche Konsequenzen resultieren daraus?\n        * Beziehungsformen von Mann und Frau in der Spiegelung der Lebensbiographie und die daraus entstehenden oder vorprogrammierten Krisen.\n        * Sexualit\u00e4t: Biologie; Energetik; Sexualprobleme und- st\u00f6rungen; Krankheitspotentiale aus sexuellen Problemen.\n        * Was bedeutet \"heil sein\" f\u00fcr den Mann, f\u00fcr die Frau; ist es dasselbe oder eventuell doch nicht und wenn ja, weshalb?\n          \n\n      Lernziele:\n\n        * Sie st\u00e4rken Ihre autobiografischen Kompetenzen.\n        * Sie erlernen die wesentlichen Zusammenh\u00e4nge zwischen Biologie, Energetik, seelischer und geistiger Entwicklung im Leben eines Menschen und den daraus resultierenden Weg zur eigenen Spiritualit\u00e4t.\n        * Sie setzen sich mit der eigenen Pr\u00e4gungslandschaft und Bewusstwerdung von eigenen Aufmerksamkeitsdefiziten betreffend sich selbst und anderen.\n        * Sie erkennen Defizite in der eigenen Biographie und entwickeln M\u00f6glichkeiten, damit anders umzugehen als bisher.\n        * Sie entwickeln Mut zu erz\u00e4hlen und zu sich selbst zu stehen.\n        * Sie erkennen Pathologien in lebensgeschichtlichen Abl\u00e4ufen anderer und lernen darauf ad\u00e4quat zu reagieren.\n        * Sie erlangen dadurch ein ganzheitliches Verst\u00e4ndnis f\u00fcr die eigene und fremde Biographie/n und lernen daraus therapeutische Handlungsweisen zu kreieren.\n        * Sie entwickeln einen anderen Umgang mit Abwehr, Widerspr\u00fcchen, Schw\u00e4che, St\u00e4rke und Scheitern.\n        * Sie k\u00f6nnen gewonnene Erkenntnisse zu einer zuk\u00fcnftigen Kraftquelle f\u00fcr Ihr eigenes Handeln f\u00fcr sich selbst und f\u00fcr andere entdecken.\n          \n\n      \n      Voraussetzungen:\n      \n        * Studierender der SAKE/Paramed, Therapeuten, Menschen in medizinischen oder sozialen Helferberufen.\n\n          \n\n      Dozent:\n      \n        * J\u00fcrg Hess\n\n\n      Arzt f\u00fcr Allgemeinmedizin FMH und Komplement\u00e4rmedizin mit abgeschlossenen Studium in Hom\u00f6opathie, TCM, Bioresonanztherapie, Neuraltherapie und Clustermedizin; ebenfalls eine\n      Zusatzausbildung in psychosomatischer Medizin.\n      \n\n      Daten:\n\n      \n        * 22. M\u00e4rz 2021,\n\n        * 7. Juni 2021,\n        * 13. September 2021,\n        * 29. November 2021,\n        * 14. Februar 2022,\n        * 25. April 2022,\n        * 27. Juni 2022,\n        * 5. September 2022,\n        * 21. November 2022,\n        * 30. Januar 2023,\n        * 3. April 2023,\n        * 19. Juni 2023\n          \n\n      Kurskosten:\n      \n\n        * CHF 2\u2018340.- (aufgeteilt auf 3 Jahre)\n\n\n      Biographiearbeit \u2013 Vernetzende Grundlagen\n\n\n      Anmeldung\n\n        Name\n\n        Vorname\n        Strasse\n        PLZ / Ort\n        Telefon\n        E-Mail\n        Aktueller Beruf\n          <p>Sie m\u00fcssen JavaScript aktivieren um dieses Frmular zu \u00fcbermitteln</p>\n      Zur\u00fcck zur \u00dcbersicht\n      Anmelden\n      Datum: 22.03.2021\n      Zeit: 08:30 - 16:30 Uhr\n      Ort: Sake Bildungszentrum AG", "page_segments": {"course_contents": [{"surface_form": "* Der Mensch als komplexes Konstrukt aus Zahlenverh\u00e4ltnissen und seine Entsprechungen in der Natur und im Universum.\n\n        * Biologische, seelisch - geistige, bewusstseinsm\u00e4ssige und spirituelle Rhythmen im Leben eines Menschen und seine gesunden oder pathologischen Entwicklungsm\u00f6glichkeiten darin.\n        * Quantenphilosophische Hintergr\u00fcnde des Zusammenspiels unseres Bewusstseins, unseres Denkens, F\u00fchlens und Handelns.\n        * Der Prozess in mir von meinem Menschenbild zu meinem Weltbild zu meinem Bild der Sinnhaftigkeit; hat er stattgefunden oder nicht; wie wann wozu und weshalb?\n        * Mein Verh\u00e4ltnis zum Tode, zum Sterben, zum Leiden, zum Wahren, zum Sch\u00f6nen zum Guten oder weshalb fehlt ein solches?\n        * Meine Stabilit\u00e4ten, meine Abh\u00e4ngigkeiten, meine vermeintlichen Bed\u00fcrfnisse, meine Notwendigkeiten, meine Visionen in meinem Leben. Wer hat sie begr\u00fcndet, wer hat sie gefestigt, weshalb sind sie heute noch wichtig f\u00fcr mich?\n        * Das weibliche und m\u00e4nnliche Gehirn; Spezifit\u00e4ten und Gemeinsames; was resultiert daraus f\u00fcr unser gegenseitiges Verst\u00e4ndnis, f\u00fcr unseren gemeinsamen Umgang, unsere Gesellschaftsstruktur, unsere Kultur und unser uns\u00e4gliches Leiden aneinander und voneinander.\n        * Welches k\u00f6nnten sinnvolle Muster des Zusammenlebens sein, vor allem unter dem Aspekt der \u00e4usserst unterschiedlichen energetischen Verh\u00e4ltnisse zwischen Mann und Frau? Rhythmen der Individualisierung der Geschlechter. Sind sie gleich, \u00e4hnlich oder unterschiedlich? Welche Konsequenzen resultieren daraus?\n        * Beziehungsformen von Mann und Frau in der Spiegelung der Lebensbiographie und die daraus entstehenden oder vorprogrammierten Krisen.\n        * Sexualit\u00e4t: Biologie; Energetik; Sexualprobleme und- st\u00f6rungen; Krankheitspotentiale aus sexuellen Problemen.\n        * Was bedeutet \"heil sein\" f\u00fcr den Mann, f\u00fcr die Frau; ist es dasselbe oder eventuell doch nicht und wenn ja, weshalb?", "start": 1971, "end": 3897}], "prerequisites": [{"surface_form": "* Studierender der SAKE/Paramed, Therapeuten, Menschen in medizinischen oder sozialen Helferberufen.", "start": 5124, "end": 5224}], "learning_objectives": [{"surface_form": "* Sie st\u00e4rken Ihre autobiografischen Kompetenzen.\n        * Sie erlernen die wesentlichen Zusammenh\u00e4nge zwischen Biologie, Energetik, seelischer und geistiger Entwicklung im Leben eines Menschen und den daraus resultierenden Weg zur eigenen Spiritualit\u00e4t.\n        * Sie setzen sich mit der eigenen Pr\u00e4gungslandschaft und Bewusstwerdung von eigenen Aufmerksamkeitsdefiziten betreffend sich selbst und anderen.\n        * Sie erkennen Defizite in der eigenen Biographie und entwickeln M\u00f6glichkeiten, damit anders umzugehen als bisher.\n        * Sie entwickeln Mut zu erz\u00e4hlen und zu sich selbst zu stehen.\n        * Sie erkennen Pathologien in lebensgeschichtlichen Abl\u00e4ufen anderer und lernen darauf ad\u00e4quat zu reagieren.\n        * Sie erlangen dadurch ein ganzheitliches Verst\u00e4ndnis f\u00fcr die eigene und fremde Biographie/n und lernen daraus therapeutische Handlungsweisen zu kreieren.\n        * Sie entwickeln einen anderen Umgang mit Abwehr, Widerspr\u00fcchen, Schw\u00e4che, St\u00e4rke und Scheitern.\n        * Sie k\u00f6nnen gewonnene Erkenntnisse zu einer zuk\u00fcnftigen Kraftquelle f\u00fcr Ihr eigenes Handeln f\u00fcr sich selbst und f\u00fcr andere entdecken.", "start": 3936, "end": 5066}]}, "entities": {}}