{"html": "<div class=\"section-content\"><div class=\"left\"><div class=\"about\"><h2>\u00dcber die Weiterbildung</h2><p>Multi \u2013 ob Talent und Tasking. <br />Als Mediamatiker/in mit eidgen\u00f6ssischem Fachausweis sind Sie das entscheidende Bindeglied zwischen verschiedenen Disziplinen \u2013 von Multimedia und Design bis Marketing oder Informatik. Ihr \u00dcberblick und Ihr Organisationstalent helfen Ihnen, wenn Sie digitale Projekte konzipieren oder planen. Auch Print-Medien, Pr\u00e4sentationen, sowie Interne und Externe Kommunikation geh\u00f6ren zu Ihren Aufgaben. Der Fachausweis best\u00e4tigt Ihre F\u00e4higkeiten, sichert Ihnen gute Aufstiegschancen und gibt Ihnen neues, wertvolles Wissen f\u00fcr die Praxis.</p></div><div class=\"future\"><header><h2>Zukunftschancen</h2></header><ul><li><span><img alt=\"\" src=\"/static/img/ict_icon_zukunft.e87aa3fd0324.png\" /></span>\n            Web-/Medien-/Marketing -oder Kommunikations-ProjektleiterIn\n        </li><li><span><img alt=\"\" src=\"/static/img/ict_icon_zukunft.e87aa3fd0324.png\" /></span>\n            ProjektleiterIn in einem gr\u00f6sseren oder komplexeren Multimedia-Projekt\n        </li><li><span><img alt=\"\" src=\"/static/img/ict_icon_zukunft.e87aa3fd0324.png\" /></span>\n            Studium an einer Fachhochschule + Abschluss \u00abBachelor of Science\u00bb\n        </li><li><span><img alt=\"\" src=\"/static/img/ict_icon_zukunft.e87aa3fd0324.png\" /></span>\n            eidg. Diplom (ICT-Manager oder ICT Security Expert)\n        </li></ul></div><div class=\"partners\"><header><h2>Unsere Bildungspartner</h2></header><p><a href=\"https://ibaw.ch/aus-weiterbildungen/mediamatiker-fachausweis/\" target=\"_blank\">IBAW <span class=\"icon-arrow-right\" /></a></p></div></div><div class=\"right\"><div class=\"facts\"><header><h2>Fakten</h2></header><ul><li><span class=\"bodymovin-icon\" data-anim-key=\"dauer\"><img alt=\"\" src=\"/static/img/bodymovin_fallback/dauer.5edbc2e76e31.png\" /></span><b>Dauer:</b> Individuell (meist 2-3 Semester)\n        </li><li><span class=\"bodymovin-icon\" data-anim-key=\"pruefungsgebuehr\"><img alt=\"\" src=\"/static/img/bodymovin_fallback/pruefungsgebuehr.17f073f4cab5.png\" /></span><b>Pr\u00fcfungsgeb\u00fchr:</b> CHF 2\u2019900\n        </li><li><span class=\"bodymovin-icon\" data-anim-key=\"termin\"><img alt=\"\" src=\"/static/img/bodymovin_fallback/termin.2f5d09ca4732.png\" /></span><b>N\u00e4chste Pr\u00fcfungstermine:</b> Letzte Berufspr\u00fcfung 2022\n        </li><li><span class=\"bodymovin-icon\" data-anim-key=\"pruefungsvorbereitung\"><img alt=\"\" src=\"/static/img/bodymovin_fallback/pruefungsvorbereitung.733f556aaaf4.png\" /></span><b>Pr\u00fcfungsvorbereitung:</b> Berufsbegleitend, an einer der zahlreichen privaten Weiterbildungsinstitutionen oder im Selbststudium.\n        </li><li><span class=\"bodymovin-icon\" data-anim-key=\"zulassung_studium\"><img alt=\"\" src=\"/static/img/bodymovin_fallback/zulassung.11abbb390234.png\" /></span><b>Anschluss:</b> Mit dem abgeschlossenem Fachausweis k\u00f6nnen Sie anschliessend den Abschluss dipl. ICT-Manager/in mit einer 3 bis 4-semestrigen berufsbegleitenden Weiterbildung erwerben. Zudem ist mit den Abschl\u00fcssen eine Zulassung oder Anrechnung f\u00fcr Studieng\u00e4nge (BA/MA) oder Weiterbildungen (CAS/DAS/MAS) auf Hochschulstufe m\u00f6glich. Wir empfehlen eine individuelle Pr\u00fcfung durch die entsprechende Schule.\n        </li></ul></div><div class=\"reqs\"><header><h2>Anforderungen</h2></header><ul><li><span><img alt=\"\" src=\"/static/img/ict_icon_anforderung.85d14b57e1c5.png\" /></span>\n            Abgeschlossene Lehre als MediamatikerIn oder Polygraf/in EFZ + 2 Jahre Berufserfahrung im Bereich Mediamatik\n        </li><li class=\"sep\">oder</li><li><span><img alt=\"\" src=\"/static/img/ict_icon_anforderung.85d14b57e1c5.png\" /></span>\n            Abgeschlossene Berufslehre mit EFZ, Fachmittelschule oder Gymnasium + 4 Jahre Berufserfahrung in der ICT-Branche (min. 2 davon im Bereich Mediamatik)\n        </li><li class=\"sep\">oder</li><li><span><img alt=\"\" src=\"/static/img/ict_icon_anforderung.85d14b57e1c5.png\" /></span>\n            6 Jahre Berufserfahrung in der ICT-Branche (min. 2 davon im Bereich Mediamatik)\n        </li></ul></div><div class=\"more\"><p><a href=\"https://www.ict-berufsbildung.ch/berufsbildung/ict-weiterbildung/mediamatikerin-efa/\" target=\"_blank\">Weiterf\u00fchrende Informationen zur Pr\u00fcfung und Zulassung finden Sie hier. <span class=\"icon-arrow-right\" /></a></p></div></div></div>", "text": "\n      \u00dcber die Weiterbildung\n\n\n      Multi \u2013 ob Talent und Tasking.\n      Als Mediamatiker/in mit eidgen\u00f6ssischem Fachausweis sind Sie das entscheidende Bindeglied zwischen verschiedenen Disziplinen \u2013 von Multimedia und Design bis Marketing oder Informatik. Ihr \u00dcberblick und Ihr Organisationstalent helfen Ihnen, wenn Sie digitale Projekte konzipieren oder planen. Auch Print-Medien, Pr\u00e4sentationen, sowie Interne und Externe Kommunikation geh\u00f6ren zu Ihren Aufgaben. Der Fachausweis best\u00e4tigt Ihre F\u00e4higkeiten, sichert Ihnen gute Aufstiegschancen und gibt Ihnen neues, wertvolles Wissen f\u00fcr die Praxis.\n\n\n      Zukunftschancen\n\n        * Web-/Medien-/Marketing -oder Kommunikations-ProjektleiterIn\n        * ProjektleiterIn in einem gr\u00f6sseren oder komplexeren Multimedia-Projekt\n        * Studium an einer Fachhochschule + Abschluss \u00abBachelor of Science\u00bb\n        * eidg. Diplom (ICT-Manager oder ICT Security Expert)\n\n      Unsere Bildungspartner\n\n\n      IBAW\n\n\n      Fakten\n\n        * Dauer: Individuell (meist 2-3 Semester)\n        * Pr\u00fcfungsgeb\u00fchr: CHF 2\u2019900\n        * N\u00e4chste Pr\u00fcfungstermine: Letzte Berufspr\u00fcfung 2022\n        * Pr\u00fcfungsvorbereitung: Berufsbegleitend, an einer der zahlreichen privaten Weiterbildungsinstitutionen oder im Selbststudium.\n        * Anschluss: Mit dem abgeschlossenem Fachausweis k\u00f6nnen Sie anschliessend den Abschluss dipl. ICT-Manager/in mit einer 3 bis 4-semestrigen berufsbegleitenden Weiterbildung erwerben. Zudem ist mit den Abschl\u00fcssen eine Zulassung oder Anrechnung f\u00fcr Studieng\u00e4nge (BA/MA) oder Weiterbildungen (CAS/DAS/MAS) auf Hochschulstufe m\u00f6glich. Wir empfehlen eine individuelle Pr\u00fcfung durch die entsprechende Schule.\n\n      Anforderungen\n\n        * Abgeschlossene Lehre als MediamatikerIn oder Polygraf/in EFZ + 2 Jahre Berufserfahrung im Bereich Mediamatik\n        * oder\n        * Abgeschlossene Berufslehre mit EFZ, Fachmittelschule oder Gymnasium + 4 Jahre Berufserfahrung in der ICT-Branche (min. 2 davon im Bereich Mediamatik)\n        * oder\n        * 6 Jahre Berufserfahrung in der ICT-Branche (min. 2 davon im Bereich Mediamatik)\n\n      Weiterf\u00fchrende Informationen zur Pr\u00fcfung und Zulassung finden Sie hier.", "page_segments": {"prerequisites": [{"surface_form": "Abgeschlossene Lehre als MediamatikerIn oder Polygraf/in EFZ + 2 Jahre Berufserfahrung im Bereich Mediamatik\n        * oder\n        * Abgeschlossene Berufslehre mit EFZ, Fachmittelschule oder Gymnasium + 4 Jahre Berufserfahrung in der ICT-Branche (min. 2 davon im Bereich Mediamatik)\n        * oder\n        * 6 Jahre Berufserfahrung in der ICT-Branche (min. 2 davon im Bereich Mediamatik)", "content_type": "List", "start": 1703, "end": 2091}]}, "entities": {}}