{"html": "<div class=\"section-content\"><div class=\"left\"><div class=\"about\"><h2>\u00dcber die Weiterbildung</h2><p>Teamplayer und Teamleader in einer Person. <br />Als ICT-Manager mit eidgen\u00f6ssischem Diplom behalten Sie den Blick f\u00fcr das grosse Ganze, wenn unter Ihrer F\u00fchrung komplexe Informatik-Projekte entstehen und wachsen. Sie treiben die Entwicklung voran: f\u00fcr Ihre Projekte \u2013 und f\u00fcr Ihre Mitarbeiter. Durch die optimale Mischung von Wissen und Praxis schlagen Sie die Br\u00fccke zwischen Kunden und Ihren ICT-Kollegen. Als diplomierter Profi winken Ihnen gute Aufstiegschancen und mehr Verantwortung durch leitende Team- oder Kaderfunktionen im ICT-Bereich.</p></div><div class=\"future\"><header><h2>Zukunftschancen</h2></header><ul><li><span><img alt=\"\" src=\"/static/img/ict_icon_zukunft.e87aa3fd0324.png\" /></span>\n            Teamleitungs- oder Kaderfunktion in den Branchen:\n            <ul><li>SoftwareherstellerIn</li><li>Banken</li><li>IT-DienstleisterIn</li><li>Versicherungen</li><li>und viele weitere</li></ul></li><li><span><img alt=\"\" src=\"/static/img/ict_icon_zukunft.e87aa3fd0324.png\" /></span>\n            Studium an einer Fachhochschule und dem Abschluss \u00abMaster of Advanced Studies\u00bb\n        </li></ul></div><div class=\"partners\"><header><h2>Unsere Bildungspartner</h2></header><p><a href=\"https://ibaw.ch/aus-weiterbildungen/ict-manager/\" target=\"_blank\">IBAW <span class=\"icon-arrow-right\" /></a><br /><a href=\"https://www.idec.ch\" target=\"_blank\">IDEC <span class=\"icon-arrow-right\" /></a><br /><a href=\"https://www.ifa.ch\" target=\"_blank\">IFA <span class=\"icon-arrow-right\" /></a><br /><a href=\"http://www.iseig.ch/\" target=\"_blank\">ISEIG <span class=\"icon-arrow-right\" /></a><br /><a href=\"https://www.kvlu.ch/berufsakademie/\" target=\"_blank\">KV Luzern <span class=\"icon-arrow-right\" /></a><br /><a href=\"https://www.microwin.com/\" target=\"_blank\">Microwin <span class=\"icon-arrow-right\" /></a><br /><a href=\"https://www.wiss.ch\" target=\"_blank\">WISS <span class=\"icon-arrow-right\" /></a></p></div></div><div class=\"right\"><div class=\"facts\"><header><h2>Fakten</h2></header><ul><li><span class=\"bodymovin-icon\" data-anim-key=\"dauer\"><img alt=\"\" src=\"/static/img/bodymovin_fallback/dauer.5edbc2e76e31.png\" /></span><b>Dauer:</b> Individuell (meist 3-4 Semester)\n        </li><li><span class=\"bodymovin-icon\" data-anim-key=\"pruefungsgebuehr\"><img alt=\"\" src=\"/static/img/bodymovin_fallback/pruefungsgebuehr.17f073f4cab5.png\" /></span><b>Pr\u00fcfungsgeb\u00fchr:</b> CHF 3\u2019400\n        </li><li><span class=\"bodymovin-icon\" data-anim-key=\"termin\"><img alt=\"\" src=\"/static/img/bodymovin_fallback/termin.2f5d09ca4732.png\" /></span><b>N\u00e4chste Pr\u00fcfungstermine:</b><br />Schriftlicher Teil: 21. Mai 2021<br />M\u00fcndlicher Teil: 25. - 26. Mai 2021<br />(Anmeldefrist: bis 6. Januar 2021)\n        </li><li><span class=\"bodymovin-icon\" data-anim-key=\"pruefungsvorbereitung\"><img alt=\"\" src=\"/static/img/bodymovin_fallback/pruefungsvorbereitung.733f556aaaf4.png\" /></span><b>Pr\u00fcfungsvorbereitung:</b> Berufsbegleitend, an einer der zahlreichen privaten Weiterbildungsinstitutionen oder im Selbststudium.\n        </li><li><span class=\"bodymovin-icon\" data-anim-key=\"zulassung_studium\"><img alt=\"\" src=\"/static/img/bodymovin_fallback/zulassung.11abbb390234.png\" /></span><b>Anschluss:</b> Mit diesem Abschluss ist eine Zulassung oder Anrechnung f\u00fcr Studieng\u00e4nge (BA/MA) oder Weiterbildungen (CAS/DAS/MAS) auf Hochschulstufe m\u00f6glich. Wir empfehlen eine individuelle Pr\u00fcfung durch die entsprechende Schule.\n        </li></ul></div><div class=\"reqs\"><header><h2>Anforderungen</h2></header><ul><li><span><img alt=\"\" src=\"/static/img/ict_icon_anforderung.85d14b57e1c5.png\" /></span>\n            Fachausweis einer Berufspr\u00fcfung + 4 Jahre Berufserfahrung in der ICT-Branche\n        </li><li class=\"sep\">oder</li><li><span><img alt=\"\" src=\"/static/img/ict_icon_anforderung.85d14b57e1c5.png\" /></span>\n            Diplom einer h\u00f6heren Fachpr\u00fcfung (EFA) oder einer h\u00f6heren Fachschule + 3 Jahre Berufserfahrung in der ICT-Branche\n        </li><li class=\"sep\">oder</li><li><span><img alt=\"\" src=\"/static/img/ict_icon_anforderung.85d14b57e1c5.png\" /></span>\n            Abgeschlossener Bachelor oder Master einer anerkannten Hochschule + 2 Jahre Berufserfahrung in der ICT-Branche\n        </li><li class=\"sep\">oder</li><li><span><img alt=\"\" src=\"/static/img/ict_icon_anforderung.85d14b57e1c5.png\" /></span>\n            \u00absur Dossier\u00bb-Pr\u00fcfung einer qualifizierten Berufspraxis in der ICT-Branche von mindestens 8 Jahren + 2 Jahre in einer leitenden Fach- und/oder Linien-Funktion\n        </li></ul></div><div class=\"more\"><p><a href=\"https://www.ict-berufsbildung.ch/berufsbildung/ict-weiterbildung/ict-managerin-ed/\" target=\"_blank\">Weiterf\u00fchrende Informationen zur Pr\u00fcfung und Zulassung finden Sie hier. <span class=\"icon-arrow-right\" /></a></p></div></div></div>", "text": "\n      \u00dcber die Weiterbildung\n\n\n      Teamplayer und Teamleader in einer Person.\n      Als ICT-Manager mit eidgen\u00f6ssischem Diplom behalten Sie den Blick f\u00fcr das grosse Ganze, wenn unter Ihrer F\u00fchrung komplexe Informatik-Projekte entstehen und wachsen. Sie treiben die Entwicklung voran: f\u00fcr Ihre Projekte \u2013 und f\u00fcr Ihre Mitarbeiter. Durch die optimale Mischung von Wissen und Praxis schlagen Sie die Br\u00fccke zwischen Kunden und Ihren ICT-Kollegen. Als diplomierter Profi winken Ihnen gute Aufstiegschancen und mehr Verantwortung durch leitende Team- oder Kaderfunktionen im ICT-Bereich.\n\n\n      Zukunftschancen\n\n        * Teamleitungs- oder Kaderfunktion in den Branchen:\n            + SoftwareherstellerIn\n            + Banken\n            + IT-DienstleisterIn\n            + Versicherungen\n            + und viele weitere\n        * Studium an einer Fachhochschule und dem Abschluss \u00abMaster of Advanced Studies\u00bb\n\n      Unsere Bildungspartner\n\n\n      IBAW\n      IDEC\n      IFA\n      ISEIG\n      KV Luzern\n      Microwin\n      WISS\n\n\n      Fakten\n\n        * Dauer: Individuell (meist 3-4 Semester)\n        * Pr\u00fcfungsgeb\u00fchr: CHF 3\u2019400\n        * N\u00e4chste Pr\u00fcfungstermine:\n          Schriftlicher Teil: 21. Mai 2021\n          M\u00fcndlicher Teil: 25. - 26. Mai 2021\n          (Anmeldefrist: bis 6. Januar 2021)\n        * Pr\u00fcfungsvorbereitung: Berufsbegleitend, an einer der zahlreichen privaten Weiterbildungsinstitutionen oder im Selbststudium.\n        * Anschluss: Mit diesem Abschluss ist eine Zulassung oder Anrechnung f\u00fcr Studieng\u00e4nge (BA/MA) oder Weiterbildungen (CAS/DAS/MAS) auf Hochschulstufe m\u00f6glich. Wir empfehlen eine individuelle Pr\u00fcfung durch die entsprechende Schule.\n\n      Anforderungen\n\n        * Fachausweis einer Berufspr\u00fcfung + 4 Jahre Berufserfahrung in der ICT-Branche\n        * oder\n        * Diplom einer h\u00f6heren Fachpr\u00fcfung (EFA) oder einer h\u00f6heren Fachschule + 3 Jahre Berufserfahrung in der ICT-Branche\n        * oder\n        * Abgeschlossener Bachelor oder Master einer anerkannten Hochschule + 2 Jahre Berufserfahrung in der ICT-Branche\n        * oder\n        * \u00absur Dossier\u00bb-Pr\u00fcfung einer qualifizierten Berufspraxis in der ICT-Branche von mindestens 8 Jahren + 2 Jahre in einer leitenden Fach- und/oder Linien-Funktion\n\n      Weiterf\u00fchrende Informationen zur Pr\u00fcfung und Zulassung finden Sie hier.", "page_segments": {"prerequisites": [{"surface_form": "Fachausweis einer Berufspr\u00fcfung + 4 Jahre Berufserfahrung in der ICT-Branche\n        * oder\n        * Diplom einer h\u00f6heren Fachpr\u00fcfung (EFA) oder einer h\u00f6heren Fachschule + 3 Jahre Berufserfahrung in der ICT-Branche\n        * oder\n        * Abgeschlossener Bachelor oder Master einer anerkannten Hochschule + 2 Jahre Berufserfahrung in der ICT-Branche\n        * oder\n        * \u00absur Dossier\u00bb-Pr\u00fcfung einer qualifizierten Berufspraxis in der ICT-Branche von mindestens 8 Jahren + 2 Jahre in einer leitenden Fach- und/oder Linien-Funktion", "content_type": "List", "start": 1703, "end": 2238}]}, "entities": {"unknown": [{"surface_form": "Schule", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#189", "type": "topic", "start": 1663, "end": 1669, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Weiterbildungen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#16", "type": "topic", "start": 1541, "end": 1556, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Master", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#133", "type": "education", "start": 882, "end": 888, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Fachhochschule", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#628", "type": "school", "start": 848, "end": 862, "wikipedia": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fachhochschule", "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": "https://www.wikidata.org/wiki/Q1365560", "esco": NaN}, {"surface_form": "Mitarbeiter", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#755", "type": "occupation", "start": 320, "end": 331, "wikipedia": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mitarbeiter", "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Versicherungen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#57", "type": "topic", "start": 774, "end": 788, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "F\u00fchrung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#142", "type": "topic", "start": 192, "end": 199, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Entwicklung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#27", "type": "topic", "start": 268, "end": 279, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}], "prerequisites": [{"surface_form": "Bachelor", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#132", "type": "education", "start": 1960, "end": 1968, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Fachschule", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#742", "type": "topic", "start": 1863, "end": 1873, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Master", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#133", "type": "education", "start": 1974, "end": 1980, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Diplom einer h\u00f6heren Fachpr\u00fcfung (EFA)", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#756", "type": "education", "start": 1805, "end": 1843, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "ICT-Branche", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#757", "type": "topic", "start": 1768, "end": 1779, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "ICT-Branche", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#757", "type": "topic", "start": 1907, "end": 1918, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "ICT-Branche", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#757", "type": "topic", "start": 2043, "end": 2054, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "ICT-Branche", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#757", "type": "topic", "start": 2143, "end": 2154, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}], "certificates": [{"surface_form": "Manager", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#227", "type": "occupation", "start": 95, "end": 102, "wikipedia": "https://de.wikipedia.org/wiki/Manager_(Wirtschaft)", "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": "https://www.wikidata.org/wiki/Q2462658", "esco": "http://data.europa.eu/esco/occupation/544cd9cf-e2ee-4ac0-8a02-7147af6b97d7"}, {"surface_form": "ICT-Manager mit eidgen\u00f6ssischem Diplom", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#758", "type": "education", "start": 91, "end": 129, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}]}}