{"html": "<section id=\"content\" style=\"float: left;\"><div class=\"post-0 page type-page status-draft hentry\" id=\"post-0\"><span class=\"entry-title rich-snippet-hidden\" /><span class=\"vcard rich-snippet-hidden\"><span class=\"fn\" /></span><span class=\"updated rich-snippet-hidden\" /><div class=\"post-content\"><div class=\"tribe-no-js\" data-category=\"\" data-datepicker_format=\"11\" data-featured=\"\" data-live_ajax=\"1\" id=\"tribe-events\"><div class=\"tribe-events-before-html\"><p>F\u00fcr Ihre individuelle Kursauswahl und entsprechende Niveaueinstufung empfehlen wir unseren kostenlosen <a href=\"https://test.academia-languages.ch/welcome/de\" target=\"_blank\">Einstufungstest</a>. F\u00fcr Einzelunterricht beraten wir Sie gerne individuell. Kurseinstieg in laufende Kurse ist m\u00f6glich, bitte kontaktieren Sie uns f\u00fcr eine pers\u00f6nliche Beratung.<br /><br /><strong>Als Schutz unserer Teilnehmenden und Mitarbeitenden haben wir alle Kurse, die gem\u00e4ss den neuen Massnahmen des BAGs nicht mehr vor Ort durchgef\u00fchrt werden k\u00f6nnen, auf Online-Unterricht umgestellt. Wir sind per E-Mail oder Telefon gerne f\u00fcr Sie da.<br /><br />Bitte tragen Sie in allen Academia Schulen sowohl in den \u00f6ffentlich zug\u00e4nglichen Bereichen wie auch in den Klassenzimmern eine Schutzmaske. Danke f\u00fcr Ihre Kooperation und bleiben Sie gesund.</strong><br /></p></div><span class=\"tribe-events-ajax-loading\"><img alt=\"Lade Veranstaltungen\" class=\"lazyload tribe-events-spinner-medium\" data-orig-src=\"https://academia-languages.ch/wp-content/plugins/the-events-calendar/src/resources/images/tribe-loading.gif\" src=\"data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAAAACH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==\" /></span><div class=\"tribe-events-single\" id=\"tribe-events-content\"><div class=\"post-72713 tribe_events type-tribe_events status-publish hentry tag-niveau-aufbaukurs-2x-wchentlich tribe_events_cat-franzsisch cat_franzsisch\" id=\"post-72713\"><div class=\"fusion-events-featured-image fusion-events-single-title\"><div class=\"fusion-events-single-title-content\"><h2 class=\"tribe-events-single-event-title summary entry-title\">Niveau-Aufbaukurs 2x w\u00f6chentlich \u2013 Franz\u00f6sisch \u2013 C1</h2><div class=\"tribe-events-schedule updated published tribe-clearfix\"><h3><span class=\"tribe-event-date-start\">31. August 2021 \u2013 18:30</span> - <span class=\"tribe-event-date-end\">28. April 2022 \u2013 20:00</span></h3></div></div></div><div class=\"tribe-events-single-event-description tribe-events-content entry-content description\"><p>Unsere Aufbaukurse erweitern kontinuierlich und gezielt Ihre Sprachfertigkeiten (Sprechen, Lesen, H\u00f6ren, Schreiben) auf der jeweiligen Niveaustufe. Der Fokus liegt auf allgemeinsprachlichen Themen gem\u00e4ss dem Gemeinsamen Europ\u00e4ischen Referenzrahmen f\u00fcr Sprache (GER). Die Kurse sind ohne Pr\u00fcfungsvorbereitung, diese kann erg\u00e4nzend gebucht werden. Ideal f\u00fcr: Anf\u00e4ngerinnen und Anf\u00e4nger sowie Fortgeschrittene, Berufst\u00e4tige, Business-Sprache; kombinierbar mit einem Diplomvorbereitungskurs</p></div><div class=\"tribe-events-cal-links\"><a class=\"tribe-events-gcal tribe-events-button\" href=\"https://www.google.com/calendar/event?action=TEMPLATE&amp;text=Niveau-Aufbaukurs+2x+w%26%23xF6%3Bchentlich+%26%23x2013%3B+Franz%26%23xF6%3Bsisch+%26%23x2013%3B+C1&amp;dates=20210831T183000/20220428T200000&amp;details=Unsere+Aufbaukurse+erweitern+kontinuierlich+und+gezielt+Ihre+Sprachfertigkeiten+%28Sprechen%2C+Lesen%2C+H%26ouml%3Bren%2C+Schreiben%29+auf+der+jeweiligen+Niveaustufe.+Der+Fokus+liegt+auf+allgemeinsprachlichen+Themen+gem%26auml%3Bss+dem+Gemeinsamen+Europ%26auml%3Bischen+Referenzrahmen+f%26uuml%3Br+Sprache+%28GER%29.+Die+Kurse+sind+ohne+Pr%26uuml%3Bfungsvorbereitung%2C+diese+kann+erg%26auml%3Bnzend+gebucht+werden.+Ideal+f%26uuml%3Br%3A+Anf%26auml%3Bngerinnen+und+Anf%26auml%3Bnger+sowie+Fortgeschrittene%2C+Berufst%26auml%3Btige%2C+Business-Sprache%3B+kombinierbar+mit+einem+Diplomvorbereitungskurs&amp;location=Basel%2C+Schiffl%C3%A4nde+3%2C+Basel%2C+Basel%2C+4051&amp;trp=false&amp;sprop=website:https://academia-languages.ch&amp;ctz=UTC\" title=\"Zum Google Kalender hinzuf\u00fcgen\">+ Zu Google Kalender hinzuf\u00fcgen</a><a class=\"tribe-events-ical tribe-events-button\" href=\"https://academia-languages.ch/kurs/niveau-aufbaukurs-2x-wchentlich-franzsisch-c1-2/?ical=1\" title=\".ics Datei herunterladen\">+ Exportiere iCal</a></div></div><div id=\"tribe-events-footer\"><h3 class=\"tribe-events-visuallyhidden\">Kurs Navigation</h3><ul class=\"tribe-events-sub-nav\"><li class=\"tribe-events-nav-previous\"><a href=\"https://academia-languages.ch/kurs/niveau-aufbaukurs-2x-wchentlich-franzsisch-a2-3/\">Niveau-Aufbaukurs 2x w\u00f6chentlich \u2013 Franz\u00f6sisch \u2013 A2</a></li><li class=\"tribe-events-nav-next\"><a href=\"https://academia-languages.ch/kurs/telc-zertifikatskurs-deutsch-a2-10/\">telc Zertifikatskurs \u2013 Deutsch \u2013 A2</a></li></ul></div></div><div class=\"tribe-events-after-html\"><div class=\"fusion-fullwidth fullwidth-box fusion-builder-row-1 nonhundred-percent-fullwidth non-hundred-percent-height-scrolling\" style=\"background-color: rgba(255,255,255,0);background-position: center center;background-repeat: no-repeat;padding-top:30px;padding-right:0px;padding-bottom:30px;padding-left:0px;margin-bottom: 0px;margin-top: 0px;border-width: 0px 0px 0px 0px;border-color:#eae9e9;border-style:solid;\"><div class=\"fusion-builder-row fusion-row\"><div class=\"fusion-layout-column fusion_builder_column fusion-builder-column-0 fusion_builder_column_1_1 1_1 fusion-one-full fusion-column-first fusion-column-last\" style=\"margin-top:0px;margin-bottom:20px;\"><div class=\"fusion-column-wrapper fusion-flex-column-wrapper-legacy\" style=\"background-position:left top;background-repeat:no-repeat;-webkit-background-size:cover;-moz-background-size:cover;-o-background-size:cover;background-size:cover;padding: 0px 0px 0px 0px;\"><div aria-hidden=\"true\" aria-labelledby=\"modal-heading-1\" class=\"fusion-modal modal fade modal-1 kursanfrage\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><style type=\"text/css\">.modal-1 .modal-header, .modal-1 .modal-footer{border-color:#ebebeb;}</style><div class=\"modal-dialog modal-lg\"><div class=\"modal-content fusion-modal-content\" style=\"background-color:#f6f6f6\"><div class=\"modal-header\"><button aria-hidden=\"true\" class=\"close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\">\u00d7</button><h3 aria-hidden=\"true\" class=\"modal-title\" data-dismiss=\"modal\" id=\"modal-heading-1\">Anmeldung</h3></div><div class=\"modal-body fusion-clearfix\"><h2>Niveau-Aufbaukurs 2x w\u00f6chentlich \u2013 Franz\u00f6sisch \u2013 C1</h2><div class=\"wpcf7\" dir=\"ltr\" id=\"wpcf7-f26025-o1\" lang=\"de-DE\" role=\"form\"><div class=\"screen-reader-response\"><p aria-atomic=\"true\" aria-live=\"polite\" role=\"status\" /><ul /></div><form action=\"/kurs/niveau-aufbaukurs-2x-wchentlich-franzsisch-c1-2/#wpcf7-f26025-o1\" class=\"wpcf7-form init\" data-status=\"init\" method=\"post\" novalidate=\"novalidate\"><div style=\"display: none;\"><input name=\"_wpcf7\" type=\"hidden\" value=\"26025\" /><input name=\"_wpcf7_version\" type=\"hidden\" value=\"5.4\" /><input name=\"_wpcf7_locale\" type=\"hidden\" value=\"de_DE\" /><input name=\"_wpcf7_unit_tag\" type=\"hidden\" value=\"wpcf7-f26025-o1\" /><input name=\"_wpcf7_container_post\" type=\"hidden\" value=\"0\" /><input name=\"_wpcf7_posted_data_hash\" type=\"hidden\" value=\"\" /><input name=\"_wpcf7cf_hidden_group_fields\" type=\"hidden\" value=\"\" /><input name=\"_wpcf7cf_hidden_groups\" type=\"hidden\" value=\"\" /><input name=\"_wpcf7cf_visible_groups\" type=\"hidden\" value=\"\" /><input name=\"_wpcf7cf_repeaters\" type=\"hidden\" value=\"[]\" /><input name=\"_wpcf7cf_steps\" type=\"hidden\" value=\"{}\" /><input name=\"_wpcf7cf_options\" type=\"hidden\" value=\"{&quot;form_id&quot;:26025,&quot;conditions&quot;:[{&quot;then_field&quot;:&quot;group-aarau&quot;,&quot;and_rules&quot;:[{&quot;if_field&quot;:&quot;dynamichidden-standort&quot;,&quot;operator&quot;:&quot;equals&quot;,&quot;if_value&quot;:&quot;1123&quot;}]},{&quot;then_field&quot;:&quot;group-amriswil&quot;,&quot;and_rules&quot;:[{&quot;if_field&quot;:&quot;dynamichidden-standort&quot;,&quot;operator&quot;:&quot;equals&quot;,&quot;if_value&quot;:&quot;1141&quot;}]},{&quot;then_field&quot;:&quot;group-baden&quot;,&quot;and_rules&quot;:[{&quot;if_field&quot;:&quot;dynamichidden-standort&quot;,&quot;operator&quot;:&quot;equals&quot;,&quot;if_value&quot;:&quot;1120&quot;}]},{&quot;then_field&quot;:&quot;group-basel&quot;,&quot;and_rules&quot;:[{&quot;if_field&quot;:&quot;dynamichidden-standort&quot;,&quot;operator&quot;:&quot;equals&quot;,&quot;if_value&quot;:&quot;1118&quot;}]},{&quot;then_field&quot;:&quot;group-bern&quot;,&quot;and_rules&quot;:[{&quot;if_field&quot;:&quot;dynamichidden-standort&quot;,&quot;operator&quot;:&quot;equals&quot;,&quot;if_value&quot;:&quot;1128&quot;}]},{&quot;then_field&quot;:&quot;group-caslano&quot;,&quot;and_rules&quot;:[{&quot;if_field&quot;:&quot;dynamichidden-standort&quot;,&quot;operator&quot;:&quot;equals&quot;,&quot;if_value&quot;:&quot;11790&quot;}]},{&quot;then_field&quot;:&quot;group-lausanne&quot;,&quot;and_rules&quot;:[{&quot;if_field&quot;:&quot;dynamichidden-standort&quot;,&quot;operator&quot;:&quot;equals&quot;,&quot;if_value&quot;:&quot;11789&quot;}]},{&quot;then_field&quot;:&quot;group-luzern&quot;,&quot;and_rules&quot;:[{&quot;if_field&quot;:&quot;dynamichidden-standort&quot;,&quot;operator&quot;:&quot;equals&quot;,&quot;if_value&quot;:&quot;1153&quot;}]},{&quot;then_field&quot;:&quot;group-sissach&quot;,&quot;and_rules&quot;:[{&quot;if_field&quot;:&quot;dynamichidden-standort&quot;,&quot;operator&quot;:&quot;equals&quot;,&quot;if_value&quot;:&quot;11738&quot;}]},{&quot;then_field&quot;:&quot;group-visp&quot;,&quot;and_rules&quot;:[{&quot;if_field&quot;:&quot;dynamichidden-standort&quot;,&quot;operator&quot;:&quot;equals&quot;,&quot;if_value&quot;:&quot;1172&quot;}]},{&quot;then_field&quot;:&quot;group-zug&quot;,&quot;and_rules&quot;:[{&quot;if_field&quot;:&quot;dynamichidden-standort&quot;,&quot;operator&quot;:&quot;equals&quot;,&quot;if_value&quot;:&quot;11787&quot;}]},{&quot;then_field&quot;:&quot;group-zuerich&quot;,&quot;and_rules&quot;:[{&quot;if_field&quot;:&quot;dynamichidden-standort&quot;,&quot;operator&quot;:&quot;equals&quot;,&quot;if_value&quot;:&quot;1130&quot;}]},{&quot;then_field&quot;:&quot;group-online&quot;,&quot;and_rules&quot;:[{&quot;if_field&quot;:&quot;dynamichidden-standort&quot;,&quot;operator&quot;:&quot;equals&quot;,&quot;if_value&quot;:&quot;30080&quot;}]},{&quot;then_field&quot;:&quot;group-zuerich&quot;,&quot;and_rules&quot;:[{&quot;if_field&quot;:&quot;dynamichidden-standort&quot;,&quot;operator&quot;:&quot;equals&quot;,&quot;if_value&quot;:&quot;58254&quot;}]},{&quot;then_field&quot;:&quot;group-zuerich&quot;,&quot;and_rules&quot;:[{&quot;if_field&quot;:&quot;dynamichidden-standort&quot;,&quot;operator&quot;:&quot;equals&quot;,&quot;if_value&quot;:&quot;58255&quot;}]}],&quot;settings&quot;:{&quot;animation&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;animation_intime&quot;:200,&quot;animation_outtime&quot;:200,&quot;conditions_ui&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;notice_dismissed&quot;:false,&quot;notice_dismissed_rollback-cf7-5.3.2&quot;:true}}\" /><input name=\"_wpcf7_recaptcha_response\" type=\"hidden\" value=\"\" /></div><p><span class=\"wpcf7-form-control-wrap menu-anrede\"><select aria-invalid=\"false\" aria-required=\"true\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-select wpcf7-validates-as-required\" name=\"menu-anrede\"><option value=\"\">Anrede</option><option value=\"Herr\">Herr</option><option value=\"Frau\">Frau</option></select></span></p><p><span class=\"wpcf7-form-control-wrap lastname\"><input aria-invalid=\"false\" aria-required=\"true\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-text wpcf7-validates-as-required\" name=\"lastname\" placeholder=\"Nachname *\" size=\"40\" type=\"text\" value=\"\" /></span></p><p><span class=\"wpcf7-form-control-wrap firstname\"><input aria-invalid=\"false\" aria-required=\"true\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-text wpcf7-validates-as-required\" name=\"firstname\" placeholder=\"Vorname *\" size=\"40\" type=\"text\" value=\"\" /></span></p><p><span class=\"wpcf7-form-control-wrap address\"><input aria-invalid=\"false\" aria-required=\"true\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-text wpcf7-validates-as-required\" name=\"address\" placeholder=\"Adresse *\" size=\"40\" type=\"text\" value=\"\" /></span></p><p><span class=\"wpcf7-form-control-wrap zip-city\"><input aria-invalid=\"false\" aria-required=\"true\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-text wpcf7-validates-as-required\" name=\"zip-city\" placeholder=\"PLZ, Ort *\" size=\"40\" type=\"text\" value=\"\" /></span></p><p><span class=\"wpcf7-form-control-wrap your-email\"><input aria-invalid=\"false\" aria-required=\"true\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-text wpcf7-email wpcf7-validates-as-required wpcf7-validates-as-email\" name=\"your-email\" placeholder=\"E-mail *\" size=\"40\" type=\"email\" value=\"\" /></span></p><p><span class=\"wpcf7-form-control-wrap phone\"><input aria-invalid=\"false\" aria-required=\"true\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-text wpcf7-validates-as-required\" name=\"phone\" placeholder=\"Telefon *\" size=\"40\" type=\"text\" value=\"\" /></span></p><p><span class=\"wpcf7-form-control-wrap your-message\"><textarea aria-invalid=\"false\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-textarea\" cols=\"40\" name=\"your-message\" placeholder=\"Kommentar\" rows=\"10\" /></span></p><p><span class=\"wpcf7-form-control-wrap dynamichidden-standort\"><input aria-invalid=\"false\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7dtx-dynamictext wpcf7-dynamichidden\" name=\"dynamichidden-standort\" size=\"40\" type=\"hidden\" value=\"1118\" /></span></p><div data-class=\"wpcf7cf_group\" data-clear_on_hide=\"\" data-id=\"group-aarau\" data-orig_data_id=\"group-aarau\"><span class=\"wpcf7-form-control-wrap your-recipient-aarau\"><span class=\"wpcf7-form-control wpcf7-checkbox wpcf7-validates-as-required\"><span class=\"wpcf7-list-item first\"><input name=\"your-recipient-aarau[]\" type=\"checkbox\" value=\"Bitte kontaktieren Sie mich per Telefon\" /><span class=\"wpcf7-list-item-label\">Bitte kontaktieren Sie mich per Telefon</span></span><span class=\"wpcf7-list-item last\"><input name=\"your-recipient-aarau[]\" type=\"checkbox\" value=\"Bitte kontaktieren Sie mich per E-Mail\" /><span class=\"wpcf7-list-item-label\">Bitte kontaktieren Sie mich per E-Mail</span></span></span></span></div><div data-class=\"wpcf7cf_group\" data-clear_on_hide=\"\" data-id=\"group-amriswil\" data-orig_data_id=\"group-amriswil\"><span class=\"wpcf7-form-control-wrap your-recipient-amriswil\"><span class=\"wpcf7-form-control wpcf7-checkbox wpcf7-validates-as-required\"><span class=\"wpcf7-list-item first\"><input name=\"your-recipient-amriswil[]\" type=\"checkbox\" value=\"Bitte kontaktieren Sie mich per Telefon\" /><span class=\"wpcf7-list-item-label\">Bitte kontaktieren Sie mich per Telefon</span></span><span class=\"wpcf7-list-item last\"><input name=\"your-recipient-amriswil[]\" type=\"checkbox\" value=\"Bitte kontaktieren Sie mich per E-Mail\" /><span class=\"wpcf7-list-item-label\">Bitte kontaktieren Sie mich per E-Mail</span></span></span></span></div><div data-class=\"wpcf7cf_group\" data-clear_on_hide=\"\" data-id=\"group-baden\" data-orig_data_id=\"group-baden\"><span class=\"wpcf7-form-control-wrap your-recipient-baden\"><span class=\"wpcf7-form-control wpcf7-checkbox wpcf7-validates-as-required\"><span class=\"wpcf7-list-item first\"><input name=\"your-recipient-baden[]\" type=\"checkbox\" value=\"Bitte kontaktieren Sie mich per Telefon\" /><span class=\"wpcf7-list-item-label\">Bitte kontaktieren Sie mich per Telefon</span></span><span class=\"wpcf7-list-item last\"><input name=\"your-recipient-baden[]\" type=\"checkbox\" value=\"Bitte kontaktieren Sie mich per E-Mail\" /><span class=\"wpcf7-list-item-label\">Bitte kontaktieren Sie mich per E-Mail</span></span></span></span></div><div data-class=\"wpcf7cf_group\" data-clear_on_hide=\"\" data-id=\"group-basel\" data-orig_data_id=\"group-basel\"><span class=\"wpcf7-form-control-wrap your-recipient-basel\"><span class=\"wpcf7-form-control wpcf7-checkbox wpcf7-validates-as-required\"><span class=\"wpcf7-list-item first\"><input name=\"your-recipient-basel[]\" type=\"checkbox\" value=\"Bitte kontaktieren Sie mich per Telefon\" /><span class=\"wpcf7-list-item-label\">Bitte kontaktieren Sie mich per Telefon</span></span><span class=\"wpcf7-list-item last\"><input name=\"your-recipient-basel[]\" type=\"checkbox\" value=\"Bitte kontaktieren Sie mich per E-Mail\" /><span class=\"wpcf7-list-item-label\">Bitte kontaktieren Sie mich per E-Mail</span></span></span></span></div><div data-class=\"wpcf7cf_group\" data-clear_on_hide=\"\" data-id=\"group-bern\" data-orig_data_id=\"group-bern\"><span class=\"wpcf7-form-control-wrap your-recipient-bern\"><span class=\"wpcf7-form-control wpcf7-checkbox wpcf7-validates-as-required\"><span class=\"wpcf7-list-item first\"><input name=\"your-recipient-bern[]\" type=\"checkbox\" value=\"Bitte kontaktieren Sie mich per Telefon\" /><span class=\"wpcf7-list-item-label\">Bitte kontaktieren Sie mich per Telefon</span></span><span class=\"wpcf7-list-item last\"><input name=\"your-recipient-bern[]\" type=\"checkbox\" value=\"Bitte kontaktieren Sie mich per E-Mail\" /><span class=\"wpcf7-list-item-label\">Bitte kontaktieren Sie mich per E-Mail</span></span></span></span></div><div data-class=\"wpcf7cf_group\" data-clear_on_hide=\"\" data-id=\"group-caslano\" data-orig_data_id=\"group-caslano\"><span class=\"wpcf7-form-control-wrap your-recipient-caslano\"><span class=\"wpcf7-form-control wpcf7-checkbox wpcf7-validates-as-required\"><span class=\"wpcf7-list-item first\"><input name=\"your-recipient-caslano[]\" type=\"checkbox\" value=\"Bitte kontaktieren Sie mich per Telefon\" /><span class=\"wpcf7-list-item-label\">Bitte kontaktieren Sie mich per Telefon</span></span><span class=\"wpcf7-list-item last\"><input name=\"your-recipient-caslano[]\" type=\"checkbox\" value=\"Bitte kontaktieren Sie mich per E-Mail\" /><span class=\"wpcf7-list-item-label\">Bitte kontaktieren Sie mich per E-Mail</span></span></span></span></div><div data-class=\"wpcf7cf_group\" data-clear_on_hide=\"\" data-id=\"group-lausanne\" data-orig_data_id=\"group-lausanne\"><span class=\"wpcf7-form-control-wrap your-recipient-lausanne\"><span class=\"wpcf7-form-control wpcf7-checkbox wpcf7-validates-as-required\"><span class=\"wpcf7-list-item first\"><input name=\"your-recipient-lausanne[]\" type=\"checkbox\" value=\"Bitte kontaktieren Sie mich per Telefon\" /><span class=\"wpcf7-list-item-label\">Bitte kontaktieren Sie mich per Telefon</span></span><span class=\"wpcf7-list-item last\"><input name=\"your-recipient-lausanne[]\" type=\"checkbox\" value=\"Bitte kontaktieren Sie mich per E-Mail\" /><span class=\"wpcf7-list-item-label\">Bitte kontaktieren Sie mich per E-Mail</span></span></span></span></div><div data-class=\"wpcf7cf_group\" data-clear_on_hide=\"\" data-id=\"group-luzern\" data-orig_data_id=\"group-luzern\"><span class=\"wpcf7-form-control-wrap your-recipient-luzern\"><span class=\"wpcf7-form-control wpcf7-checkbox wpcf7-validates-as-required\"><span class=\"wpcf7-list-item first\"><input name=\"your-recipient-luzern[]\" type=\"checkbox\" value=\"Bitte kontaktieren Sie mich per Telefon\" /><span class=\"wpcf7-list-item-label\">Bitte kontaktieren Sie mich per Telefon</span></span><span class=\"wpcf7-list-item last\"><input name=\"your-recipient-luzern[]\" type=\"checkbox\" value=\"Bitte kontaktieren Sie mich per E-Mail\" /><span class=\"wpcf7-list-item-label\">Bitte kontaktieren Sie mich per E-Mail</span></span></span></span></div><div data-class=\"wpcf7cf_group\" data-clear_on_hide=\"\" data-id=\"group-sissach\" data-orig_data_id=\"group-sissach\"><span class=\"wpcf7-form-control-wrap your-recipient-sissach\"><span class=\"wpcf7-form-control wpcf7-checkbox wpcf7-validates-as-required\"><span class=\"wpcf7-list-item first\"><input name=\"your-recipient-sissach[]\" type=\"checkbox\" value=\"Bitte kontaktieren Sie mich per Telefon\" /><span class=\"wpcf7-list-item-label\">Bitte kontaktieren Sie mich per Telefon</span></span><span class=\"wpcf7-list-item last\"><input name=\"your-recipient-sissach[]\" type=\"checkbox\" value=\"Bitte kontaktieren Sie mich per E-Mail\" /><span class=\"wpcf7-list-item-label\">Bitte kontaktieren Sie mich per E-Mail</span></span></span></span></div><div data-class=\"wpcf7cf_group\" data-clear_on_hide=\"\" data-id=\"group-visp\" data-orig_data_id=\"group-visp\"><span class=\"wpcf7-form-control-wrap your-recipient-visp\"><span class=\"wpcf7-form-control wpcf7-checkbox wpcf7-validates-as-required\"><span class=\"wpcf7-list-item first\"><input name=\"your-recipient-visp[]\" type=\"checkbox\" value=\"Bitte kontaktieren Sie mich per Telefon\" /><span class=\"wpcf7-list-item-label\">Bitte kontaktieren Sie mich per Telefon</span></span><span class=\"wpcf7-list-item last\"><input name=\"your-recipient-visp[]\" type=\"checkbox\" value=\"Bitte kontaktieren Sie mich per E-Mail\" /><span class=\"wpcf7-list-item-label\">Bitte kontaktieren Sie mich per E-Mail</span></span></span></span></div><div data-class=\"wpcf7cf_group\" data-clear_on_hide=\"\" data-id=\"group-zug\" data-orig_data_id=\"group-zug\"><span class=\"wpcf7-form-control-wrap your-recipient-zug\"><span class=\"wpcf7-form-control wpcf7-checkbox wpcf7-validates-as-required\"><span class=\"wpcf7-list-item first\"><input name=\"your-recipient-zug[]\" type=\"checkbox\" value=\"Bitte kontaktieren Sie mich per Telefon\" /><span class=\"wpcf7-list-item-label\">Bitte kontaktieren Sie mich per Telefon</span></span><span class=\"wpcf7-list-item last\"><input name=\"your-recipient-zug[]\" type=\"checkbox\" value=\"Bitte kontaktieren Sie mich per E-Mail\" /><span class=\"wpcf7-list-item-label\">Bitte kontaktieren Sie mich per E-Mail</span></span></span></span></div><div data-class=\"wpcf7cf_group\" data-clear_on_hide=\"\" data-id=\"group-zuerich\" data-orig_data_id=\"group-zuerich\"><span class=\"wpcf7-form-control-wrap your-recipient-zuerich\"><span class=\"wpcf7-form-control wpcf7-checkbox wpcf7-validates-as-required\"><span class=\"wpcf7-list-item first\"><input name=\"your-recipient-zuerich[]\" type=\"checkbox\" value=\"Bitte kontaktieren Sie mich per Telefon\" /><span class=\"wpcf7-list-item-label\">Bitte kontaktieren Sie mich per Telefon</span></span><span class=\"wpcf7-list-item last\"><input name=\"your-recipient-zuerich[]\" type=\"checkbox\" value=\"Bitte kontaktieren Sie mich per E-Mail\" /><span class=\"wpcf7-list-item-label\">Bitte kontaktieren Sie mich per E-Mail</span></span></span></span></div><div data-class=\"wpcf7cf_group\" data-clear_on_hide=\"\" data-id=\"group-online\" data-orig_data_id=\"group-online\"><span class=\"wpcf7-form-control-wrap your-recipient-online\"><span class=\"wpcf7-form-control wpcf7-checkbox wpcf7-validates-as-required\"><span class=\"wpcf7-list-item first\"><input name=\"your-recipient-online[]\" type=\"checkbox\" value=\"Bitte kontaktieren Sie mich per Telefon\" /><span class=\"wpcf7-list-item-label\">Bitte kontaktieren Sie mich per Telefon</span></span><span class=\"wpcf7-list-item last\"><input name=\"your-recipient-online[]\" type=\"checkbox\" value=\"Bitte kontaktieren Sie mich per E-Mail\" /><span class=\"wpcf7-list-item-label\">Bitte kontaktieren Sie mich per E-Mail</span></span></span></span></div><span class=\"wpcf7-form-control-wrap recaptcha\"><span class=\"wpcf7-form-control g-recaptcha wpcf7-recaptcha\" data-sitekey=\"6LcH9X8aAAAAAK3khOp_TCRr5_-Qr2YesDt3qj4R\" /><noscript>\n\t&lt;div class=\"grecaptcha-noscript\"&gt;\n\t\t&lt;iframe src=\"https://www.google.com/recaptcha/api/fallback?k=6LcH9X8aAAAAAK3khOp_TCRr5_-Qr2YesDt3qj4R\" frameborder=\"0\" scrolling=\"no\" width=\"310\" height=\"430\"&gt;\n\t\t&lt;/iframe&gt;\n\t\t&lt;textarea name=\"g-recaptcha-response\" rows=\"3\" cols=\"40\" placeholder=\"reCaptcha Response Here\"&gt;\n\t\t&lt;/textarea&gt;\n\t&lt;/div&gt;\n</noscript></span><p><input class=\"wpcf7-form-control wpcf7-submit\" type=\"submit\" value=\"Senden\" /></p><div class=\"fusion-alert alert custom alert-custom fusion-alert-center wpcf7-response-output alert-dismissable\" style=\"border-width:1px;\"><button aria-hidden=\"true\" class=\"close toggle-alert\" data-dismiss=\"alert\" type=\"button\">\u00d7</button><div class=\"fusion-alert-content-wrapper\"><span class=\"fusion-alert-content\" /></div></div></form></div></div></div></div></div><div class=\"fusion-button-wrapper\"><style type=\"text/css\">.fusion-button.button-1 {border-radius:0px;}</style><a class=\"fusion-button button-flat button-xlarge button-default button-1 fusion-button-default-span fusion-button-default-type\" data-target=\".fusion-modal.kursanfrage\" data-toggle=\"modal\" href=\"#\" target=\"_self\"><span class=\"fusion-button-text\">Anmeldung</span></a></div><div class=\"fusion-clearfix\" /></div></div><div class=\"fusion-layout-column fusion_builder_column fusion-builder-column-1 fusion_builder_column_1_1 1_1 fusion-one-full fusion-column-first fusion-column-last\" style=\"margin-top:0px;margin-bottom:20px;\"><div class=\"fusion-column-wrapper fusion-flex-column-wrapper-legacy\" style=\"background-position:left top;background-repeat:no-repeat;-webkit-background-size:cover;-moz-background-size:cover;-o-background-size:cover;background-size:cover;padding: 0px 0px 0px 0px;\"><div class=\"fusion-button-wrapper\"><style type=\"text/css\">.fusion-button.button-2 {border-radius:0px;}</style><a class=\"fusion-button button-flat button-xlarge button-default button-2 fusion-button-default-span fusion-button-default-type\" href=\"https://academia-languages.ch/wp-content/uploads/Academia_Niveaustufen-des-europaeischen-Referenzrahmens_de.pdf\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\"><span class=\"fusion-button-text\">Niveau- und Pr\u00fcfungs\u00fcbersicht nach GER</span></a></div><div class=\"fusion-clearfix\" /></div></div></div></div></div></div></div></div></section>", "text": "        F\u00fcr Ihre individuelle Kursauswahl und entsprechende Niveaueinstufung empfehlen wir unseren kostenlosen Einstufungstest. F\u00fcr Einzelunterricht beraten wir Sie gerne individuell. Kurseinstieg in laufende Kurse ist m\u00f6glich, bitte kontaktieren Sie uns f\u00fcr eine pers\u00f6nliche Beratung.\n        \n        Als Schutz unserer Teilnehmenden und Mitarbeitenden haben wir alle Kurse, die gem\u00e4ss den neuen Massnahmen des BAGs nicht mehr vor Ort durchgef\u00fchrt werden k\u00f6nnen, auf Online-Unterricht umgestellt. Wir sind per E-Mail oder Telefon gerne f\u00fcr Sie da.\n        \n        Bitte tragen Sie in allen Academia Schulen sowohl in den \u00f6ffentlich zug\u00e4nglichen Bereichen wie auch in den Klassenzimmern eine Schutzmaske. Danke f\u00fcr Ihre Kooperation und bleiben Sie gesund.\n\n              Niveau-Aufbaukurs 2x w\u00f6chentlich \u2013 Franz\u00f6sisch \u2013 C1\n\n\n                31. August 2021 \u2013 18:30 - 28. April 2022 \u2013 20:00\n\n\n            Unsere Aufbaukurse erweitern kontinuierlich und gezielt Ihre Sprachfertigkeiten (Sprechen, Lesen, H\u00f6ren, Schreiben) auf der jeweiligen Niveaustufe. Der Fokus liegt auf allgemeinsprachlichen Themen gem\u00e4ss dem Gemeinsamen Europ\u00e4ischen Referenzrahmen f\u00fcr Sprache (GER). Die Kurse sind ohne Pr\u00fcfungsvorbereitung, diese kann erg\u00e4nzend gebucht werden. Ideal f\u00fcr: Anf\u00e4ngerinnen und Anf\u00e4nger sowie Fortgeschrittene, Berufst\u00e4tige, Business-Sprache; kombinierbar mit einem Diplomvorbereitungskurs\n\n            + Zu Google Kalender hinzuf\u00fcgen+ Exportiere iCal\n\n          Kurs Navigation\n\n            * Niveau-Aufbaukurs 2x w\u00f6chentlich \u2013 Franz\u00f6sisch \u2013 A2\n            * telc Zertifikatskurs \u2013 Deutsch \u2013 A2\n                      \u00d7\n                      Anmeldung\n\n\n                      Niveau-Aufbaukurs 2x w\u00f6chentlich \u2013 Franz\u00f6sisch \u2013 C1\n\n\n                        AnredeHerrFrau\n\n\n                          Bitte kontaktieren Sie mich per Telefon Bitte kontaktieren Sie mich per E-Mail\n\n                          Bitte kontaktieren Sie mich per Telefon Bitte kontaktieren Sie mich per E-Mail\n                          Bitte kontaktieren Sie mich per Telefon Bitte kontaktieren Sie mich per E-Mail\n                          Bitte kontaktieren Sie mich per Telefon Bitte kontaktieren Sie mich per E-Mail\n                          Bitte kontaktieren Sie mich per Telefon Bitte kontaktieren Sie mich per E-Mail\n                          Bitte kontaktieren Sie mich per Telefon Bitte kontaktieren Sie mich per E-Mail\n                          Bitte kontaktieren Sie mich per Telefon Bitte kontaktieren Sie mich per E-Mail\n                          Bitte kontaktieren Sie mich per Telefon Bitte kontaktieren Sie mich per E-Mail\n                          Bitte kontaktieren Sie mich per Telefon Bitte kontaktieren Sie mich per E-Mail\n                          Bitte kontaktieren Sie mich per Telefon Bitte kontaktieren Sie mich per E-Mail\n                          Bitte kontaktieren Sie mich per Telefon Bitte kontaktieren Sie mich per E-Mail\n                          Bitte kontaktieren Sie mich per Telefon Bitte kontaktieren Sie mich per E-Mail\n                          Bitte kontaktieren Sie mich per Telefon Bitte kontaktieren Sie mich per E-Mail\n                        <div class=\"grecaptcha-noscript\"> <iframe src=\"https://www.google.com/recaptcha/api/fallback?k=6LcH9X8aAAAAAK3khOp_TCRr5_-Qr2YesDt3qj4R\" frameborder=\"0\" scrolling=\"no\" width=\"310\" height=\"430\"> </iframe> <textarea name=\"g-recaptcha-response\" rows=\"3\" cols=\"40\" placeholder=\"reCaptcha Response Here\"> </textarea> </div>\n                          \u00d7\n\n                Anmeldung\n                Niveau- und Pr\u00fcfungs\u00fcbersicht nach GER", "page_segments": {"target_groups": [{"surface_form": "Ideal f\u00fcr: Anf\u00e4ngerinnen und Anf\u00e4nger sowie Fortgeschrittene, Berufst\u00e4tige", "start": 1252, "end": 1326}], "course_contents": [{"surface_form": "Unsere Aufbaukurse erweitern kontinuierlich und gezielt Ihre Sprachfertigkeiten (Sprechen, Lesen, H\u00f6ren, Schreiben) auf der jeweiligen Niveaustufe. Der Fokus liegt auf allgemeinsprachlichen Themen gem\u00e4ss dem Gemeinsamen Europ\u00e4ischen Referenzrahmen f\u00fcr Sprache (GER). Die Kurse sind ohne Pr\u00fcfungsvorbereitung, diese kann erg\u00e4nzend gebucht werden.", "start": 906, "end": 1251}]}, "entities": {}}