{"html": "<div class=\"page-section-content\"><h2 data-anchor-title=\"Inhalt + Aufbau\" id=\"Inhalt---Aufbau\">\n                        Inhalt + Aufbau\n                    </h2><div class=\"page-section-area-wrapper\"><div class=\"comp-intertitle\"><h2 class=\"intertitle\">Portrait</h2></div><div class=\"cont-column-layout\"><div class=\"row layout-2-1\"><div class=\"column\"><div class=\"comp-rich-text\"><p>Die Anforderungen an die Abkl\u00e4rung im Erwachsenenschutz sind hoch. Die Beurteilung von Schw\u00e4chezust\u00e4nden und deren Auswirkung auf die Lebensf\u00fchrung der Betroffenen ist dabei ebenso anspruchsvoll wie die Einsch\u00e4tzung m\u00f6glicher Gef\u00e4hrdungspotenziale.</p><p>Dieser Fachkurs vermittelt vertiefte Kenntnisse und praxisnahe Kompetenzen rund um den Abkl\u00e4rungsprozess im Erwachsenenschutz. Im Zentrum stehen methodische Zug\u00e4nge f\u00fcr die Abkl\u00e4rung und der Erwerb von Wissen rund um Gef\u00e4hrdungslagen, rechtliche Aspekte sowie die Gespr\u00e4chsf\u00fchrung im Abkl\u00e4rungsprozess.</p></div><div class=\"comp-intertitle\"><h2 class=\"intertitle\">Ausbildungsziel</h2></div><div class=\"comp-rich-text\"><ul><li>Sie verf\u00fcgen \u00fcber methodische Kompetenzen f\u00fcr die Gestaltung des Abkl\u00e4rungsprozesses im Erwachsenenschutz.</li><li>Sie sind in der Lage, einen Abkl\u00e4rungsbericht fachlich und inhaltlich korrekt zu formulieren und wissen, worauf Sie in der Gesamteinsch\u00e4tzung besonders achten m\u00fcssen.</li><li>Sie sind in der Lage, die fachlich gebotene, massgeschneiderte Massnahme bei der Kindes- und Erwachsenenschutzbeh\u00f6rde (KESB) zu beantragen.</li><li>Sie kennen die h\u00e4ufigsten psychischen St\u00f6rungsbilder.</li><li>Sie kennen verschiedene, spezifisch f\u00fcr die Abkl\u00e4rung im Erwachsenenschutz geeignete Gespr\u00e4chsf\u00fchrungstechniken und k\u00f6nnen diese anwenden.</li></ul></div></div><div class=\"column\" /></div></div></div></div> <div class=\"page-section-content\"><h2 data-anchor-title=\"Beratung + Infoveranstaltungen\" id=\"Beratung---Infoveranstaltungen\">\n                        Beratung + Infoveranstaltungen\n                    </h2><div class=\"page-section-area-wrapper\"><div aria-multiselectable=\"true\" class=\"comp-accordion\" data-state=\"{&quot;panels&quot;:[]}\" data-t-name=\"Accordion\" id=\"accordion-3c68cc58-894c-4b82-8996-79ae1e90133c\" role=\"tablist\" /><div class=\"comp-intertitle\"><h2 class=\"intertitle\">Studienberatung</h2></div><div class=\"comp-teaser-list-managed\"><div class=\"row layout-1-1-1\"><div class=\"column\"><div class=\"teas-contact-teaser teaser\" data-t-name=\"CourseTeaser\"><a href=\"https://www.bfh.ch/de/ueber-die-bfh/personen/oms7gftk7poj/\"><div class=\"comp-image image\"><figure><picture><source media=\"(min-width: 1878px)\" srcset=\"/.imaging/mte/bfh-theme/teaser-xl/dam/people/j/jzr1.jpg/jcr:content/jzr1.jpg, /.imaging/mte/bfh-theme/teaser-xl-2x/dam/people/j/jzr1.jpg/jcr:content/jzr1.jpg 2x\" /><source media=\"(min-width: 1280px)\" srcset=\"/.imaging/mte/bfh-theme/teaser-lg/dam/people/j/jzr1.jpg/jcr:content/jzr1.jpg, /.imaging/mte/bfh-theme/teaser-lg-2x/dam/people/j/jzr1.jpg/jcr:content/jzr1.jpg 2x\" /><source media=\"(min-width: 881px)\" srcset=\"/.imaging/mte/bfh-theme/teaser-md/dam/people/j/jzr1.jpg/jcr:content/jzr1.jpg, /.imaging/mte/bfh-theme/teaser-md-2x/dam/people/j/jzr1.jpg/jcr:content/jzr1.jpg 2x\" /><source media=\"(min-width: 601px)\" srcset=\"/.imaging/mte/bfh-theme/teaser-sm/dam/people/j/jzr1.jpg/jcr:content/jzr1.jpg, /.imaging/mte/bfh-theme/teaser-sm-2x/dam/people/j/jzr1.jpg/jcr:content/jzr1.jpg 2x\" /><source media=\"(min-width: 409px)\" srcset=\"/.imaging/mte/bfh-theme/teaser-xs/dam/people/j/jzr1.jpg/jcr:content/jzr1.jpg, /.imaging/mte/bfh-theme/teaser-xs-2x/dam/people/j/jzr1.jpg/jcr:content/jzr1.jpg 2x\" /><source media=\"(min-width: 320px)\" srcset=\"/.imaging/mte/bfh-theme/teaser-xxs/dam/people/j/jzr1.jpg/jcr:content/jzr1.jpg, /.imaging/mte/bfh-theme/teaser-xxs-2x/dam/people/j/jzr1.jpg/jcr:content/jzr1.jpg 2x\" /><img alt=\"\" class=\"img-fluid\" src=\"/.imaging/mte/bfh-theme/teaser-xxs/dam/people/j/jzr1.jpg/jcr:content/jzr1.jpg\" /></picture></figure></div><div class=\"teaser-body\"><h2 class=\"teaser-title teaser-name\">Regina Jenzer</h2><ul class=\"list-unstyled teaser-text-list\"><li>Wissenschaftliche Mitarbeiterin</li><li><i aria-hidden=\"true\" class=\"icon-link_phone\" />+41 31 848 36 94</li><li><div data-link=\"false\" data-scrambled=\"10E3AC4E373F141CE33F994E8527C7EA863FB7A342A5A1EC09EBF157367567345F8EC21437C5FAC21315E3674DF4238BC6DF7D207B60C1645E2114803A973DE17A1D64F2C887DDBBA3C194633FD06D11BB8F4FFC2F6B58F1AD86A0CEED9DD37F6E6F3A3272067AD4224CB3E7A9B500C3CE990F2EF057F863FC982DBE20FC5C76\" data-t-name=\"ObfuscatedEmail\" data-url=\"/obfuscateemail\"><div class=\"obfuscated\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"icon-link_email\" />E-Mail anzeigen\n            </div></div></li></ul><div class=\"collapse\" id=\"teaser-cc7f1bb8-5380-4045-9033-2af4645fc8f4-b3497723-bd63-4344-a70b-248ae5e0d093\"><div class=\"mole-infolist\"><ul class=\"list-unstyled\"><li><span class=\"infolist-title\">Adresse</span>\n            Berner Fachhochschule<br />\n            Soziale Arbeit<br />\n            Hallerstrasse 10, 3012 Bern\n    </li></ul></div></div></div></a><ul class=\"list-unstyled cta-box bg-gray\"><li><a aria-controls=\"teaser-cc7f1bb8-5380-4045-9033-2af4645fc8f4-b3497723-bd63-4344-a70b-248ae5e0d093\" aria-expanded=\"false\" class=\"collapse-link\" data-toggle=\"collapse\" href=\"#teaser-cc7f1bb8-5380-4045-9033-2af4645fc8f4-b3497723-bd63-4344-a70b-248ae5e0d093\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"icon-accordion-open\"><span class=\"sr-only\">Mehr anzeigen</span></i></a></li><li><a href=\"https://www.bfh.ch/de/ueber-die-bfh/personen/oms7gftk7poj/\" title=\"Zum Profil\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"icon-link_internal\" />Zum Profil\n            </a></li></ul></div></div><div class=\"column\"><div class=\"teas-contact-teaser teaser\" data-t-name=\"CourseTeaser\"><a href=\"https://www.bfh.ch/de/ueber-die-bfh/personen/4ouovc2ukfwc/\"><div class=\"comp-image image\"><figure><picture><source media=\"(min-width: 1878px)\" srcset=\"/.imaging/mte/bfh-theme/teaser-xl/dam/people/d/dnd2.jpg/jcr:content/dnd2.jpg, /.imaging/mte/bfh-theme/teaser-xl-2x/dam/people/d/dnd2.jpg/jcr:content/dnd2.jpg 2x\" /><source media=\"(min-width: 1280px)\" srcset=\"/.imaging/mte/bfh-theme/teaser-lg/dam/people/d/dnd2.jpg/jcr:content/dnd2.jpg, /.imaging/mte/bfh-theme/teaser-lg-2x/dam/people/d/dnd2.jpg/jcr:content/dnd2.jpg 2x\" /><source media=\"(min-width: 881px)\" srcset=\"/.imaging/mte/bfh-theme/teaser-md/dam/people/d/dnd2.jpg/jcr:content/dnd2.jpg, /.imaging/mte/bfh-theme/teaser-md-2x/dam/people/d/dnd2.jpg/jcr:content/dnd2.jpg 2x\" /><source media=\"(min-width: 601px)\" srcset=\"/.imaging/mte/bfh-theme/teaser-sm/dam/people/d/dnd2.jpg/jcr:content/dnd2.jpg, /.imaging/mte/bfh-theme/teaser-sm-2x/dam/people/d/dnd2.jpg/jcr:content/dnd2.jpg 2x\" /><source media=\"(min-width: 409px)\" srcset=\"/.imaging/mte/bfh-theme/teaser-xs/dam/people/d/dnd2.jpg/jcr:content/dnd2.jpg, /.imaging/mte/bfh-theme/teaser-xs-2x/dam/people/d/dnd2.jpg/jcr:content/dnd2.jpg 2x\" /><source media=\"(min-width: 320px)\" srcset=\"/.imaging/mte/bfh-theme/teaser-xxs/dam/people/d/dnd2.jpg/jcr:content/dnd2.jpg, /.imaging/mte/bfh-theme/teaser-xxs-2x/dam/people/d/dnd2.jpg/jcr:content/dnd2.jpg 2x\" /><img alt=\"\" class=\"img-fluid\" src=\"/.imaging/mte/bfh-theme/teaser-xxs/dam/people/d/dnd2.jpg/jcr:content/dnd2.jpg\" /></picture></figure></div><div class=\"teaser-body\"><h2 class=\"teaser-title teaser-name\">Dora D\u00fcrner</h2><ul class=\"list-unstyled teaser-text-list\"><li>Studienorganisatorin</li><li><i aria-hidden=\"true\" class=\"icon-link_phone\" />+41 31 848 36 53</li><li><div data-link=\"false\" data-scrambled=\"2192F758087B221358D75F57E6D3599198B1115EA1D1D3C2BEB17BA92AC6B79A6B549FBB80D0CC293FF9945C0B498761430DE9E49BCDD5B7DD70F4C1BFBBE4929228C43FAD4178B8E01E2DFE386F3182568F99AEAD146BE0F2C737F15AB5DFAD7E9629BB5C67CB2B5515ED127774A1667FD5066C49A50A294A55A5E9486582CF\" data-t-name=\"ObfuscatedEmail\" data-url=\"/obfuscateemail\"><div class=\"obfuscated\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"icon-link_email\" />E-Mail anzeigen\n            </div></div></li></ul><div class=\"collapse\" id=\"teaser-cc7f1bb8-5380-4045-9033-2af4645fc8f4-8c21c7d8-98ac-4478-a265-1ac562aa58ae\"><div class=\"mole-infolist\"><ul class=\"list-unstyled\"><li><span class=\"infolist-title\">Adresse</span>\n            Berner Fachhochschule<br />\n            Soziale Arbeit<br />\n            Schwarztorstrasse 48, 3007 Bern\n    </li></ul></div></div></div></a><ul class=\"list-unstyled cta-box bg-gray\"><li><a aria-controls=\"teaser-cc7f1bb8-5380-4045-9033-2af4645fc8f4-8c21c7d8-98ac-4478-a265-1ac562aa58ae\" aria-expanded=\"false\" class=\"collapse-link\" data-toggle=\"collapse\" href=\"#teaser-cc7f1bb8-5380-4045-9033-2af4645fc8f4-8c21c7d8-98ac-4478-a265-1ac562aa58ae\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"icon-accordion-open\"><span class=\"sr-only\">Mehr anzeigen</span></i></a></li><li><a href=\"https://www.bfh.ch/de/ueber-die-bfh/personen/4ouovc2ukfwc/\" title=\"Zum Profil\"><i aria-hidden=\"true\" class=\"icon-link_internal\" />Zum Profil\n            </a></li></ul></div></div></div></div><div class=\"comp-intertitle\"><h2 class=\"intertitle\">Infoveranstaltungen</h2></div><div class=\"comp-rich-text\"><p>Wir freuen uns auf Ihre Anmeldung. Die Anmeldem\u00f6glichkeit finden Sie unter der gew\u00fcnschten Infoveranstaltung.</p></div></div></div>", "text": "\n    Inhalt + Aufbau\n\n\n        Portrait\n\n\n              Die Anforderungen an die Abkl\u00e4rung im Erwachsenenschutz sind hoch. Die Beurteilung von Schw\u00e4chezust\u00e4nden und deren Auswirkung auf die Lebensf\u00fchrung der Betroffenen ist dabei ebenso anspruchsvoll wie die Einsch\u00e4tzung m\u00f6glicher Gef\u00e4hrdungspotenziale.\n\n\n              Dieser Fachkurs vermittelt vertiefte Kenntnisse und praxisnahe Kompetenzen rund um den Abkl\u00e4rungsprozess im Erwachsenenschutz. Im Zentrum stehen methodische Zug\u00e4nge f\u00fcr die Abkl\u00e4rung und der Erwerb von Wissen rund um Gef\u00e4hrdungslagen, rechtliche Aspekte sowie die Gespr\u00e4chsf\u00fchrung im Abkl\u00e4rungsprozess.\n\n\n              Ausbildungsziel\n\n                * Sie verf\u00fcgen \u00fcber methodische Kompetenzen f\u00fcr die Gestaltung des Abkl\u00e4rungsprozesses im Erwachsenenschutz.\n                * Sie sind in der Lage, einen Abkl\u00e4rungsbericht fachlich und inhaltlich korrekt zu formulieren und wissen, worauf Sie in der Gesamteinsch\u00e4tzung besonders achten m\u00fcssen.\n                * Sie sind in der Lage, die fachlich gebotene, massgeschneiderte Massnahme bei der Kindes- und Erwachsenenschutzbeh\u00f6rde (KESB) zu beantragen.\n                * Sie kennen die h\u00e4ufigsten psychischen St\u00f6rungsbilder.\n                * Sie kennen verschiedene, spezifisch f\u00fcr die Abkl\u00e4rung im Erwachsenenschutz geeignete Gespr\u00e4chsf\u00fchrungstechniken und k\u00f6nnen diese anwenden.\n\n    Beratung + Infoveranstaltungen\n\n\n        Studienberatung\n\n\n                Regina Jenzer\n\n                  * Wissenschaftliche Mitarbeiterin\n                  * +41 31 848 36 94\n                      * E-Mail anzeigen\n                      * Adresse Berner Fachhochschule\n                        Soziale Arbeit\n                        Hallerstrasse 10, 3012 Bern\n                * Mehr anzeigen\n                * Zum Profil\n\n                Dora D\u00fcrner\n\n                  * Studienorganisatorin\n                  * +41 31 848 36 53\n                      * E-Mail anzeigen\n                      * Adresse Berner Fachhochschule\n                        Soziale Arbeit\n                        Schwarztorstrasse 48, 3007 Bern\n                * Mehr anzeigen\n                * Zum Profil\n\n        Infoveranstaltungen\n\n\n        Wir freuen uns auf Ihre Anmeldung. Die Anmeldem\u00f6glichkeit finden Sie unter der gew\u00fcnschten Infoveranstaltung.", "page_segments": {"course_contents": [{"surface_form": "Die Anforderungen an die Abkl\u00e4rung im Erwachsenenschutz sind hoch. Die Beurteilung von Schw\u00e4chezust\u00e4nden und deren Auswirkung auf die Lebensf\u00fchrung der Betroffenen ist dabei ebenso anspruchsvoll wie die Einsch\u00e4tzung m\u00f6glicher Gef\u00e4hrdungspotenziale.\n\n\n              Dieser Fachkurs vermittelt vertiefte Kenntnisse und praxisnahe Kompetenzen rund um den Abkl\u00e4rungsprozess im Erwachsenenschutz. Im Zentrum stehen methodische Zug\u00e4nge f\u00fcr die Abkl\u00e4rung und der Erwerb von Wissen rund um Gef\u00e4hrdungslagen, rechtliche Aspekte sowie die Gespr\u00e4chsf\u00fchrung im Abkl\u00e4rungsprozess.", "start": 56, "end": 623}], "learning_objectives": [{"surface_form": "* Sie verf\u00fcgen \u00fcber methodische Kompetenzen f\u00fcr die Gestaltung des Abkl\u00e4rungsprozesses im Erwachsenenschutz.\n                * Sie sind in der Lage, einen Abkl\u00e4rungsbericht fachlich und inhaltlich korrekt zu formulieren und wissen, worauf Sie in der Gesamteinsch\u00e4tzung besonders achten m\u00fcssen.\n                * Sie sind in der Lage, die fachlich gebotene, massgeschneiderte Massnahme bei der Kindes- und Erwachsenenschutzbeh\u00f6rde (KESB) zu beantragen.\n                * Sie kennen die h\u00e4ufigsten psychischen St\u00f6rungsbilder.\n                * Sie kennen verschiedene, spezifisch f\u00fcr die Abkl\u00e4rung im Erwachsenenschutz geeignete Gespr\u00e4chsf\u00fchrungstechniken und k\u00f6nnen diese anwenden.", "start": 673, "end": 1353}]}, "entities": {}}