{"html": "<main id=\"content\" role=\"main\"><div class=\"container-fluid\"><div class=\"container\"><a class=\"back-button\" href=\"https://www.unibe.ch/weiterbildung/weiterbildungsangebote/index_ger.html\">Weiterbildungsangebote</a></div></div><section class=\"page-content\"><div class=\"container-fluid\"><div class=\"container\"><style>\n.masonry-item {\n\tpadding:0px !important;\n}\nth, td {\n\twhite-space: normal !important\n}\n.page-content a {\n\tborder-bottom: none !important;\n}\na.masonry-item {\n\tpadding-left:12px !important; padding-right: 12px !important; border: none !important\n}\n.news-box a {\n\tborder: none !important\n}\n@media (min-width:767px) {\n\t.studiengange {\n\t\tmargin-left:6px!important;\n\t}\n}\n@media (max-width:767px) {\n\t.twocols {\n\t\tmargin-left:10px!important; margin-right:10px!important\n\t}\n\t.twocols .rightcol div {\n\t\tmargin-bottom:20px!important;\n\t}\n}\n</style><section class=\"page-content\"><div class=\"container-fluid\"><div class=\"container\"><div class=\"row skin-gutter-wide\"><div class=\"col-lg-12 col-md-10\"><h1>CAS Spiritual Care</h1><p><em>Medizinische Fakult\u00e4t, Philosophisch- humanwissenschaftliche Fakult\u00e4t und Theologische Fakult\u00e4t</em></p></div></div><div class=\"row skin-gutter-wide zmsrow-alertbox\"><div class=\"col-lg-12 col-lg-offset-0 col-md-10 col-md-offset-1\"><div class=\"alert alert-warning alert-box-error\" role=\"alert\" style=\"margin:2em 0;\"><div class=\"icon-stop warning-icon\" /><div class=\"alert-text-warning\">Der Studiengang kann endlich wieder starten!  Der 5. Duchgang beginnt im November 2021 mit dem ersten Modul. F\u00fcr weitere Informationen melden Sie sich bitte unter abt.seelsorge@theol.unibe.ch.</div></div></div></div><div class=\"row skin-gutter-wide zmsrow-twocols\"><div class=\"twocols\"><div class=\"leftcol col-lg-6 col-lg-offset-0 col-md-10 col-md-offset-1\"><div id=\"leftcol991116\"><p>Dass Spiritualit\u00e4t eine wichtige Rolle im Umgang mit Sinnfragen und bei der Bew\u00e4ltigung existentieller Krisen und kritischer Lebensereignisse zukommt, wird durch eine Vielzahl empirischer Studien belegt und st\u00f6sst heute allgemein auf Anerkennung. Der Studiengang richtet sich an Personen, die sich f\u00fcr die besondere Bedeutung von Spiritualit\u00e4t als Ressource der Lebensbew\u00e4ltigung interessieren und f\u00fcr praxisrelevante Ans\u00e4tze, sie in die berufliche T\u00e4tigkeit zu integrieren. Angesprochen sind von daher prim\u00e4r Psychologen und Psychologinnen, Medizinerinnen und Mediziner, Seelsorgende, Pflegefachpersonen, Mitarbeitende in Beratungsstellen und weitere an einem professionellen Umgang mit spirituellen und religi\u00f6sen Fragen und am interdisziplin\u00e4ren Austausch dar\u00fcber Interessierte.</p><p>\u00a0</p></div><div><div class=\"col-lg-offset-2 col-lg-8 col-md-10 col-md-offset-1 align-left\" data-gridsize=\"MEDIUM\"><figure class=\"LANDSCAPE\" style=\"min-height:0\"><img alt=\"CAS Spitirual Care\" class=\"img-responsive\" id=\"leftcol991117\" src=\"/unibe/portal/content/e977779/e991114/e991115/leftcol991117/keyvisulaspiritualcare_ger.png\" /><figcaption style=\"text-align:center\" /></figure></div></div></div><div class=\"rightcol col-lg-6 col-lg-offset-0 col-md-10 col-md-offset-1 border-left-lg\"><div class=\"table-responsive\"><table class=\"ZMSTable table bs-table\" style=\"table-layout: fixed; \"><caption>\u00dcberblick</caption><tbody><tr><th style=\"width:40%\">Abschluss</th><td>Certificate of Advanced Studies in Spiritual Care SpC Universit\u00e4t Bern (CAS SpC Unibe)</td></tr><tr><th>N\u00e4chster Start</th><td>2021</td></tr><tr><th>Dauer</th><td>3 Semester</td></tr><tr><th>Umfang</th><td>15 ECTS</td></tr><tr><th>Turnus</th><td>Alle 2 Jahre</td></tr><tr><th>Flexibler Einstieg m\u00f6glich</th><td>Nein</td></tr><tr><th>Einzelmodul besuchbar</th><td>Ja</td></tr><tr><th>Ort</th><td>Bern <br /><i> Aufgrund der Pandemiesituation und den damit verbundenen beh\u00f6rdlichen Vorgaben m\u00f6chten wir Sie darauf hinweisen, dass einzelne Module oder Teile davon digital durchgef\u00fchrt oder verschoben werden k\u00f6nnen.</i></td></tr><tr><th>Sprache</th><td>Deutsch</td></tr><tr><th>Zulassung</th><td>Voraussetzungen f\u00fcr die Zulassung zum Studiengang sind ein Hochschulabschluss  oder eine weiterf\u00fchrende Qualifikation auf Pflegestufe HF sowie der Nachweis eines beruflichen Praxisfeldes, in dem die Besch\u00e4ftigung mit existentiellen, spirituellen oder religi\u00f6sen Themen naheliegt. Aufnahmen \u00absur dossier\u00bb sind m\u00f6glich. Um beste Lernvoraussetzungen zu schaffen, ist die Anzahl Studierender auf 18 Personen begrenzt.</td></tr><tr><th>Kosten</th><td>CHF 9'800</td></tr><tr><th>Tr\u00e4gerschaft</th><td>Medizinische Fakult\u00e4t, Philosophisch- humanwissenschaftliche Fakult\u00e4t und Theologische Fakult\u00e4t</td></tr></tbody></table></div><a href=\"javascript:window.location.href='mailto:'+atob('YWJ0LnNlZWxzb3JnZUB0aGVvbC51bmliZS5jaA==')\" style=\"padding-top:10px; padding-bottom:10px; padding-left:50px; padding-right:50px; border-radius: 8px; background-color: #d6002b; color:#fff; border: 1px solid #dfdfdf; box-sizing: border-box\">Anmeldung</a><a class=\"icon-share share-popover\" data-original-title=\"\" href=\"#\" style=\"color:#d6002b!important; text-decoration:none; border:none!important\" title=\"\">Weiterempfehlen</a><br /><br /></div></div></div><div class=\"row skin-gutter-wide zmsrow-contenttabs\"><div class=\"col-lg-12 col-lg-offset-0 col-md-10 col-md-offset-1\"><div aria-multiselectable=\"true\" class=\"panel-group accordion\" id=\"e991118\" role=\"tablist\"><div class=\"panel panel-default\"><div class=\"panel-heading\" id=\"heading_pane991119\" role=\"tab\"><h4 class=\"panel-title\"><a aria-controls=\"collapse_pane991119\" aria-expanded=\"false\" class=\"collapsed\" data-parent=\"e991118\" data-toggle=\"collapse\" href=\"#collapse_pane991119\">Allgemeines zum Studiengang</a></h4></div><div aria-labelledby=\"heading_pane991119\" class=\"panel-collapse collapse\" id=\"collapse_pane991119\" role=\"tabpanel\"><div class=\"panel-body\"><h2 class=\"visible-print nav-tabs\" style=\"border-bottom: 2px solid #e4e4e4;\">Allgemeines zum Studiengang</h2><div class=\"col-lg-8 col-lg-offset-2 col-md-10 col-md-offset-1\"><div id=\"e991120\"><p>Dass Spiritualit\u00e4t eine wichtige Rolle im Umgang mit Sinnfragen und bei der Bew\u00e4ltigung existentieller Krisen und kritischer Lebensereignisse zukommt, wird durch eine Vielzahl empirischer Studien belegt und st\u00f6sst heute allgemein auf Anerkennung. Der Studiengang CAS Spiritual Care richtet sich an Personen, die sich f\u00fcr die besondere Bedeutung von Spiritualit\u00e4t als Ressource der Lebensbew\u00e4ltigung interessieren und f\u00fcr praxisrelevante Ans\u00e4tze, sie in die berufliche T\u00e4tigkeit zu integrieren.</p><p>Der Studiengang beinhaltet total 15 ECTS Punkte:</p><p>-Pr\u00e4senzkurse 9 ECTS (18 Tage)</p><p>-CAS-Arbeit (inkl. Kolloquium) und Leistungsnachweise 5 ECTS</p><p>-praxisbegleitende Supervision 1 ECTS</p><h2>Ziele des Studiengangs</h2><p>Die Teilnehmenden des Studiengangs werden in die aktuellen medizinischen, entwicklungs- und religionspsychologischen, theologisch-seelsorglichen und psychotherapeutischen Erkenntnisse zur Relevanz von Spiritualit\u00e4t allgemein und insbesondere mit Blick auf ihr Potential bei der Bew\u00e4ltigung kritischer Lebensereignisse eingef\u00fchrt. Sie erhalten die Gelegenheit, ihre entsprechenden Erfahrungen systematisch zu vertiefen und ihre Perspektiven zu erweitern. Der interdisziplin\u00e4re Austausch ist dabei grundlegend. Die sieben Module tragen dazu bei, reflektiert im Umgang mit spirituellen Fragen und Themenstellungen umzugehen und pers\u00f6nliche und professionelle Kompetenzen zu verst\u00e4rken und zu erweitern:</p><ul><li>Reflexion der eigenen Spiritualit\u00e4t, Biografie und Endlichkeit</li><li>Kenntnisse \u00fcber verschiedene Spiritualit\u00e4tsformen</li><li>\u00dcberblick \u00fcber den aktuellen Forschungsstand im Bereich von Spiritualit\u00e4t und Gesundheit</li><li>Kriterien der Beurteilung gelebter Spiritualit\u00e4t und Religiosit\u00e4t als Ressourcen f\u00fcr pers\u00f6nliches Wachstum aus Sicht verschiedener Wissenschaftsdisziplinen</li><li>Kennenlernen verschiedener M\u00f6glichkeiten, Spiritualit\u00e4t als Ressource f\u00fcr die eigene berufliche T\u00e4tigkeit zu nutzen</li><li>Ethische Reflexion unterschiedlicher impliziter Menschenbilder und Werteorientierungen</li><li>Professionelle Umgangsweisen mit spirituell-religi\u00f6sen Fragen angesichts kritischer Lebensereignisse und Krisen F\u00e4higkeit zum interdisziplin\u00e4ren Austausch \u00fcber Spiritualit\u00e4t\u00a0 und Religiosit\u00e4t</li></ul><h2>Zielgruppe</h2><p>\u00a0Der Studiengang richtet sich an Personen, die sich f\u00fcr die besondere Bedeutung von Spiritualit\u00e4t als Ressource der Lebensbew\u00e4ltigung interessieren und f\u00fcr praxisrelevante Ans\u00e4tze, sie in die berufliche T\u00e4tigkeit zu integrieren. Angesprochen sind von daher prim\u00e4r Psychologen und Psychologinnen, Medizinerinnen und Mediziner, Seelsorgende, Pflegefachpersonen, Mitarbeitende in Beratungsstellen und weitere an einem professionellen Umgang mit spirituellen und religi\u00f6sen Fragen und am interdisziplin\u00e4ren Austausch dar\u00fcber Interessierte.</p><h2>Studienort</h2><p>Die Pr\u00e4senzkurse finden an der Universit\u00e4t Bern statt. Die Kursr\u00e4ume sind in f\u00fcnf Minuten zu Fuss vom Hauptbahnhof aus zu erreichen.</p></div></div></div></div></div><div class=\"panel panel-default\"><div class=\"panel-heading\" id=\"heading_pane991121\" role=\"tab\"><h4 class=\"panel-title\"><a aria-controls=\"collapse_pane991121\" aria-expanded=\"false\" class=\"collapsed\" data-parent=\"e991118\" data-toggle=\"collapse\" href=\"#collapse_pane991121\">Module</a></h4></div><div aria-labelledby=\"heading_pane991121\" class=\"panel-collapse collapse\" id=\"collapse_pane991121\" role=\"tabpanel\"><div class=\"panel-body\"><h2 class=\"visible-print nav-tabs\" style=\"border-bottom: 2px solid #e4e4e4;\">Module</h2><div class=\"col-lg-8 col-lg-offset-2 col-md-10 col-md-offset-1\"><div id=\"e991122\"><h2>Modul 1: Grundlagen von Spiritual Care / Theologie, Psychologie und Medizin, Pflege</h2><h3>Themen</h3><ul><li>Einf\u00fchrung und Begriffskl\u00e4rungen</li><li>Wie entstehen Spiritualit\u00e4t und Religiosit\u00e4t?</li><li>Theologisch-seelsorgliche, religionspsychologische Perspektiven</li><li>Entwicklungs- und positiv-psychologische Perspektive</li><li>Pionierarbeiten und Multidisziplinarit\u00e4t</li><li>\u201eHeilung\u201c jenseits des Kurativen</li></ul><h2>Modul 2:Spiritual Care und Diversit\u00e4t</h2><h3>Themen</h3><ul><li>Interkulturelle Kommunikation, Konfliktfelder und interkulturelle Mediation</li><li>Religi\u00f6se Selbstreflexion im Kontext religi\u00f6ser Pluralit\u00e4t</li><li>Diversity und Gender</li></ul><h2>Modul 3: Rolle von Spiritual Care bei biographischen \u00dcberg\u00e4ngen und kritischen Lebensereignissen</h2><h3>Themen</h3><ul><li>Die multiplen Wege der psychischen Adaptation an biographische Herausforderung</li><li>Resilienz und pers\u00f6nliches Wachstum nach Krisen</li><li>Biographiearbeit</li><li>Lebensgeschichte und Gottesbilder</li><li>Bilder der Transzendenz</li></ul><h2>Modul 4: Spiritual Care Ethics</h2><h3>Themen</h3><ul><li>Sterben in W\u00fcrde</li><li>Autonomie und Selbstbestimmung</li><li>Care Ethics</li></ul><h2>Modul 5: Spiritual Care bei Sterbenden und Trauernden</h2><h3>Themen</h3><ul><li>Sprache der Sterbenden: Tr\u00e4ume, Bilder,</li><li>Symbole</li><li>Trauerprozesse</li><li>Rituale und Feiern in der Sterbe- und</li><li>Trauerbegleitung</li></ul><h2>Modul 6: Spiritual Care bei Krisen rund um die Geburt</h2><h3>Themen</h3><ul><li>Schwangerschaft als Krisenerleben</li><li>Begleitung in der Geburtsverarbeitung</li></ul><h2>Modul 7: Abschlusstag</h2><h3>Themen</h3><ul><li>Multidisziplinarit\u00e4t</li><li>Auswertung und Evaluation</li><li>Spiritual Care - Gegenwart und Zukunft</li></ul><h2>Modul 8: Wahlmodul</h2><p>Modul 8 ist ein thematisches Vertiefungsmodul, das von Teilnehmenden aus allen Weiterbildungsstudieng\u00e4ngen im Bereich Pastoral, Spiritual und Religious Care an der Universit\u00e4t Bern besucht werden kann.</p><p>Die verschiedenen Module k\u00f6nnen auch einzeln besucht werden, sofern freie Pl\u00e4tze vorhanden sind.</p></div></div></div></div></div><div class=\"panel panel-default\"><div class=\"panel-heading\" id=\"heading_pane991123\" role=\"tab\"><h4 class=\"panel-title\"><a aria-controls=\"collapse_pane991123\" aria-expanded=\"false\" class=\"collapsed\" data-parent=\"e991118\" data-toggle=\"collapse\" href=\"#collapse_pane991123\">Tr\u00e4gerschaft und Dozierende</a></h4></div><div aria-labelledby=\"heading_pane991123\" class=\"panel-collapse collapse\" id=\"collapse_pane991123\" role=\"tabpanel\"><div class=\"panel-body\"><h2 class=\"visible-print nav-tabs\" style=\"border-bottom: 2px solid #e4e4e4;\">Tr\u00e4gerschaft und Dozierende</h2><div class=\"col-lg-8 col-lg-offset-2 col-md-10 col-md-offset-1\"><div id=\"e991124\"><p>Gemeinsame Tr\u00e4gerinnen dieses schweizweit einzigartigen trifakult\u00e4ren berufsbegleitenden Studiengangs sind die <a data-id=\"{$uid:6d35e100-4ff0-47fa-ae61-a2793dd4f949}\" href=\"https://www.medizin.unibe.ch/index_ger.html\"><em>Medizinische Fakult\u00e4t</em></a>, die <a data-id=\"{$uid:3b61b09f-702c-4f19-b1db-8f718af8c8b2}\" href=\"https://www.philhum.unibe.ch/index_ger.html\"><em>Phil.-hum. Fakult\u00e4t</em></a>und die <a data-id=\"{$uid:866ae0f8-676e-4cb7-ac2a-c700eb3f59f6}\" href=\"https://www.theol.unibe.ch/index_ger.html\"><em>Theologische Fakult\u00e4t</em></a> der Universit\u00e4t Bern.</p><h2>Mitglieder der Programmleitung</h2><ul><li>Dir. Ulrich von Allmen bis 2020 Direktion Pflege, medizinisch-technische und medizinisch-therapeutische Bereiche, Inselspital, Universit\u00e4t Bern</li><li>Prof. Dr. theol. Isabelle Noth (Pr\u00e4sidium) Theol. Fakult\u00e4t, Institut f\u00fcr Praktische Theologie, Abt. Seelsorge, Religionspsychologie und Religionsp\u00e4dagogik, Universit\u00e4t Bern</li><li>Prof. Dr. med. Bruno Vogt Medizin. Fakult\u00e4t, Universit\u00e4tsklinik f\u00fcr Nephrologie, Hypertonie und Klin. Pharmakologie, Klinikdirektor und Chefarzt Inselspital, Universit\u00e4t Bern</li><li>Prof. Dr. phil. Hansj\u00f6rg Znoj\u00a0 Phil.-hum. Fakult\u00e4t, Institut f\u00fcr Psychologie, Abteilung f\u00fcr Gesundheitspsychologie und Verhaltensmedizin, Universit\u00e4t Bern</li></ul><h2>Dozierende</h2><p>Die Dozierenden des Studiengangs sind spezialisiert auf die jeweiligen Themenbereiche und vermitteln wissenschaftsbasiert auf didaktisch hohem Niveau Inhalte gegenw\u00e4rtiger Spiritualit\u00e4tsforschung.</p></div></div></div></div></div><div class=\"panel panel-default\"><div class=\"panel-heading\" id=\"heading_pane991125\" role=\"tab\"><h4 class=\"panel-title\"><a aria-controls=\"collapse_pane991125\" aria-expanded=\"false\" class=\"collapsed\" data-parent=\"e991118\" data-toggle=\"collapse\" href=\"#collapse_pane991125\">Zulassungsbedingungen</a></h4></div><div aria-labelledby=\"heading_pane991125\" class=\"panel-collapse collapse\" id=\"collapse_pane991125\" role=\"tabpanel\"><div class=\"panel-body\"><h2 class=\"visible-print nav-tabs\" style=\"border-bottom: 2px solid #e4e4e4;\">Zulassungsbedingungen</h2><div class=\"col-lg-8 col-lg-offset-2 col-md-10 col-md-offset-1\"><div id=\"e991126\"><p>Voraussetzungen f\u00fcr die Zulassung zum Studiengang sind ein Hochschulabschluss oder eine weiterf\u00fchrende Qualifikation auf Pflegestufe HF sowie der Nachweis eines beruflichen Praxisfeldes, in dem die Besch\u00e4ftigung mit existentiellen, spirituellen oder religi\u00f6sen Themen naheliegt. Aufnahmen \u00absur dossier\u00bb sind m\u00f6glich. Um beste Lernvoraussetzungen zu schaffen, ist die Anzahl Studierender auf 18 Personen begrenzt.</p></div></div></div></div></div><div class=\"panel panel-default\"><div class=\"panel-heading\" id=\"heading_pane991127\" role=\"tab\"><h4 class=\"panel-title\"><a aria-controls=\"collapse_pane991127\" aria-expanded=\"false\" class=\"collapsed\" data-parent=\"e991118\" data-toggle=\"collapse\" href=\"#collapse_pane991127\">Anmeldung und Kosten</a></h4></div><div aria-labelledby=\"heading_pane991127\" class=\"panel-collapse collapse\" id=\"collapse_pane991127\" role=\"tabpanel\"><div class=\"panel-body\"><h2 class=\"visible-print nav-tabs\" style=\"border-bottom: 2px solid #e4e4e4;\">Anmeldung und Kosten</h2><div class=\"col-lg-8 col-lg-offset-2 col-md-10 col-md-offset-1\"><div id=\"e991128\"><h2>Anmeldung</h2><p>Die Aufnahme in den Studiengang erfolgt \u2013 vorausgesetzt die Zulassungsbedingungen sind erf\u00fcllt \u2013 nach dem Datum des Eingangs der Anmeldung. Details finden Sie im Anmeldeformular.</p><p>Der 5. Durchgang startet mit Modul 1 im November 2021. F\u00fcr weitere Informationen melden Sie sich bitte bei der <a href=\"javascript:void(location.href='mailto:'+String.fromCharCode(97,98,116,46,115,101,101,108,115,111,114,103,101,64,116,104,101,111,108,46,117,110,105,98,101,46,99,104))\">Studienleitung</a>.</p><h2>Kosten</h2><p>Studiengang CAS Spiritual Care: Kosten CHF 9'800 Inklusive Kursunterlagen, Supervision und pers\u00f6nliche Betreuung.</p><p>Allf\u00e4llige Transportkosten, Verpflegung sowie \u00dcbernachtungen gehen zu Lasten der Teilnehmenden.</p><p>Die Studiengeb\u00fchren sind in zwei Raten zahlbar.</p><p>Einzelmodule CAS Spiritual Care: CHF 470\u00a0 pro Tag. Inklusive Kursunterlagen. Allf\u00e4llige Transportkosten, Verpflegung sowie \u00dcbernachtungen gehen zu Lasten der Teilnehmenden.</p></div></div></div></div></div><div class=\"panel panel-default\"><div class=\"panel-heading\" id=\"heading_pane991129\" role=\"tab\"><h4 class=\"panel-title\"><a aria-controls=\"collapse_pane991129\" aria-expanded=\"false\" class=\"collapsed\" data-parent=\"e991118\" data-toggle=\"collapse\" href=\"#collapse_pane991129\">Dokumente</a></h4></div><div aria-labelledby=\"heading_pane991129\" class=\"panel-collapse collapse\" id=\"collapse_pane991129\" role=\"tabpanel\"><div class=\"panel-body\"><h2 class=\"visible-print nav-tabs\" style=\"border-bottom: 2px solid #e4e4e4;\">Dokumente</h2><div class=\"col-lg-12 col-lg-offset-0 col-md-10 col-md-offset-1\"><a class=\"fileicon-pdf fileicon-extraclient\" href=\"/unibe/portal/content/e977779/e991114/e991118/pane991129/e991130/broschuere_cas_spiritual_care_21-23_ger.pdf\" id=\"e991130\" target=\"_blank\" title=\"application/pdf (514KB)\">\n      Brosch\u00fcre CAS Spiritual Care\n      <span class=\"file-info\">(PDF, 514KB)</span></a></div><div class=\"col-lg-12 col-lg-offset-0 col-md-10 col-md-offset-1\"><a class=\"fileicon-doc fileicon-extraclient\" href=\"/unibe/portal/content/e977779/e991114/e991118/pane991129/e1007125/0.CAS_Spiritual_Care_Anmeldeformular_Studiengang_2021-2023_ger.docx\" id=\"e1007125\" target=\"_blank\" title=\"application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document (38KB)\">\n      CAS Spiritual Care Anmeldeformular Studiengang 2021-2023\n      <span class=\"file-info\">(WORD, 38KB)</span></a></div><div class=\"col-lg-12 col-lg-offset-0 col-md-10 col-md-offset-1\"><a class=\"fileicon-doc fileicon-extraclient\" href=\"/unibe/portal/content/e977779/e991114/e991118/pane991129/e1007126/CASSpC_Anmeldeformular_Einzelmodule_ger.docx\" id=\"e1007126\" target=\"_blank\" title=\"application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document (32KB)\">\n      CAS Spiritual Care Anmeldeformular Einzelmodule\n      <span class=\"file-info\">(WORD, 32KB)</span></a></div><div class=\"col-lg-12 col-lg-offset-0 col-md-10 col-md-offset-1\"><a class=\"fileicon-pdf fileicon-extraclient\" href=\"/unibe/portal/content/e977779/e991114/e991118/pane991129/e991131/Reglement_ger.pdf\" id=\"e991131\" target=\"_blank\" title=\"application/pdf (546KB)\">\n      Reglement\n      <span class=\"file-info\">(PDF, 546KB)</span></a></div><div class=\"col-lg-12 col-lg-offset-0 col-md-10 col-md-offset-1\"><a class=\"fileicon-pdf fileicon-extraclient\" href=\"/unibe/portal/content/e977779/e991114/e991118/pane991129/e991278/studienplan_cas_spiritual_care_ger.pdf\" id=\"e991278\" target=\"_blank\" title=\"application/pdf (567KB)\">\n      Studienplan\n      <span class=\"file-info\">(PDF, 567KB)</span></a></div></div></div></div><script>\nwindow.onload = function(){\n\n      // [0] Scrollt zum vertikalen Tab\n      $.fn.scrollView = function () {\n         return this.each(function () {\n            $('html, body').animate({\n            scrollTop: $(this).offset().top\n            }, 100);\n         });\n        }\n\t\n        // [1] EXTERNAL LINK: Open linked Tab and/or Jump to Anchor within a Tab\n\tvar url = document.location.toString();\n\tvar targetid='';\n\tvar a = '';\n        var tabid=''\n\tif (url.match('#pane')) {\n\t\t$('div#heading_' + url.split('#').pop(-1) + ' a').click();\n                tabid= '#heading_' + url.split('#').pop(-1);\n                 $(tabid).scrollView();\n\t} else if (url.match('#')) {\n\t\ttargetid = '#' + url.split('#').pop(-1);\n\t\t$('div#heading_' + $(targetid).closest('panel-heading').attr('id') + ' a').click();\n\t}\n\n\t// [2] PAGE INTERNAL LINK: Open Tab where the Target is supposed to be and jump  - or  Change Location\n\t$('div[role=tabpanel] a').click( function() {\n\t\tvar url = $(this).attr('href')\n\t\tvar targetid = '';\n\t\tif (url.match('#')) {\n\t\t\ttargetid = url.split('#').pop(-1);\n\t\t\tif ( $('div#heading_'+targetid).length&gt;0 ) {\n\t\t\t\t$('div#heading_' + targetid + ' .panel-title a').click()\n\t\t\t\twindow.location.hash = '#' + targetid;\n\t\t\t} else {\n\t\t\t\t// window.location = url;\n\t\t\t};\n\t\t} else {\n\t\t\t// window.location = url;\n\t\t};\n\t});\n\n}\n</script></div></div></div><div class=\"row skin-gutter-wide zmsrow-newscontainer\"><div class=\"container-fluid\" id=\"e991133\"><div class=\"container position-relative\"><section><h2 class=\"section-title\">Kontakt</h2><div class=\"row swipe partial clearfix\" data-partial-init=\"8\" data-partial-step=\"4\" id=\"swipe-news-e991133\"><div class=\"swipe-wrap partial-wrap masonry\"><article class=\"news-box masonry-item partial-item col-lg-3 col-md-4 col-sm-6\" data-newsboxcount=\"1\" id=\"e991134\" itemscope=\"itemscope\" itemtype=\"http://schema.org/NewsArticle\"><img alt=\"\" itemprop=\"image\" src=\"/unibe/portal/content/e977779/e991114/e991133/e991134/Noth_282_ger.jpg\" /><h3 itemprop=\"headline\">Prof. Dr. Isabelle Noth</h3><p style=\"margin-bottom:5px;\"><a href=\"tel:+41316844910\" style=\"color: #0074c4; border:none;\">+41 31 684 49 10</a></p><p style=\"margin-bottom:5px;\"><a href=\"mailto:isabelle.noth@theol.unibe.ch\" style=\"color: #0074c4; border:none;\">isabelle.noth@theol.unibe.ch</a></p><footer itemprop=\"keywords\"><span class=\"subject\">Institut f\u00fcr Praktische Theologie, L\u00e4nggassstrasse 51, 3012 Bern</span></footer></article></div><p class=\"swipe-control\" data-swipe=\"swipe-news-e991133\"><a class=\"back\" href=\"#\" role=\"button\"><span class=\"sr-only\">Vorherige</span></a><a class=\"next\" href=\"#\" role=\"button\"><span class=\"sr-only\">Weitere</span></a></p></div></section></div></div></div></div></div></section><section class=\"newscontainer_home\" title=\"Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge\"><div class=\"container\"><div class=\"row skin-gutter-wide\"><div class=\"col-lg-12 col-md-10\"><h2 class=\"section-title\">Anschlussm\u00f6glichkeiten / thematisch verwandte Studieng\u00e4nge</h2></div><div class=\"row skin-gutter-wide col-lg-12 col-md-10 studiengange\"><article class=\"news-box col-lg-3 col-md-6 col-sm-10\" style=\"padding-left: 0px; padding-right: 0px; text-align: left;\"><a href=\"https://www.unibe.ch/weiterbildungsangebote/cas_loesungsorientierte_seelsorge_aws/index_ger.html\" style=\"border:none\"><div class=\"article_teaserbild\" style=\"min-height: 176px\"><img src=\"/unibe/portal/content/e977779/e977964/KeyVisual282_ger.jpg\" /></div><h3>CAS L\u00f6sungsorientierte Seelsorge AWS</h3><table><tbody><tr><th style=\"text-transform: uppercase; color:#666\">Abschluss</th><td>CAS</td></tr><tr><th style=\"text-transform: uppercase; color:#666\">N\u00e4chster Start</th><td>03.2021</td></tr><tr><th style=\"text-transform: uppercase; color:#666\">Sprache</th><td>Deutsch</td></tr><tr><th style=\"text-transform: uppercase; color:#666\">Kosten</th><td>CHF 8'000 \u2013 12'000</td></tr></tbody></table><p>Die Weiterbildung in L\u00f6sungsorientierter Seelsorge LOS macht f\u00e4hig, Gespr\u00e4che in der Seelsorge, aber auch in anderen beruflichen Situationen, professionell zu f\u00fchren. LOS verbindet die theologisch-spirituelle Kompetenz der Seelsorgenden mit den Erkenntnissen der modernen Psychologie.</p></a><footer><span class=\"subject\">Theologische Fakult\u00e4t</span></footer></article><article class=\"news-box col-lg-3 col-md-6 col-sm-10\" style=\"padding-left: 0px; padding-right: 0px; text-align: left;\"><a href=\"https://www.unibe.ch/weiterbildungsangebote/cas_altersseelsorge_in_heimen_und_gemeinden_aws/index_ger.html\" style=\"border:none\"><div class=\"article_teaserbild\" style=\"min-height: 176px\"><img src=\"/unibe/portal/content/e977779/e978487/CAS_ASHG_282_ger.jpg\" /></div><h3>CAS Altersseelsorge in Heimen und Gemeinden AWS</h3><table><tbody><tr><th style=\"text-transform: uppercase; color:#666\">Abschluss</th><td>CAS</td></tr><tr><th style=\"text-transform: uppercase; color:#666\">N\u00e4chster Start</th><td>01.2021</td></tr><tr><th style=\"text-transform: uppercase; color:#666\">Sprache</th><td>Deutsch</td></tr><tr><th style=\"text-transform: uppercase; color:#666\">Kosten</th><td>CHF 8'000 \u2013 12'000</td></tr></tbody></table><p>Die Pflege und Betreuung in Alters- und Pflegheimen hat sich ver\u00e4ndert. Zunehmende Demenzerkrankungen, demografischer Wandel und grosser Zuwachs an gerontologischem Wissen erfordern neue Kompetenzen. Diese Entwicklung verlangt von der Altersseelsorge eine erweiterte Qualifizierung.</p></a><footer><span class=\"subject\">Theologische Fakult\u00e4t</span></footer></article><article class=\"news-box col-lg-3 col-md-6 col-sm-10\" style=\"padding-left: 0px; padding-right: 0px; text-align: left;\"><a href=\"https://www.unibe.ch/weiterbildungsangebote/cas_spital__und_klinikseelsorge_aws/index_ger.html\" style=\"border:none\"><div class=\"article_teaserbild\" style=\"min-height: 176px\"><img src=\"/unibe/portal/content/e977779/e978054/KeyVisual282_ger.jpg\" /></div><h3>CAS Spital- und Klinikseelsorge AWS</h3><table><tbody><tr><th style=\"text-transform: uppercase; color:#666\">Abschluss</th><td>CAS</td></tr><tr><th style=\"text-transform: uppercase; color:#666\">N\u00e4chster Start</th><td>05.2021</td></tr><tr><th style=\"text-transform: uppercase; color:#666\">Sprache</th><td>Deutsch</td></tr><tr><th style=\"text-transform: uppercase; color:#666\">Kosten</th><td>CHF 8'000 \u2013 12'000</td></tr></tbody></table><p>Der Studiengang SPKS vermittelt auf universit\u00e4rer Ebene praxisnahes Fachwissen im Schnittbereich von Theologie und Kirche auf der einen sowie Medizin und Gesundheitswesen auf der anderen Seite. Er leistet einen Beitrag zur Sch\u00e4rfung und Weiterentwicklung des Profils von Spital- und Klinikseelsorge.</p></a><footer><span class=\"subject\">Theologische Fakult\u00e4t</span></footer></article><article class=\"news-box col-lg-3 col-md-6 col-sm-10\" style=\"padding-left: 0px; padding-right: 0px; text-align: left;\"><a href=\"https://www.unibe.ch/weiterbildungsangebote/cas_religious_care_im_migrationskontext/index_ger.html\" style=\"border:none\"><div class=\"article_teaserbild\" style=\"min-height: 176px\"><img src=\"/unibe/portal/content/e977779/e1000323/keyvisualreligiouscaremigrationskontext282_ger.jpg\" /></div><h3>CAS Religious Care im Migrationskontext</h3><table><tbody><tr><th style=\"text-transform: uppercase; color:#666\">Abschluss</th><td>CAS</td></tr><tr><th style=\"text-transform: uppercase; color:#666\">N\u00e4chster Start</th><td>2021</td></tr><tr><th style=\"text-transform: uppercase; color:#666\">Sprache</th><td>Deutsch</td></tr><tr><th style=\"text-transform: uppercase; color:#666\">Kosten</th><td>CHF 9'800 inkl. Supervision</td></tr></tbody></table><p>Der Studiengang erm\u00f6glicht eine \u00dcbersicht \u00fcber die aktuellen migrationspolitischen Themen und die religionspsychologischen, interreligi\u00f6s-seelsorglichen, ethischen und psychotherapeutischen Erkenntnisse \u00fcber gelebte Religiosit\u00e4t im Migrationskontext.</p></a><footer><span class=\"subject\">Theologische Fakult\u00e4t</span></footer></article></div></div></div></section></div></div></section><section class=\"newscontainer_home\" title=\"News und Veranstaltungen\" /><div class=\"container service-footer-container\"><div class=\"service-footer\"><ul><li><a class=\"icon-share share-popover\" data-original-title=\"\" href=\"#\" title=\"\">Weiterempfehlen</a><div id=\"popover-service-footer\"><ul><li><a class=\"icon-facebook\" href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://www.unibe.ch/weiterbildungsangebote/cas_spiritual_care\" target=\"_blank\">Facebook</a></li><li><a class=\"icon-mail\" href=\"mailto:?body=https://www.unibe.ch/weiterbildungsangebote/cas_spiritual_care\">E-Mail</a></li><li><a class=\"icon-twitter no-border\" href=\"https://twitter.com/home?status=https://www.unibe.ch/weiterbildungsangebote/cas_spiritual_care\" target=\"_blank\">Twitter</a></li><li><a class=\"icon-share no-border\" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?mini=true&amp;url=https://www.unibe.ch/weiterbildungsangebote/cas_spiritual_care\" target=\"_blank\">LinkedIn</a></li></ul><a class=\"popover-close icon-close\" /></div></li><li><a class=\"icon-print\" href=\"#\">Drucken</a></li></ul></div></div></main>", "text": "    Weiterbildungsangebote\n\n            CAS Spiritual Care\n\n\n            Medizinische Fakult\u00e4t, Philosophisch- humanwissenschaftliche Fakult\u00e4t und Theologische Fakult\u00e4t\n\n                Der Studiengang kann endlich wieder starten! Der 5. Duchgang beginnt im November 2021 mit dem ersten Modul. F\u00fcr weitere Informationen melden Sie sich bitte unter abt.seelsorge@theol.unibe.ch.\n\n                Dass Spiritualit\u00e4t eine wichtige Rolle im Umgang mit Sinnfragen und bei der Bew\u00e4ltigung existentieller Krisen und kritischer Lebensereignisse zukommt, wird durch eine Vielzahl empirischer Studien belegt und st\u00f6sst heute allgemein auf Anerkennung. Der Studiengang richtet sich an Personen, die sich f\u00fcr die besondere Bedeutung von Spiritualit\u00e4t als Ressource der Lebensbew\u00e4ltigung interessieren und f\u00fcr praxisrelevante Ans\u00e4tze, sie in die berufliche T\u00e4tigkeit zu integrieren. Angesprochen sind von daher prim\u00e4r Psychologen und Psychologinnen, Medizinerinnen und Mediziner, Seelsorgende, Pflegefachpersonen, Mitarbeitende in Beratungsstellen und weitere an einem professionellen Umgang mit spirituellen und religi\u00f6sen Fragen und am interdisziplin\u00e4ren Austausch dar\u00fcber Interessierte.\n\n\n                \u00dcberblick\n\nAbschluss                   Certificate of Advanced Studies in Spiritual Care SpC Universit\u00e4t Bern (CAS SpC Unibe)                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                      \nN\u00e4chster Start              2021                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        \nDauer                       3 Semester                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                  \nUmfang                      15 ECTS                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                     \nTurnus                      Alle 2 Jahre                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                \nFlexibler Einstieg m\u00f6glich  Nein                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        \nEinzelmodul besuchbar       Ja                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          \nOrt                         Bern                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        \n                            Aufgrund der Pandemiesituation und den damit verbundenen beh\u00f6rdlichen Vorgaben m\u00f6chten wir Sie darauf hinweisen, dass einzelne Module oder Teile davon digital durchgef\u00fchrt oder verschoben werden k\u00f6nnen.                                                                                                                                                                                                                  \nSprache                     Deutsch                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                     \nZulassung                   Voraussetzungen f\u00fcr die Zulassung zum Studiengang sind ein Hochschulabschluss oder eine weiterf\u00fchrende Qualifikation auf Pflegestufe HF sowie der Nachweis eines beruflichen Praxisfeldes, in dem die Besch\u00e4ftigung mit existentiellen, spirituellen oder religi\u00f6sen Themen naheliegt. Aufnahmen \u00absur dossier\u00bb sind m\u00f6glich. Um beste Lernvoraussetzungen zu schaffen, ist die Anzahl Studierender auf 18 Personen begrenzt.\nKosten                      CHF 9'800                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                   \nTr\u00e4gerschaft                Medizinische Fakult\u00e4t, Philosophisch- humanwissenschaftliche Fakult\u00e4t und Theologische Fakult\u00e4t                                                                                                                                                                                                                                                                                                                             \n              AnmeldungWeiterempfehlen\n              \n\n                  Allgemeines zum Studiengang\n\n\n                    Allgemeines zum Studiengang\n\n\n                        Dass Spiritualit\u00e4t eine wichtige Rolle im Umgang mit Sinnfragen und bei der Bew\u00e4ltigung existentieller Krisen und kritischer Lebensereignisse zukommt, wird durch eine Vielzahl empirischer Studien belegt und st\u00f6sst heute allgemein auf Anerkennung. Der Studiengang CAS Spiritual Care richtet sich an Personen, die sich f\u00fcr die besondere Bedeutung von Spiritualit\u00e4t als Ressource der Lebensbew\u00e4ltigung interessieren und f\u00fcr praxisrelevante Ans\u00e4tze, sie in die berufliche T\u00e4tigkeit zu integrieren.\n\n\n                        Der Studiengang beinhaltet total 15 ECTS Punkte:\n\n\n                        -Pr\u00e4senzkurse 9 ECTS (18 Tage)\n\n\n                        -CAS-Arbeit (inkl. Kolloquium) und Leistungsnachweise 5 ECTS\n\n\n                        -praxisbegleitende Supervision 1 ECTS\n\n\n                        Ziele des Studiengangs\n\n\n                        Die Teilnehmenden des Studiengangs werden in die aktuellen medizinischen, entwicklungs- und religionspsychologischen, theologisch-seelsorglichen und psychotherapeutischen Erkenntnisse zur Relevanz von Spiritualit\u00e4t allgemein und insbesondere mit Blick auf ihr Potential bei der Bew\u00e4ltigung kritischer Lebensereignisse eingef\u00fchrt. Sie erhalten die Gelegenheit, ihre entsprechenden Erfahrungen systematisch zu vertiefen und ihre Perspektiven zu erweitern. Der interdisziplin\u00e4re Austausch ist dabei grundlegend. Die sieben Module tragen dazu bei, reflektiert im Umgang mit spirituellen Fragen und Themenstellungen umzugehen und pers\u00f6nliche und professionelle Kompetenzen zu verst\u00e4rken und zu erweitern:\n\n                          * Reflexion der eigenen Spiritualit\u00e4t, Biografie und Endlichkeit\n                          * Kenntnisse \u00fcber verschiedene Spiritualit\u00e4tsformen\n                          * \u00dcberblick \u00fcber den aktuellen Forschungsstand im Bereich von Spiritualit\u00e4t und Gesundheit\n                          * Kriterien der Beurteilung gelebter Spiritualit\u00e4t und Religiosit\u00e4t als Ressourcen f\u00fcr pers\u00f6nliches Wachstum aus Sicht verschiedener Wissenschaftsdisziplinen\n                          * Kennenlernen verschiedener M\u00f6glichkeiten, Spiritualit\u00e4t als Ressource f\u00fcr die eigene berufliche T\u00e4tigkeit zu nutzen\n                          * Ethische Reflexion unterschiedlicher impliziter Menschenbilder und Werteorientierungen\n                          * Professionelle Umgangsweisen mit spirituell-religi\u00f6sen Fragen angesichts kritischer Lebensereignisse und Krisen F\u00e4higkeit zum interdisziplin\u00e4ren Austausch \u00fcber Spiritualit\u00e4t und Religiosit\u00e4t\n\n                        Zielgruppe\n\n\n                        Der Studiengang richtet sich an Personen, die sich f\u00fcr die besondere Bedeutung von Spiritualit\u00e4t als Ressource der Lebensbew\u00e4ltigung interessieren und f\u00fcr praxisrelevante Ans\u00e4tze, sie in die berufliche T\u00e4tigkeit zu integrieren. Angesprochen sind von daher prim\u00e4r Psychologen und Psychologinnen, Medizinerinnen und Mediziner, Seelsorgende, Pflegefachpersonen, Mitarbeitende in Beratungsstellen und weitere an einem professionellen Umgang mit spirituellen und religi\u00f6sen Fragen und am interdisziplin\u00e4ren Austausch dar\u00fcber Interessierte.\n\n\n                        Studienort\n\n\n                        Die Pr\u00e4senzkurse finden an der Universit\u00e4t Bern statt. Die Kursr\u00e4ume sind in f\u00fcnf Minuten zu Fuss vom Hauptbahnhof aus zu erreichen.\n\n\n                  Module\n\n\n                    Module\n\n\n                        Modul 1: Grundlagen von Spiritual Care / Theologie, Psychologie und Medizin, Pflege\n\n\n                        Themen\n\n                          * Einf\u00fchrung und Begriffskl\u00e4rungen\n                          * Wie entstehen Spiritualit\u00e4t und Religiosit\u00e4t?\n                          * Theologisch-seelsorgliche, religionspsychologische Perspektiven\n                          * Entwicklungs- und positiv-psychologische Perspektive\n                          * Pionierarbeiten und Multidisziplinarit\u00e4t\n                          * \u201eHeilung\u201c jenseits des Kurativen\n\n                        Modul 2:Spiritual Care und Diversit\u00e4t\n\n\n                        Themen\n\n                          * Interkulturelle Kommunikation, Konfliktfelder und interkulturelle Mediation\n                          * Religi\u00f6se Selbstreflexion im Kontext religi\u00f6ser Pluralit\u00e4t\n                          * Diversity und Gender\n\n                        Modul 3: Rolle von Spiritual Care bei biographischen \u00dcberg\u00e4ngen und kritischen Lebensereignissen\n\n\n                        Themen\n\n                          * Die multiplen Wege der psychischen Adaptation an biographische Herausforderung\n                          * Resilienz und pers\u00f6nliches Wachstum nach Krisen\n                          * Biographiearbeit\n                          * Lebensgeschichte und Gottesbilder\n                          * Bilder der Transzendenz\n\n                        Modul 4: Spiritual Care Ethics\n\n\n                        Themen\n\n                          * Sterben in W\u00fcrde\n                          * Autonomie und Selbstbestimmung\n                          * Care Ethics\n\n                        Modul 5: Spiritual Care bei Sterbenden und Trauernden\n\n\n                        Themen\n\n                          * Sprache der Sterbenden: Tr\u00e4ume, Bilder,\n                          * Symbole\n                          * Trauerprozesse\n                          * Rituale und Feiern in der Sterbe- und\n                          * Trauerbegleitung\n\n                        Modul 6: Spiritual Care bei Krisen rund um die Geburt\n\n\n                        Themen\n\n                          * Schwangerschaft als Krisenerleben\n                          * Begleitung in der Geburtsverarbeitung\n\n                        Modul 7: Abschlusstag\n\n\n                        Themen\n\n                          * Multidisziplinarit\u00e4t\n                          * Auswertung und Evaluation\n                          * Spiritual Care - Gegenwart und Zukunft\n\n                        Modul 8: Wahlmodul\n\n\n                        Modul 8 ist ein thematisches Vertiefungsmodul, das von Teilnehmenden aus allen Weiterbildungsstudieng\u00e4ngen im Bereich Pastoral, Spiritual und Religious Care an der Universit\u00e4t Bern besucht werden kann.\n\n\n                        Die verschiedenen Module k\u00f6nnen auch einzeln besucht werden, sofern freie Pl\u00e4tze vorhanden sind.\n\n\n                  Tr\u00e4gerschaft und Dozierende\n\n\n                    Tr\u00e4gerschaft und Dozierende\n\n\n                        Gemeinsame Tr\u00e4gerinnen dieses schweizweit einzigartigen trifakult\u00e4ren berufsbegleitenden Studiengangs sind die Medizinische Fakult\u00e4t, die Phil.-hum. Fakult\u00e4tund die Theologische Fakult\u00e4t der Universit\u00e4t Bern.\n\n\n                        Mitglieder der Programmleitung\n\n                          * Dir. Ulrich von Allmen bis 2020 Direktion Pflege, medizinisch-technische und medizinisch-therapeutische Bereiche, Inselspital, Universit\u00e4t Bern\n                          * Prof. Dr. theol. Isabelle Noth (Pr\u00e4sidium) Theol. Fakult\u00e4t, Institut f\u00fcr Praktische Theologie, Abt. Seelsorge, Religionspsychologie und Religionsp\u00e4dagogik, Universit\u00e4t Bern\n                          * Prof. Dr. med. Bruno Vogt Medizin. Fakult\u00e4t, Universit\u00e4tsklinik f\u00fcr Nephrologie, Hypertonie und Klin. Pharmakologie, Klinikdirektor und Chefarzt Inselspital, Universit\u00e4t Bern\n                          * Prof. Dr. phil. Hansj\u00f6rg Znoj Phil.-hum. Fakult\u00e4t, Institut f\u00fcr Psychologie, Abteilung f\u00fcr Gesundheitspsychologie und Verhaltensmedizin, Universit\u00e4t Bern\n\n                        Dozierende\n\n\n                        Die Dozierenden des Studiengangs sind spezialisiert auf die jeweiligen Themenbereiche und vermitteln wissenschaftsbasiert auf didaktisch hohem Niveau Inhalte gegenw\u00e4rtiger Spiritualit\u00e4tsforschung.\n\n\n                  Zulassungsbedingungen\n\n\n                    Zulassungsbedingungen\n\n\n                        Voraussetzungen f\u00fcr die Zulassung zum Studiengang sind ein Hochschulabschluss oder eine weiterf\u00fchrende Qualifikation auf Pflegestufe HF sowie der Nachweis eines beruflichen Praxisfeldes, in dem die Besch\u00e4ftigung mit existentiellen, spirituellen oder religi\u00f6sen Themen naheliegt. Aufnahmen \u00absur dossier\u00bb sind m\u00f6glich. Um beste Lernvoraussetzungen zu schaffen, ist die Anzahl Studierender auf 18 Personen begrenzt.\n\n\n                  Anmeldung und Kosten\n\n\n                    Anmeldung und Kosten\n\n\n                        Anmeldung\n\n\n                        Die Aufnahme in den Studiengang erfolgt \u2013 vorausgesetzt die Zulassungsbedingungen sind erf\u00fcllt \u2013 nach dem Datum des Eingangs der Anmeldung. Details finden Sie im Anmeldeformular.\n\n\n                        Der 5. Durchgang startet mit Modul 1 im November 2021. F\u00fcr weitere Informationen melden Sie sich bitte bei der Studienleitung.\n\n\n                        Kosten\n\n\n                        Studiengang CAS Spiritual Care: Kosten CHF 9'800 Inklusive Kursunterlagen, Supervision und pers\u00f6nliche Betreuung.\n\n\n                        Allf\u00e4llige Transportkosten, Verpflegung sowie \u00dcbernachtungen gehen zu Lasten der Teilnehmenden.\n\n\n                        Die Studiengeb\u00fchren sind in zwei Raten zahlbar.\n\n\n                        Einzelmodule CAS Spiritual Care: CHF 470 pro Tag. Inklusive Kursunterlagen. Allf\u00e4llige Transportkosten, Verpflegung sowie \u00dcbernachtungen gehen zu Lasten der Teilnehmenden.\n\n\n                  Dokumente\n\n\n                    Dokumente\n\n                      Brosch\u00fcre CAS Spiritual Care (PDF, 514KB)\n                      CAS Spiritual Care Anmeldeformular Studiengang 2021-2023 (WORD, 38KB)\n                      CAS Spiritual Care Anmeldeformular Einzelmodule (WORD, 32KB)\n                      Reglement (PDF, 546KB)\n                      Studienplan (PDF, 567KB)\n\n              Kontakt\n\n\n                  Prof. Dr. Isabelle Noth\n\n\n                  +41 31 684 49 10\n\n\n                  isabelle.noth@theol.unibe.ch\n\n                  Institut f\u00fcr Praktische Theologie, L\u00e4nggassstrasse 51, 3012 Bern\n\n                Vorherige Weitere\n\n\n          Anschlussm\u00f6glichkeiten / thematisch verwandte Studieng\u00e4nge\n\n\n          CAS L\u00f6sungsorientierte Seelsorge AWS\n\nAbschluss       CAS               \nN\u00e4chster Start  03.2021           \nSprache         Deutsch           \nKosten          CHF 8'000 \u2013 12'000\n\n          Die Weiterbildung in L\u00f6sungsorientierter Seelsorge LOS macht f\u00e4hig, Gespr\u00e4che in der Seelsorge, aber auch in anderen beruflichen Situationen, professionell zu f\u00fchren. LOS verbindet die theologisch-spirituelle Kompetenz der Seelsorgenden mit den Erkenntnissen der modernen Psychologie.\n\n          Theologische Fakult\u00e4t\n\n          CAS Altersseelsorge in Heimen und Gemeinden AWS\n\nAbschluss       CAS               \nN\u00e4chster Start  01.2021           \nSprache         Deutsch           \nKosten          CHF 8'000 \u2013 12'000\n\n          Die Pflege und Betreuung in Alters- und Pflegheimen hat sich ver\u00e4ndert. Zunehmende Demenzerkrankungen, demografischer Wandel und grosser Zuwachs an gerontologischem Wissen erfordern neue Kompetenzen. Diese Entwicklung verlangt von der Altersseelsorge eine erweiterte Qualifizierung.\n\n          Theologische Fakult\u00e4t\n\n          CAS Spital- und Klinikseelsorge AWS\n\nAbschluss       CAS               \nN\u00e4chster Start  05.2021           \nSprache         Deutsch           \nKosten          CHF 8'000 \u2013 12'000\n\n          Der Studiengang SPKS vermittelt auf universit\u00e4rer Ebene praxisnahes Fachwissen im Schnittbereich von Theologie und Kirche auf der einen sowie Medizin und Gesundheitswesen auf der anderen Seite. Er leistet einen Beitrag zur Sch\u00e4rfung und Weiterentwicklung des Profils von Spital- und Klinikseelsorge.\n\n          Theologische Fakult\u00e4t\n\n          CAS Religious Care im Migrationskontext\n\nAbschluss       CAS                        \nN\u00e4chster Start  2021                       \nSprache         Deutsch                    \nKosten          CHF 9'800 inkl. Supervision\n\n          Der Studiengang erm\u00f6glicht eine \u00dcbersicht \u00fcber die aktuellen migrationspolitischen Themen und die religionspsychologischen, interreligi\u00f6s-seelsorglichen, ethischen und psychotherapeutischen Erkenntnisse \u00fcber gelebte Religiosit\u00e4t im Migrationskontext.\n\n          Theologische Fakult\u00e4t\n      * Weiterempfehlen\n            + Facebook\n            + E-Mail\n            + Twitter\n            + LinkedIn\n      * Drucken", "page_segments": {"certificates": [{"surface_form": "Certificate of Advanced Studies in Spiritual Care SpC Universit\u00e4t Bern (CAS SpC Unibe)", "content_type": "Unknown", "start": 1234, "end": 1320}, {"surface_form": "CAS", "search_surface_form": "Abschluss       CAS", "content_type": "Unknown", "start": 17156, "end": 17159}, {"surface_form": "CAS", "search_surface_form": "Abschluss       CAS", "content_type": "Unknown", "start": 17685, "end": 17688}, {"surface_form": "CAS", "search_surface_form": "Abschluss       CAS", "content_type": "Unknown", "start": 18200, "end": 18203}, {"surface_form": "CAS", "search_surface_form": "Abschluss       CAS", "content_type": "Unknown", "start": 18736, "end": 18739}], "prerequisites": [{"surface_form": "Voraussetzungen f\u00fcr die Zulassung zum Studiengang sind ein Hochschulabschluss oder eine weiterf\u00fchrende Qualifikation auf Pflegestufe HF sowie der Nachweis eines beruflichen Praxisfeldes, in dem die Besch\u00e4ftigung mit existentiellen, spirituellen oder religi\u00f6sen Themen naheliegt. Aufnahmen \u00absur dossier\u00bb sind m\u00f6glich. Um beste Lernvoraussetzungen zu schaffen, ist die Anzahl Studierender auf 18 Personen begrenzt.", "content_type": "Unknown", "start": 5644, "end": 6056}, {"surface_form": "Voraussetzungen f\u00fcr die Zulassung zum Studiengang sind ein Hochschulabschluss oder eine weiterf\u00fchrende Qualifikation auf Pflegestufe HF sowie der Nachweis eines beruflichen Praxisfeldes, in dem die Besch\u00e4ftigung mit existentiellen, spirituellen oder religi\u00f6sen Themen naheliegt. Aufnahmen \u00absur dossier\u00bb sind m\u00f6glich. Um beste Lernvoraussetzungen zu schaffen, ist die Anzahl Studierender auf 18 Personen begrenzt.", "content_type": "Unknown", "start": 14895, "end": 15307}], "learning_objectives": [{"surface_form": "Die Teilnehmenden des Studiengangs werden in die aktuellen medizinischen, entwicklungs- und religionspsychologischen, theologisch-seelsorglichen und psychotherapeutischen Erkenntnisse zur Relevanz von Spiritualit\u00e4t allgemein und insbesondere mit Blick auf ihr Potential bei der Bew\u00e4ltigung kritischer Lebensereignisse eingef\u00fchrt. Sie erhalten die Gelegenheit, ihre entsprechenden Erfahrungen systematisch zu vertiefen und ihre Perspektiven zu erweitern. Der interdisziplin\u00e4re Austausch ist dabei grundlegend. Die sieben Module tragen dazu bei, reflektiert im Umgang mit spirituellen Fragen und Themenstellungen umzugehen und pers\u00f6nliche und professionelle Kompetenzen zu verst\u00e4rken und zu erweitern:\n\n                          * Reflexion der eigenen Spiritualit\u00e4t, Biografie und Endlichkeit\n                          * Kenntnisse \u00fcber verschiedene Spiritualit\u00e4tsformen\n                          * \u00dcberblick \u00fcber den aktuellen Forschungsstand im Bereich von Spiritualit\u00e4t und Gesundheit\n                          * Kriterien der Beurteilung gelebter Spiritualit\u00e4t und Religiosit\u00e4t als Ressourcen f\u00fcr pers\u00f6nliches Wachstum aus Sicht verschiedener Wissenschaftsdisziplinen\n                          * Kennenlernen verschiedener M\u00f6glichkeiten, Spiritualit\u00e4t als Ressource f\u00fcr die eigene berufliche T\u00e4tigkeit zu nutzen\n                          * Ethische Reflexion unterschiedlicher impliziter Menschenbilder und Werteorientierungen\n                          * Professionelle Umgangsweisen mit spirituell-religi\u00f6sen Fragen angesichts kritischer Lebensereignisse und Krisen F\u00e4higkeit zum interdisziplin\u00e4ren Austausch \u00fcber Spiritualit\u00e4t und Religiosit\u00e4t", "content_type": "Mix", "start": 7968, "end": 9616}], "target_groups": [{"surface_form": "Dass Spiritualit\u00e4t eine wichtige Rolle im Umgang mit Sinnfragen und bei der Bew\u00e4ltigung existentieller Krisen und kritischer Lebensereignisse zukommt, wird durch eine Vielzahl empirischer Studien belegt und st\u00f6sst heute allgemein auf Anerkennung. Der Studiengang richtet sich an Personen, die sich f\u00fcr die besondere Bedeutung von Spiritualit\u00e4t als Ressource der Lebensbew\u00e4ltigung interessieren und f\u00fcr praxisrelevante Ans\u00e4tze, sie in die berufliche T\u00e4tigkeit zu integrieren. Angesprochen sind von daher prim\u00e4r Psychologen und Psychologinnen, Medizinerinnen und Mediziner, Seelsorgende, Pflegefachpersonen, Mitarbeitende in Beratungsstellen und weitere an einem professionellen Umgang mit spirituellen und religi\u00f6sen Fragen und am interdisziplin\u00e4ren Austausch dar\u00fcber Interessierte.", "content_type": "Text", "start": 395, "end": 1176}, {"surface_form": "Der Studiengang richtet sich an Personen, die sich f\u00fcr die besondere Bedeutung von Spiritualit\u00e4t als Ressource der Lebensbew\u00e4ltigung interessieren und f\u00fcr praxisrelevante Ans\u00e4tze, sie in die berufliche T\u00e4tigkeit zu integrieren. Angesprochen sind von daher prim\u00e4r Psychologen und Psychologinnen, Medizinerinnen und Mediziner, Seelsorgende, Pflegefachpersonen, Mitarbeitende in Beratungsstellen und weitere an einem professionellen Umgang mit spirituellen und religi\u00f6sen Fragen und am interdisziplin\u00e4ren Austausch dar\u00fcber Interessierte.", "content_type": "Text", "start": 9679, "end": 10213}], "course_contents": [{"surface_form": "Einf\u00fchrung und Begriffskl\u00e4rungen\n                          * Wie entstehen Spiritualit\u00e4t und Religiosit\u00e4t?\n                          * Theologisch-seelsorgliche, religionspsychologische Perspektiven\n                          * Entwicklungs- und positiv-psychologische Perspektive\n                          * Pionierarbeiten und Multidisziplinarit\u00e4t\n                          * \u201eHeilung\u201c jenseits des Kurativen", "content_type": "List", "start": 10638, "end": 11047}, {"surface_form": "Interkulturelle Kommunikation, Konfliktfelder und interkulturelle Mediation\n                          * Religi\u00f6se Selbstreflexion im Kontext religi\u00f6ser Pluralit\u00e4t\n                          * Diversity und Gender", "content_type": "List", "start": 11173, "end": 11384}, {"surface_form": "Die multiplen Wege der psychischen Adaptation an biographische Herausforderung\n                          * Resilienz und pers\u00f6nliches Wachstum nach Krisen\n                          * Biographiearbeit\n                          * Lebensgeschichte und Gottesbilder\n                          * Bilder der Transzendenz", "content_type": "List", "start": 11569, "end": 11882}, {"surface_form": "Sterben in W\u00fcrde\n                          * Autonomie und Selbstbestimmung\n                          * Care Ethics", "content_type": "List", "start": 12001, "end": 12116}, {"surface_form": "Sprache der Sterbenden: Tr\u00e4ume, Bilder,\n                          * Symbole\n                          * Trauerprozesse\n                          * Rituale und Feiern in der Sterbe- und\n                          * Trauerbegleitung", "content_type": "List", "start": 12258, "end": 12487}, {"surface_form": "Schwangerschaft als Krisenerleben\n                          * Begleitung in der Geburtsverarbeitung", "content_type": "List", "start": 12629, "end": 12728}, {"surface_form": "Multidisziplinarit\u00e4t\n                          * Auswertung und Evaluation\n                          * Spiritual Care - Gegenwart und Zukunft", "content_type": "List", "start": 12838, "end": 12979}]}, "entities": {"course_contents": [{"surface_form": "Mediation", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#191", "type": "topic", "start": 11239, "end": 11248, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Kommunikation", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#458", "type": "topic", "start": 11189, "end": 11202, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Spiritualit\u00e4t", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1145", "type": "topic", "start": 10713, "end": 10726, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Resilienz", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1146", "type": "skill", "start": 11676, "end": 11685, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Care Ethics", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1147", "type": "topic", "start": 12105, "end": 12116, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Spiritual Care", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1148", "type": "topic", "start": 12941, "end": 12955, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}], "certificates": [{"surface_form": "Universit\u00e4t", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#41", "type": "school", "start": 1288, "end": 1299, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Certificate of Advanced Studies in Spiritual Care SpC Universit\u00e4t Bern (CAS SpC Unibe)", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1149", "type": "education", "start": 1234, "end": 1320, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}], "unknown": [{"surface_form": "Universit\u00e4t", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#41", "type": "school", "start": 10308, "end": 10319, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Universit\u00e4t", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#41", "type": "school", "start": 13214, "end": 13225, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Universit\u00e4t", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#41", "type": "school", "start": 13690, "end": 13701, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Universit\u00e4t", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#41", "type": "school", "start": 13921, "end": 13932, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Universit\u00e4t", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#41", "type": "school", "start": 14122, "end": 14133, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Universit\u00e4t", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#41", "type": "school", "start": 14325, "end": 14336, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Universit\u00e4t", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#41", "type": "school", "start": 14507, "end": 14518, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Psychologen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1150", "type": "occupation", "start": 9942, "end": 9953, "wikipedia": "https://de.wikipedia.org/wiki/Psychologe", "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": "https://www.wikidata.org/wiki/Q212980", "esco": "http://data.europa.eu/esco/occupation/52ded7d7-11df-42e3-b90a-d7f4b70fb4b9"}, {"surface_form": "Qualifizierung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#20", "type": "topic", "start": 18087, "end": 18101, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Prof. Dr. phil", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#846", "type": "occupation", "start": 14370, "end": 14384, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Medizin", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#499", "type": "topic", "start": 10560, "end": 10567, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Medizin", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#499", "type": "topic", "start": 14193, "end": 14200, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Medizin", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#499", "type": "topic", "start": 18477, "end": 18484, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Prof. Dr. theol", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1151", "type": "occupation", "start": 13966, "end": 13981, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Prof. Dr. med", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1152", "type": "occupation", "start": 14167, "end": 14180, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Programmleitung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#508", "type": "topic", "start": 13749, "end": 13764, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Psychologie", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#596", "type": "topic", "start": 10544, "end": 10555, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Psychologie", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#596", "type": "topic", "start": 14434, "end": 14445, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Psychologie", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#596", "type": "topic", "start": 17563, "end": 17574, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Zielgruppe", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#218", "type": "topic", "start": 9642, "end": 9652, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Weiterbildung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#16", "type": "topic", "start": 17295, "end": 17308, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Heimen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#53", "type": "topic", "start": 17643, "end": 17649, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Entwicklung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#27", "type": "topic", "start": 18026, "end": 18037, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Pharmakologie", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#89", "type": "topic", "start": 14269, "end": 14282, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Gesundheitswesen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#55", "type": "industry", "start": 18489, "end": 18505, "wikipedia": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gesundheitssystem", "wikipedia_redirect": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gesundheitswesen", "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Abteilung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1052", "type": "topic", "start": 14447, "end": 14456, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Chefarzt", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#976", "type": "occupation", "start": 14303, "end": 14311, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Pflege", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#443", "type": "topic", "start": 10569, "end": 10575, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Pflege", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#443", "type": "topic", "start": 13836, "end": 13842, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Pflege", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#443", "type": "topic", "start": 17824, "end": 17830, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Betreuung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#220", "type": "topic", "start": 15948, "end": 15957, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Betreuung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#220", "type": "topic", "start": 17835, "end": 17844, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Nephrologie", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1153", "type": "topic", "start": 14235, "end": 14246, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Seelsorge", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1148", "type": "topic", "start": 14066, "end": 14075, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Seelsorge", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1148", "type": "topic", "start": 17125, "end": 17134, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Seelsorge", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1148", "type": "topic", "start": 17332, "end": 17341, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Seelsorge", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1148", "type": "topic", "start": 17376, "end": 17385, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Spiritualit\u00e4t", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1145", "type": "topic", "start": 400, "end": 413, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Spiritualit\u00e4t", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1145", "type": "topic", "start": 7121, "end": 7134, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Spiritualit\u00e4t", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1145", "type": "topic", "start": 7465, "end": 7478, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Spiritualit\u00e4t", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1145", "type": "topic", "start": 9762, "end": 9775, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Psychologinnen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1154", "type": "occupation", "start": 9958, "end": 9972, "wikipedia": "https://de.wikipedia.org/wiki/Psychologe", "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": "https://www.wikidata.org/wiki/Q212980", "esco": "http://data.europa.eu/esco/occupation/52ded7d7-11df-42e3-b90a-d7f4b70fb4b9"}, {"surface_form": "Mediziner", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#85", "type": "occupation", "start": 9993, "end": 10002, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Medizinerinnen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1155", "type": "occupation", "start": 9974, "end": 9988, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": "https://www.wikidata.org/wiki/Q39631", "esco": "http://data.europa.eu/esco/occupation/71f09c8b-a172-408c-b9e7-32e580e39ff6"}, {"surface_form": "Seelsorgende", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1156", "type": "occupation", "start": 10004, "end": 10016, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Pflegefachpersonen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#449", "type": "occupation", "start": 10018, "end": 10036, "wikipedia": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pflegefachfrau", "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": "https://www.wikidata.org/wiki/Q2084148", "esco": NaN}, {"surface_form": "Care Ethics", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1147", "type": "topic", "start": 11927, "end": 11938, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Spiritual Care", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1148", "type": "topic", "start": 44, "end": 58, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Spiritual Care", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1148", "type": "topic", "start": 7383, "end": 7397, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Spiritual Care", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1148", "type": "topic", "start": 10516, "end": 10530, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Spiritual Care", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1148", "type": "topic", "start": 11081, "end": 11095, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Spiritual Care", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1148", "type": "topic", "start": 11429, "end": 11443, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Spiritual Care", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1148", "type": "topic", "start": 12151, "end": 12165, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Spiritual Care", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1148", "type": "topic", "start": 12522, "end": 12536, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Spiritual Care", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1148", "type": "topic", "start": 15861, "end": 15875, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Spiritual Care", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1148", "type": "topic", "start": 16198, "end": 16212, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Spiritual Care", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1148", "type": "topic", "start": 16452, "end": 16466, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Spiritual Care", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1148", "type": "topic", "start": 16506, "end": 16520, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Spiritual Care", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1148", "type": "topic", "start": 16598, "end": 16612, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}], "target_groups": [{"surface_form": "Psychologen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1150", "type": "occupation", "start": 905, "end": 916, "wikipedia": "https://de.wikipedia.org/wiki/Psychologe", "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": "https://www.wikidata.org/wiki/Q212980", "esco": "http://data.europa.eu/esco/occupation/52ded7d7-11df-42e3-b90a-d7f4b70fb4b9"}, {"surface_form": "Spiritualit\u00e4t", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1145", "type": "topic", "start": 725, "end": 738, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Psychologinnen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1154", "type": "occupation", "start": 921, "end": 935, "wikipedia": "https://de.wikipedia.org/wiki/Psychologe", "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": "https://www.wikidata.org/wiki/Q212980", "esco": "http://data.europa.eu/esco/occupation/52ded7d7-11df-42e3-b90a-d7f4b70fb4b9"}, {"surface_form": "Mediziner", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#85", "type": "occupation", "start": 956, "end": 965, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Medizinerinnen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1155", "type": "occupation", "start": 937, "end": 951, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": "https://www.wikidata.org/wiki/Q39631", "esco": "http://data.europa.eu/esco/occupation/71f09c8b-a172-408c-b9e7-32e580e39ff6"}, {"surface_form": "Seelsorgende", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1156", "type": "occupation", "start": 967, "end": 979, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Pflegefachpersonen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#449", "type": "occupation", "start": 981, "end": 999, "wikipedia": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pflegefachfrau", "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": "https://www.wikidata.org/wiki/Q2084148", "esco": NaN}], "learning_objectives": [{"surface_form": "Spiritualit\u00e4t", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1145", "type": "topic", "start": 8169, "end": 8182, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Spiritualit\u00e4t", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1145", "type": "topic", "start": 8719, "end": 8732, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Spiritualit\u00e4t", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1145", "type": "topic", "start": 8926, "end": 8939, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Spiritualit\u00e4t", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1145", "type": "topic", "start": 9018, "end": 9031, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Spiritualit\u00e4t", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1145", "type": "topic", "start": 9209, "end": 9222, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Spiritualit\u00e4t", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1145", "type": "topic", "start": 9586, "end": 9599, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}]}}