{"html": "<div class=\"Content--Main\"><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-textmedia frame-layout-0\" id=\"c15409\"><header class=\"hyphenate ContentSize ContentSize--Large\"><a class=\"MobileContentAccordionHeader\" data-content-uid=\"15409\" href=\"#c15409\">Weiterbildung auf einen Blick</a><h2 class=\"header header2 header-default\">Weiterbildung auf einen Blick</h2></header><div class=\"ContentSize--Medium\"><div class=\"Text\"><div class=\"Text__Text RteContent\"><p>Der Fachkurs \u00abBauleitung Anwendung\u00bb wurde so konzipiert, dass er an bereits vorhandenes Wissen in der Bauleitung ankn\u00fcpft und die M\u00f6glichkeit bietet, dieses konkret an einem Hochbauprojekt anzuwenden.</p><p>In diesem Fachkurs wird die Theorie zur Praxis. Sie planen ein Projekt \u2014 von der Projektablaufplanung bis zur Bauabnahme. Dabei werden Sie von unserem Fachdozenten durch das Alphabet der Bauleitung gef\u00fchrt und beratend unterst\u00fctzt.</p></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_mini_calltoaction frame-layout-0\" id=\"c15526\"><div class=\"ContentElement ContentSize--Medium ContentElement--Home ContentElement--InformationLinks\"><div class=\"Links\"><ul class=\"Links__List\"><li class=\"Links__ListItem\"><a data-link-type=\"file\" href=\"/fileadmin/weiterbildung/architektur__bau-_und_planungswesen/bauleitung/FHGR-Fachkurs-Bauleitung_Anwendung-Studienbroschuere.pdf\" target=\"_blank\">\n                            Studienbrosch\u00fcre als PDF\n                        </a></li></ul></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-keyfactbox_studyoffer frame-layout-0\" id=\"c15410\"><div class=\"ContentSize--Large\"><header class=\"hyphenate \" /></div><div class=\"ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--KeyFactBox\"><div class=\"ContentSize--Small\"><div class=\"KeyFactBox\"><div class=\"KeyFactBox__Content\"><ul class=\"KeyFactBox__List\"><li class=\"KeyFactBox__ListItem\"><h4 class=\"KeyFactBox__ListItemHeader\">\n                                        Abschluss\n                                    </h4>\n                                    Am Ende des Kurses erhalten Sie eine Teilnahmebest\u00e4tigung.\n                                </li><li class=\"KeyFactBox__ListItem\"><h4 class=\"KeyFactBox__ListItemHeader\">\n                                        Studienmodell\n                                    </h4>\n                                    3 Termine \u00e0 7 Lektionen, jeweils am Samstag\n                                    \n\n                                </li><li class=\"KeyFactBox__ListItem\"><h4 class=\"KeyFactBox__ListItemHeader\">\n                                        Studiendauer\n                                    </h4>\n                                    Oktober/November 2021 (KW43 bis KW45)\n                                </li><li class=\"KeyFactBox__ListItem\"><h4 class=\"KeyFactBox__ListItemHeader\">\n                                        Studienort\n                                    </h4>\n                                    Im Pr\u00e4senzunterricht in Chur oder Z\u00fcrich. Der definitive Studienort wird nach Anmeldeschluss bekannt gegeben.\n                                    \n\n                                </li><li class=\"KeyFactBox__ListItem\"><h4 class=\"KeyFactBox__ListItemHeader\">\n                                        Studienbeginn\n                                    </h4>\n                                    30. Oktober 2021\n                                </li><li class=\"KeyFactBox__ListItem\"><h4 class=\"KeyFactBox__ListItemHeader\">\n                                        Studiengeb\u00fchren\n                                    </h4>\n                                    CHF 1150\n                                </li><li class=\"KeyFactBox__ListItem\"><h4 class=\"KeyFactBox__ListItemHeader\">\n                                        Studienleitung\n                                    </h4><span class=\"KeyFactBox__LinkOuterWrap\">\n    Auer Christian \n    <a class=\"KeyFactBox__Link\" href=\"/personen/person/auer-christian/\"><span class=\"KeyFactBox__LinkInnerWrap\">\n            Mehr \u00fcber\n            Auer Christian \n        </span></a></span></li><li class=\"KeyFactBox__ListItem\"><h4 class=\"KeyFactBox__ListItemHeader\">\n                                        Anmeldeschluss\n                                    </h4>\n                                    30. September 2021\n                                    \n                                </li></ul></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-textmedia frame-layout-0\" id=\"c15411\"><header class=\"hyphenate ContentSize ContentSize--Large\"><a class=\"MobileContentAccordionHeader\" data-content-uid=\"15411\" href=\"#c15411\">Zielgruppe</a><h2 class=\"header header2 header-default\">Zielgruppe</h2></header><div class=\"ContentSize--Medium\"><div class=\"Text\"><div class=\"Text__Text RteContent\"><p>Absolventinnen oder Absolventen des Fachkurses \u00abBauleitung Grundwissen\u00bb der Fachhochschule Graub\u00fcnden oder Baufachleute, welche ihr vorhandenes Wissen auffrischen wollen.</p></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-textmedia frame-layout-0\" id=\"c15412\"><header class=\"hyphenate ContentSize ContentSize--Large\"><a class=\"MobileContentAccordionHeader\" data-content-uid=\"15412\" href=\"#c15412\">Studieninhalte</a><h2 class=\"header header2 header-default\">Studieninhalte</h2></header><div class=\"ContentSize--Medium\"><div class=\"Text\"><div class=\"Text__Text RteContent\"><p>An drei Samstagen erstellen Sie eine Projektablaufplanung, eine Kostensch\u00e4tzung und ausgew\u00e4hlte Leistungsverzeichnisse. Sie vergleichen Offerten, erstellen Vertr\u00e4ge und kontrollieren eine m\u00f6gliche Ausf\u00fchrung. Das Leiten von Sitzungen geh\u00f6rt ebenso dazu, wie das Durchf\u00fchren von Bauabnahmen und dem Einweihungsfest. Kurzum: Sie besuchen einen Fachkurs f\u00fcr die praktische Anwendung von A bis Z.</p></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-textmedia frame-layout-0\" id=\"c15413\"><header class=\"hyphenate \" /><div class=\"ContentSize--Small\"><div class=\"FactBox\"><div class=\"FactBox__Text RteContent\"><h3>Themenschwerpunkte</h3><p>Kurstag 1</p><ul><li>Projektvorstellung</li><li>Projektablaufplanung</li><li>Terminprogramm</li><li>Kostensch\u00e4tzung</li><li>Devisierung (NPK) und Submission</li></ul><p>Kurstag 2</p><ul><li>Bauversicherung</li><li>Offertvergleich</li><li>Kostenvoranschlag</li><li>Vergabegespr\u00e4ch</li><li>Werkvertr\u00e4ge</li><li>Checklisten</li><li>Kontrollpl\u00e4ne</li></ul><p>Kurstag 3</p><ul><li>Beweissicherung</li><li>Startsitzung</li><li>Ausf\u00fchrung</li><li>Ausmass</li><li>Rechnungswesen</li><li>M\u00e4ngelmanagement</li><li>Abnahme</li></ul></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-textmedia frame-layout-0\" id=\"c15414\"><header class=\"hyphenate \" /><div class=\"ContentSize--Small\"><div class=\"BigFactBox\"><div class=\"BigFactBox__Text RteContent\"><h3>Kursleitung</h3><p>Fred Schiesser</p></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-textmedia frame-layout-0\" id=\"c15415\"><header class=\"hyphenate ContentSize ContentSize--Large\"><a class=\"MobileContentAccordionHeader\" data-content-uid=\"15415\" href=\"#c15415\">Organisatorisches</a><h2 class=\"header header2 header-default\">Organisatorisches</h2></header><div class=\"ContentSize--Medium\"><div class=\"Text\"><div class=\"Text__Text RteContent\" /></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c15416\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Zulassungsbedingungen</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>Sie haben Interesse am Thema Bauleitung und sich bereits das Grundwissen daf\u00fcr angeeignet? Dann erf\u00fcllen Sie alle Zulassungsbedingungen und wir freuen uns, auf Ihre Teilnahme.</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c15417\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Studiengeb\u00fchren</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>Die Kosten f\u00fcr die Kursteilnahme betragen CHF 1150 pro Person und beinhalten die Abgabe eines Skripts. Nicht inbegriffen sind allf\u00e4llige Lehrb\u00fccher oder Reisen im Rahmen von Exkursionen.</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c15418\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Studienort</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>Der Fachkurs findet im Pr\u00e4senzunterricht in Chur oder Z\u00fcrich statt. Der definitive Studienort wird nach Anmeldeschluss bekannt gegeben.</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c15419\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Unterrichtstage</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>Der Unterricht findet von KW43 bis KW45, jeweils samstags von 08:15 Uhr bis 16:00 Uhr, statt.</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c15420\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Abschluss</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>Am Ende des Kurses erhalten Sie eine Teilnahmebest\u00e4tigung.</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c3509\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Weiterbildungsreglement</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>Das <a data-link-type=\"file\" href=\"/fileadmin/fhgr/ueber_die_fhgr/wer_sind_wir/reglemente/RE_Studienreglement_Weiterbildungsstudiengaenge.pdf\" target=\"_blank\">Studienreglement</a> regelt die Zulassungsbedingungen,\u00a0den Studienbetrieb im Allgemeinen,\u00a0das Pr\u00fcfungsverfahren, die Promotion sowie\u00a0den Erwerb des Master-Diploms in der Fachhochschul-Weiterbildung an der FH Graub\u00fcnden.</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-textmedia frame-layout-0\" id=\"c15422\"><header class=\"hyphenate ContentSize ContentSize--Large\"><a class=\"MobileContentAccordionHeader\" data-content-uid=\"15422\" href=\"#c15422\">Anmeldung und Beratung</a><h2 class=\"header header2 header-default\">Anmeldung und Beratung</h2></header><div class=\"ContentSize--Medium\"><div class=\"Text\"><div class=\"Text__Text RteContent\"><h3>Anmeldung</h3><p>Die Anmeldung erfolgt \u00fcber das Onlineformular.\u00a0Die Teilnehmendenzahl ist auf 16 Pl\u00e4tze begrenzt.</p></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_mini_calltoaction frame-layout-0\" id=\"c15481\"><div class=\"ContentElement ContentSize--Medium ContentElement--Home ContentElement--InformationLinks\"><div class=\"Links\"><ul class=\"Links__List\"><li class=\"Links__ListItem\"><a data-link-type=\"url\" href=\"https://www.fhgr.ch/event/formular/889d0428-6c9b-eb11-a2dd-d9dd897f8689/\" target=\"_blank\">\n                            Jetzt anmelden!\n                        </a></li></ul></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-textmedia frame-layout-0\" id=\"c15423\"><header class=\"hyphenate \" /><div class=\"ContentSize--Medium\"><div class=\"Text\"><div class=\"Text__Text RteContent\"><h3>Beratung</h3><p>Sie haben inhaltliche oder administrative Fragen? Wir helfen Ihnen gerne weiter.</p><p><strong>Fachhochschule\u00a0Graub\u00fcnden</strong><br /> Pulverm\u00fchlestrasse 57<br /> 7000 Chur<br /> Schweiz</p><p>Telefon\u00a0<a data-link-type=\"tel\" href=\"tel:+41\" target=\"81\" title=\"24\">+41 81 286 24 12</a><br /> E-Mail <a data-link-type=\"email\" href=\"javascript:linkTo_UnCryptMailto('nbjmup+jogpAgihs\\/di');\">info@<i class=\"hidden\">clutter</i>fhgr.ch</a></p></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-list frame-layout-0\" id=\"c15424\"><header class=\"hyphenate \"><h3 class=\"header header3 header-default\">Ansprechperson</h3></header><div class=\"ContentSize--Full Extension--Htwaddress Plugin--PersonList\"><div class=\"SliderWrapper\"><div class=\"Slider Slider--Person \"><div class=\"Slider__Slide\"><div class=\"Person--Scroller\"><div class=\"Person__Item\"><div class=\"Person__Image\"><a href=\"/personen/person/auer-christian/\"><img alt=\"\" class=\"lazy\" data-original=\"/fileadmin/_processed_/3/2/csm_Auer-Christian_8365e84791.jpg\" data-src=\"/fileadmin/_processed_/3/2/csm_Auer-Christian_8365e84791.jpg\" /></a></div><div class=\"Person__Text\"><div class=\"Person__Name\"><a href=\"/personen/person/auer-christian/\">\n                                        Auer Christian \n                                    </a><div class=\"Person__Title\">\n                                                        Prof., dipl. Architekt HTL SIA, Designer SDA\n                                                    </div></div><div class=\"Person__Phone\">\n                                        Telefon: <a href=\"tel:+41 81 286 37 03\">+41 81 286 37 03</a></div><div class=\"Person__Email\">\n                                    E-Mail: <a href=\"javascript:linkTo_UnCryptMailto('nbjmup+disjtujbo\\/bvfsAgihs\\/di');\">christian.auer@<i class=\"hidden\">clutter</i>fhgr.ch</a></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-list frame-layout-0\" id=\"c15425\"><header class=\"hyphenate \"><h3 class=\"header header3 header-default\">Administration</h3></header><div class=\"ContentSize--Full Extension--Htwaddress Plugin--PersonList\"><div class=\"SliderWrapper\"><div class=\"Slider Slider--Person \"><div class=\"Slider__Slide\"><div class=\"Person--Scroller\"><div class=\"Person__Item\"><div class=\"Person__Image\"><a href=\"/personen/person/projer-erica/\"><img alt=\"\" class=\"lazy\" data-original=\"/fileadmin/_processed_/1/e/csm_Projer-Erica_5fa94c8c6f.jpg\" data-src=\"/fileadmin/_processed_/1/e/csm_Projer-Erica_5fa94c8c6f.jpg\" /></a></div><div class=\"Person__Text\"><div class=\"Person__Name\"><a href=\"/personen/person/projer-erica/\">\n                                        Projer Erica\n                                    </a></div><div class=\"Person__Phone\">\n                                        Telefon: <a href=\"tel:+41 81 286 39 04\">+41 81 286 39 04</a></div><div class=\"Person__Email\">\n                                    E-Mail: <a href=\"javascript:linkTo_UnCryptMailto('nbjmup+fsjdb\\/qspkfsAgihs\\/di');\">erica.projer@<i class=\"hidden\">clutter</i>fhgr.ch</a></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div>", "text": "    Weiterbildung auf einen Blick\n    Weiterbildung auf einen Blick\n\n\n          Der Fachkurs \u00abBauleitung Anwendung\u00bb wurde so konzipiert, dass er an bereits vorhandenes Wissen in der Bauleitung ankn\u00fcpft und die M\u00f6glichkeit bietet, dieses konkret an einem Hochbauprojekt anzuwenden.\n\n\n          In diesem Fachkurs wird die Theorie zur Praxis. Sie planen ein Projekt \u2014 von der Projektablaufplanung bis zur Bauabnahme. Dabei werden Sie von unserem Fachdozenten durch das Alphabet der Bauleitung gef\u00fchrt und beratend unterst\u00fctzt.\n\n          * Studienbrosch\u00fcre als PDF\n\n              * Abschluss\n\n                Am Ende des Kurses erhalten Sie eine Teilnahmebest\u00e4tigung.\n\n              * Studienmodell\n\n                3 Termine \u00e0 7 Lektionen, jeweils am Samstag\n\n              * Studiendauer\n\n                Oktober/November 2021 (KW43 bis KW45)\n\n              * Studienort\n\n                Im Pr\u00e4senzunterricht in Chur oder Z\u00fcrich. Der definitive Studienort wird nach Anmeldeschluss bekannt gegeben.\n\n              * Studienbeginn\n\n                30. Oktober 2021\n\n              * Studiengeb\u00fchren\n\n                CHF 1150\n\n              * Studienleitung\n\n                Auer Christian Mehr \u00fcber Auer Christian\n\n              * Anmeldeschluss\n\n                30. September 2021\n    Zielgruppe\n    Zielgruppe\n\n\n          Absolventinnen oder Absolventen des Fachkurses \u00abBauleitung Grundwissen\u00bb der Fachhochschule Graub\u00fcnden oder Baufachleute, welche ihr vorhandenes Wissen auffrischen wollen.\n\n    Studieninhalte\n    Studieninhalte\n\n\n          An drei Samstagen erstellen Sie eine Projektablaufplanung, eine Kostensch\u00e4tzung und ausgew\u00e4hlte Leistungsverzeichnisse. Sie vergleichen Offerten, erstellen Vertr\u00e4ge und kontrollieren eine m\u00f6gliche Ausf\u00fchrung. Das Leiten von Sitzungen geh\u00f6rt ebenso dazu, wie das Durchf\u00fchren von Bauabnahmen und dem Einweihungsfest. Kurzum: Sie besuchen einen Fachkurs f\u00fcr die praktische Anwendung von A bis Z.\n\n\n          Themenschwerpunkte\n\n\n          Kurstag 1\n\n            * Projektvorstellung\n            * Projektablaufplanung\n            * Terminprogramm\n            * Kostensch\u00e4tzung\n            * Devisierung (NPK) und Submission\n\n          Kurstag 2\n\n            * Bauversicherung\n            * Offertvergleich\n            * Kostenvoranschlag\n            * Vergabegespr\u00e4ch\n            * Werkvertr\u00e4ge\n            * Checklisten\n            * Kontrollpl\u00e4ne\n\n          Kurstag 3\n\n            * Beweissicherung\n            * Startsitzung\n            * Ausf\u00fchrung\n            * Ausmass\n            * Rechnungswesen\n            * M\u00e4ngelmanagement\n            * Abnahme\n\n          Kursleitung\n\n\n          Fred Schiesser\n\n    Organisatorisches\n    Organisatorisches\n\n\n      Zulassungsbedingungen\n\n\n                Sie haben Interesse am Thema Bauleitung und sich bereits das Grundwissen daf\u00fcr angeeignet? Dann erf\u00fcllen Sie alle Zulassungsbedingungen und wir freuen uns, auf Ihre Teilnahme.\n\n\n      Studiengeb\u00fchren\n\n\n                Die Kosten f\u00fcr die Kursteilnahme betragen CHF 1150 pro Person und beinhalten die Abgabe eines Skripts. Nicht inbegriffen sind allf\u00e4llige Lehrb\u00fccher oder Reisen im Rahmen von Exkursionen.\n\n\n      Studienort\n\n\n                Der Fachkurs findet im Pr\u00e4senzunterricht in Chur oder Z\u00fcrich statt. Der definitive Studienort wird nach Anmeldeschluss bekannt gegeben.\n\n\n      Unterrichtstage\n\n\n                Der Unterricht findet von KW43 bis KW45, jeweils samstags von 08:15 Uhr bis 16:00 Uhr, statt.\n\n\n      Abschluss\n\n\n                Am Ende des Kurses erhalten Sie eine Teilnahmebest\u00e4tigung.\n\n\n      Weiterbildungsreglement\n\n\n                Das Studienreglement regelt die Zulassungsbedingungen, den Studienbetrieb im Allgemeinen, das Pr\u00fcfungsverfahren, die Promotion sowie den Erwerb des Master-Diploms in der Fachhochschul-Weiterbildung an der FH Graub\u00fcnden.\n\n    Anmeldung und Beratung\n    Anmeldung und Beratung\n\n\n          Anmeldung\n\n\n          Die Anmeldung erfolgt \u00fcber das Onlineformular. Die Teilnehmendenzahl ist auf 16 Pl\u00e4tze begrenzt.\n\n          * Jetzt anmelden!\n\n          Beratung\n\n\n          Sie haben inhaltliche oder administrative Fragen? Wir helfen Ihnen gerne weiter.\n\n\n          Fachhochschule Graub\u00fcnden\n          Pulverm\u00fchlestrasse 57\n          7000 Chur\n          Schweiz\n\n\n          Telefon +41 81 286 24 12\n          E-Mail info@clutterfhgr.ch\n\n\n    Ansprechperson\n\n                    Auer Christian\n                      Prof., dipl. Architekt HTL SIA, Designer SDA\n                    Telefon: +41 81 286 37 03\n                    E-Mail: christian.auer@clutterfhgr.ch\n\n    Administration\n\n                    Projer Erica\n                    Telefon: +41 81 286 39 04\n                    E-Mail: erica.projer@clutterfhgr.ch", "page_segments": {"target_groups": [{"surface_form": "Absolventinnen oder Absolventen des Fachkurses \u00abBauleitung Grundwissen\u00bb der Fachhochschule Graub\u00fcnden oder Baufachleute, welche ihr vorhandenes Wissen auffrischen wollen.", "content_type": "Text", "start": 1321, "end": 1491}], "course_contents": [{"surface_form": "An drei Samstagen erstellen Sie eine Projektablaufplanung, eine Kostensch\u00e4tzung und ausgew\u00e4hlte Leistungsverzeichnisse. Sie vergleichen Offerten, erstellen Vertr\u00e4ge und kontrollieren eine m\u00f6gliche Ausf\u00fchrung. Das Leiten von Sitzungen geh\u00f6rt ebenso dazu, wie das Durchf\u00fchren von Bauabnahmen und dem Einweihungsfest. Kurzum: Sie besuchen einen Fachkurs f\u00fcr die praktische Anwendung von A bis Z.", "content_type": "Unknown", "start": 1543, "end": 1935}, {"surface_form": "Kurstag 1\n\n            * Projektvorstellung\n            * Projektablaufplanung\n            * Terminprogramm\n            * Kostensch\u00e4tzung\n            * Devisierung (NPK) und Submission\n\n          Kurstag 2\n\n            * Bauversicherung\n            * Offertvergleich\n            * Kostenvoranschlag\n            * Vergabegespr\u00e4ch\n            * Werkvertr\u00e4ge\n            * Checklisten\n            * Kontrollpl\u00e4ne\n\n          Kurstag 3\n\n            * Beweissicherung\n            * Startsitzung\n            * Ausf\u00fchrung\n            * Ausmass\n            * Rechnungswesen\n            * M\u00e4ngelmanagement\n            * Abnahme", "content_type": "Mix", "start": 1979, "end": 2596}], "certificates": [{"surface_form": "Am Ende des Kurses erhalten Sie eine Teilnahmebest\u00e4tigung.", "content_type": "Text", "start": 607, "end": 665}, {"surface_form": "Am Ende des Kurses erhalten Sie eine Teilnahmebest\u00e4tigung.", "content_type": "Text", "start": 3490, "end": 3548}], "prerequisites": [{"surface_form": "Sie haben Interesse am Thema Bauleitung und sich bereits das Grundwissen daf\u00fcr angeeignet? Dann erf\u00fcllen Sie alle Zulassungsbedingungen und wir freuen uns, auf Ihre Teilnahme.", "content_type": "Text", "start": 2740, "end": 2915}]}, "entities": {"course_contents": [{"surface_form": "Kostensch\u00e4tzung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#625", "type": "topic", "start": 1607, "end": 1622, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Kostensch\u00e4tzung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#625", "type": "topic", "start": 2101, "end": 2116, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Rechnungswesen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#626", "type": "topic", "start": 2529, "end": 2543, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Offerten", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#627", "type": "topic", "start": 1679, "end": 1687, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}], "unknown": [{"surface_form": "Zielgruppe", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#218", "type": "topic", "start": 1283, "end": 1293, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Zielgruppe", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#218", "type": "topic", "start": 1298, "end": 1308, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Unterricht", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#42", "type": "topic", "start": 3364, "end": 3374, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Weiterbildung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#16", "type": "topic", "start": 4, "end": 17, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Weiterbildung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#16", "type": "topic", "start": 38, "end": 51, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Weiterbildung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#16", "type": "topic", "start": 3783, "end": 3796, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Beratung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#54", "type": "topic", "start": 3838, "end": 3846, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Beratung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#54", "type": "topic", "start": 3865, "end": 3873, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Beratung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#54", "type": "topic", "start": 4045, "end": 4053, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Fachhochschule", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#628", "type": "school", "start": 4159, "end": 4173, "wikipedia": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fachhochschule", "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": "https://www.wikidata.org/wiki/Q1365560", "esco": NaN}, {"surface_form": "Administration", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#511", "type": "topic", "start": 4562, "end": 4576, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Designer", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#629", "type": "occupation", "start": 4440, "end": 4448, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Architekt HTL", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#630", "type": "occupation", "start": 4421, "end": 4434, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Reisen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#631", "type": "topic", "start": 3111, "end": 3117, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Master", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#133", "type": "education", "start": 3747, "end": 3753, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}], "target_groups": [{"surface_form": "Absolventen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#24", "type": "occupation", "start": 1341, "end": 1352, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Fachhochschule", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#628", "type": "school", "start": 1397, "end": 1411, "wikipedia": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fachhochschule", "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": "https://www.wikidata.org/wiki/Q1365560", "esco": NaN}, {"surface_form": "Absolventinnen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#24", "type": "occupation", "start": 1321, "end": 1335, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Baufachleute", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#353", "type": "occupation", "start": 1428, "end": 1440, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}]}}