{"html": "<div class=\"mod_article first last block\" id=\"article-49\"><div class=\"mod_eventreader block\"><div class=\"event layout_full block\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://schema.org/Event\"><div class=\"layout_full__main push-left-2 push-right-4 push-left-medium-1 push-right-medium-0 push-left-small-0\"><h1 itemprop=\"name\">Moderation von Prozessen</h1><p class=\"info\"><time datetime=\"2021-01-09\" itemprop=\"startDate\"><em>9. Januar 2021, 0.00 Uhr</em></time></p><div class=\"ce_text text-icon text-icon--align-left text-icon--color-scheme-red block\"><p><strong>Kursbeschreibung</strong></p><p><strong>Das Potential liegt ihm Team respektive bei den einzelnen Mitarbeitern. Die Kunst ist es, dieses Potential zu b\u00fcndeln und in L\u00f6sungen und Kreationen zur Geltung zu bringen. </strong></p><p>Sie erhalten in sechs Tagesworkshops das R\u00fcstzeug f\u00fcr Moderationen solcher Prozesse. Von erfahrenen Moderationsexpertinnen und -experten werden Sie \u00fcber ein Semester angeleitet und begleitet. Der Kurs ist auf Ihre pers\u00f6nliche Praxis ausgerichtet. Dabei arbeiten wir mit einem eigenen Transfermodell:</p><p><strong>P</strong> = Projektorientierung - wir begleiten Sie in einem realen eigenen Umsetzungprojekt</p><p><strong>E</strong> = Entwicklung - wir holen Sie dort ab, wo Sie aktuell sind und f\u00fchren Sie auf die n\u00e4chste Entwicklungsstufe</p><p><strong>R</strong> = Ressourcen - Wir nutzen Ihre und diejenigen Ressourcen der Mitstudierenden</p><p><strong>L</strong> = Lernen - wir initiieren einen Lernprozess</p><p><strong>E</strong> = Ergebnis - in Ihrem Arbeitsalltag wird ein Ergebnis sichtbar f\u00fcr Sie, Ihre MitarbeiterInnen und Ihre Vorgesetzten</p></div><section class=\"ce_accordionStart ce_accordion block\"><div class=\"toggler\">\nWen sprechen wir an?  </div><div class=\"accordion\"><div><div class=\"ce_text block\"><ul><li>Lehrgangsleiter/-innen</li><li>Abteilungsleiter/-innen in Betrieben und Bildungsinstitutionen</li><li>F\u00fchrungskr\u00e4fte, die partizipativ mit ihrem Team Innovationen entwickeln und die F\u00fchrung auch als Partizipation verstehen</li><li>freischaffende Berater/-innen, die Gruppen begleiten</li><li>Menschen, die das Potential von Teams in Institutionen und Organisationen zur Geltung bringen m\u00f6chten</li></ul></div></div></div></section><section class=\"ce_accordionStart ce_accordion block\"><div class=\"toggler\">\nKompetenzen  </div><div class=\"accordion\"><div><div class=\"ce_text block\"><p><strong>Kompetenzen:</strong></p><ul><li>Sie moderieren anspruchsvolle Prozesse in der L\u00f6sungssuche, der Ver\u00e4nderung und in Innovationsprozessen</li><li>Sie begleiten Gruppen in Ihrer Zielerreichung</li><li>Sie beherrschen die essentiellen Moderationstechniken</li><li>Sie gestalten Moderationsprozesse anregend und unterst\u00fctzend</li><li>Sie kommunizieren in Moderationsprozessen mit Impulsen, offenen Fragen und gewaltfrei</li><li>Sie dokumentieren Moderationsergebnisse</li></ul></div></div></div></section><section class=\"ce_accordionStart ce_accordion block\"><div class=\"toggler\">\nKursaufbau  </div><div class=\"accordion\"><div><div class=\"ce_text block\"><p><strong>Kursaufbau:</strong></p><ul><li>6 Tage \u00fcber ein Semester</li><li>Bearbeitung einer eigenen Moderationsaufgabe</li><li>hoher \u00dcbungsanteil</li><li>Micromoderation</li></ul></div></div></div></section><section class=\"ce_accordionStart ce_accordion block\"><div class=\"toggler\">\nModule und Inhalte  </div><div class=\"accordion\"><div><div class=\"ce_text block\"><p><strong>Modul 1: <br /></strong>Grundlagen der Moderation<br />der Moderationsprozess; Rollenverst\u00e4ndnis; die Frage als Schl\u00fcsselintervention; Methodik</p><p><strong>Modul 2:</strong><br />Moderation von Agilit\u00e4t; Kanban; Scrum Ans\u00e4tze; digitale Unterst\u00fctzung</p><p><strong>Modul 3:</strong><br />Probleml\u00f6semoderationen; Problemanalyse; L\u00f6sungsentwicklung; kollegiale Beratungsformen; Konfliktmoderation</p><p><strong>Modul 4:</strong><br />Moderation von Innovationsprozessen; Kreativit\u00e4tsmethoden; design thinking</p><p><strong>Modul 5:</strong><br />Moderation des \u00abinneren Teams\u00bb; inner family system; achtsamkeitsbasierte Moderation; Rollenauthentizit\u00e4t; die Ruhe im Sturm</p><p><br /><strong>Modul 6:</strong><br />erfolgreiche Moderationen; best practice; eigene Umsetzungsbeispiele</p></div></div></div></section><section class=\"ce_accordionStart ce_accordion block\"><div class=\"toggler\">\nReferenten  </div><div class=\"accordion\"><div><div class=\"ce_text block\"><p><strong>Referenten:</strong></p><p>Harald Graschi, Supervisor und Organisationsberater Msc., Train the Trainer</p><p>Andreas Schubiger, Dr. phil., Leiter Institut i-k-t</p><p>Brigitte Riedmann, MMag.;MA; Fachpsychologin f\u00fcr Psychotherapie</p></div><div class=\"ce_gallery block\"><ul class=\"cols_3\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://schema.org/ImageGallery\"><li class=\"row_0 row_first row_last even col_0 col_first\"><figure class=\"image_container\"><img alt=\"\" height=\"1632\" itemprop=\"image\" src=\"files/content/IKT-Bilder/Beratung_harald/I-K-T_Okt18_083.jpg\" width=\"2449\" /></figure></li><li class=\"row_0 row_first row_last even col_1\"><figure class=\"image_container\"><img alt=\"\" height=\"1632\" itemprop=\"image\" src=\"files/content/IKT-Bilder/Beratung_andreas/I-K-T_Okt18_029.jpg\" width=\"2449\" /></figure></li><li class=\"row_0 row_first row_last even col_2 col_last\"><figure class=\"image_container\"><img alt=\"\" height=\"1632\" itemprop=\"image\" src=\"files/content/IKT-Bilder/Baratung_brigitte/I-K-T_Okt18_044.jpg\" width=\"2449\" /></figure></li></ul></div></div></div></section><section class=\"ce_accordionStart ce_accordion block\"><div class=\"toggler\">\nDaten  </div><div class=\"accordion\"><div><div class=\"ce_text block\"><p><strong>Kursort:<br /></strong>diverse Moderationslokalit\u00e4ten im Raum Ostschweiz oder im Unternehmen</p><p><strong>Kursdaten:</strong></p><p>gem\u00e4ss Vereinbarung</p><p><strong>Kosten:</strong></p><ul><li>gem\u00e4ss Offerte</li></ul></div></div></div></section><p class=\"location\">Ort: <span class=\"js-map-location\" itemprop=\"location\">Blumenbergplatz 1, 9000 St. Gallen</span></p><div class=\"leaflet-map-wrapper\"><div class=\"leaflet-map\" id=\"event-map\" /></div><script>$(document).ready(function(){var geocoder=new google.maps.Geocoder();var map=new google.maps.Map(document.getElementById('event-map'),{center:{lat:-34.397,lng:150.644},zoom:16});var address='Blumenbergplatz 1, 9000 St. Gallen';geocoder.geocode({'address':address},function(results,status){if(status=='OK'){map.setCenter(results[0].geometry.location);var marker=new google.maps.Marker({map:map,position:results[0].geometry.location})}})})</script></div><div class=\"layout_full__form push-left-4 push-right-1 push-left-medium-3 push-right-medium-0 push-left-small-0\"><h3 class=\"h2\">Anmeldung</h3><div class=\"ce_form block\"><form action=\"event-detail/superkurs.html\" enctype=\"application/x-www-form-urlencoded\" method=\"post\"><div class=\"formbody\"><input name=\"FORM_SUBMIT\" type=\"hidden\" value=\"auto_form_3\" /><input name=\"REQUEST_TOKEN\" type=\"hidden\" value=\"ff8T2Bks9sXrIE7lNvgc3I_QHQPTmkrqLHafns9z778\" /><input name=\"eventDate\" type=\"hidden\" value=\"9. Januar 2021\" /><input name=\"eventId\" type=\"hidden\" value=\"23\" /><input name=\"formId\" type=\"hidden\" value=\"3\" /><input name=\"bexioCategory\" type=\"hidden\" value=\"\" /><input name=\"event_name\" type=\"hidden\" value=\"Moderation von Prozessen\" /><div class=\"widget widget-select select mandatory\"><label class=\"select mandatory\" for=\"ctrl_90\"><span class=\"invisible\">Pflichtfeld </span>Anrede<span class=\"mandatory\">*</span></label><select class=\"select mandatory\" id=\"ctrl_90\" name=\"salutation\" required=\"\"><option value=\"Herr\">Herr</option><option value=\"Frau\">Frau</option></select></div><div class=\"widget widget-text mandatory\"><label class=\"mandatory\" for=\"ctrl_17\"><span class=\"invisible\">Pflichtfeld </span>Vorname<span class=\"mandatory\">*</span></label><input class=\"text mandatory\" id=\"ctrl_17\" name=\"name\" required=\"\" type=\"text\" value=\"\" /></div><div class=\"widget widget-text mandatory\"><label class=\"mandatory\" for=\"ctrl_49\"><span class=\"invisible\">Pflichtfeld </span>Nachname<span class=\"mandatory\">*</span></label><input class=\"text mandatory\" id=\"ctrl_49\" name=\"surname\" required=\"\" type=\"text\" value=\"\" /></div><div class=\"widget widget-text mandatory\"><label class=\"mandatory\" for=\"ctrl_47\"><span class=\"invisible\">Pflichtfeld </span>Strasse Nr., PLZ Ort<span class=\"mandatory\">*</span></label><input class=\"text mandatory\" id=\"ctrl_47\" name=\"address\" required=\"\" type=\"text\" value=\"\" /></div><div class=\"widget widget-text mandatory\"><label class=\"mandatory\" for=\"ctrl_20\"><span class=\"invisible\">Pflichtfeld </span>E-Mail<span class=\"mandatory\">*</span></label><input class=\"text mandatory\" id=\"ctrl_20\" name=\"email\" required=\"\" type=\"text\" value=\"\" /></div><div class=\"widget widget-text mandatory\"><label class=\"mandatory\" for=\"ctrl_48\"><span class=\"invisible\">Pflichtfeld </span>Telefon<span class=\"mandatory\">*</span></label><input class=\"text mandatory\" id=\"ctrl_48\" name=\"phone\" required=\"\" type=\"text\" value=\"\" /></div><div class=\"widget widget-textarea\"><label for=\"ctrl_19\">\nNachricht          </label><textarea class=\"textarea\" cols=\"40\" id=\"ctrl_19\" name=\"message\" rows=\"4\" /></div><div class=\"widget widget-submit\"><button class=\"submit\" id=\"ctrl_22\" type=\"submit\">Anmelden</button></div></div></form></div></div></div><p class=\"back\"><a href=\"javascript:history.go(-1)\" title=\"Zur\u00fcck\">Zur\u00fcck</a></p></div></div>", "text": "\n        Moderation von Prozessen\n\n\n        9. Januar 2021, 0.00 Uhr\n\n\n          Kursbeschreibung\n\n\n          Das Potential liegt ihm Team respektive bei den einzelnen Mitarbeitern. Die Kunst ist es, dieses Potential zu b\u00fcndeln und in L\u00f6sungen und Kreationen zur Geltung zu bringen.\n\n\n          Sie erhalten in sechs Tagesworkshops das R\u00fcstzeug f\u00fcr Moderationen solcher Prozesse. Von erfahrenen Moderationsexpertinnen und -experten werden Sie \u00fcber ein Semester angeleitet und begleitet. Der Kurs ist auf Ihre pers\u00f6nliche Praxis ausgerichtet. Dabei arbeiten wir mit einem eigenen Transfermodell:\n\n\n          P = Projektorientierung - wir begleiten Sie in einem realen eigenen Umsetzungprojekt\n\n\n          E = Entwicklung - wir holen Sie dort ab, wo Sie aktuell sind und f\u00fchren Sie auf die n\u00e4chste Entwicklungsstufe\n\n\n          R = Ressourcen - Wir nutzen Ihre und diejenigen Ressourcen der Mitstudierenden\n\n\n          L = Lernen - wir initiieren einen Lernprozess\n\n\n          E = Ergebnis - in Ihrem Arbeitsalltag wird ein Ergebnis sichtbar f\u00fcr Sie, Ihre MitarbeiterInnen und Ihre Vorgesetzten\n\n          Wen sprechen wir an?\n                * Lehrgangsleiter/-innen\n                * Abteilungsleiter/-innen in Betrieben und Bildungsinstitutionen\n                * F\u00fchrungskr\u00e4fte, die partizipativ mit ihrem Team Innovationen entwickeln und die F\u00fchrung auch als Partizipation verstehen\n                * freischaffende Berater/-innen, die Gruppen begleiten\n                * Menschen, die das Potential von Teams in Institutionen und Organisationen zur Geltung bringen m\u00f6chten\n          Kompetenzen\n\n              Kompetenzen:\n\n                * Sie moderieren anspruchsvolle Prozesse in der L\u00f6sungssuche, der Ver\u00e4nderung und in Innovationsprozessen\n                * Sie begleiten Gruppen in Ihrer Zielerreichung\n                * Sie beherrschen die essentiellen Moderationstechniken\n                * Sie gestalten Moderationsprozesse anregend und unterst\u00fctzend\n                * Sie kommunizieren in Moderationsprozessen mit Impulsen, offenen Fragen und gewaltfrei\n                * Sie dokumentieren Moderationsergebnisse\n          Kursaufbau\n\n              Kursaufbau:\n\n                * 6 Tage \u00fcber ein Semester\n                * Bearbeitung einer eigenen Moderationsaufgabe\n                * hoher \u00dcbungsanteil\n                * Micromoderation\n          Module und Inhalte\n\n              Modul 1:\n              Grundlagen der Moderation\n              der Moderationsprozess; Rollenverst\u00e4ndnis; die Frage als Schl\u00fcsselintervention; Methodik\n\n\n              Modul 2:\n              Moderation von Agilit\u00e4t; Kanban; Scrum Ans\u00e4tze; digitale Unterst\u00fctzung\n\n\n              Modul 3:\n              Probleml\u00f6semoderationen; Problemanalyse; L\u00f6sungsentwicklung; kollegiale Beratungsformen; Konfliktmoderation\n\n\n              Modul 4:\n              Moderation von Innovationsprozessen; Kreativit\u00e4tsmethoden; design thinking\n\n\n              Modul 5:\n              Moderation des \u00abinneren Teams\u00bb; inner family system; achtsamkeitsbasierte Moderation; Rollenauthentizit\u00e4t; die Ruhe im Sturm\n\n\n              \n              Modul 6:\n              erfolgreiche Moderationen; best practice; eigene Umsetzungsbeispiele\n\n          Referenten\n\n              Referenten:\n\n\n              Harald Graschi, Supervisor und Organisationsberater Msc., Train the Trainer\n\n\n              Andreas Schubiger, Dr. phil., Leiter Institut i-k-t\n\n\n              Brigitte Riedmann, MMag.;MA; Fachpsychologin f\u00fcr Psychotherapie\n\n\n        * Daten\n\n\n              Kursort:\n              diverse Moderationslokalit\u00e4ten im Raum Ostschweiz oder im Unternehmen\n\n\n              Kursdaten:\n\n\n              gem\u00e4ss Vereinbarung\n\n\n              Kosten:\n\n                * gem\u00e4ss Offerte\n\n        Ort: Blumenbergplatz 1, 9000 St. Gallen\n\n\n        Anmeldung\n\n              Pflichtfeld Anrede * HerrFrau\n              Pflichtfeld Vorname *\n              Pflichtfeld Nachname *\n              Pflichtfeld Strasse Nr., PLZ Ort *\n              Pflichtfeld E-Mail *\n              Pflichtfeld Telefon *\n              Nachricht\n              Anmelden\n\n    Zur\u00fcck", "page_segments": {"target_groups": [{"surface_form": "* Lehrgangsleiter/-innen\n                * Abteilungsleiter/-innen in Betrieben und Bildungsinstitutionen\n                * F\u00fchrungskr\u00e4fte, die partizipativ mit ihrem Team Innovationen entwickeln und die F\u00fchrung auch als Partizipation verstehen\n                * freischaffende Berater/-innen, die Gruppen begleiten\n                * Menschen, die das Potential von Teams in Institutionen und Organisationen zur Geltung bringen m\u00f6chten", "start": 1141, "end": 1576}], "course_contents": [{"surface_form": "Modul 1:\n              Grundlagen der Moderation\n              der Moderationsprozess; Rollenverst\u00e4ndnis; die Frage als Schl\u00fcsselintervention; Methodik\n\n\n              Modul 2:\n              Moderation von Agilit\u00e4t; Kanban; Scrum Ans\u00e4tze; digitale Unterst\u00fctzung\n\n\n              Modul 3:\n              Probleml\u00f6semoderationen; Problemanalyse; L\u00f6sungsentwicklung; kollegiale Beratungsformen; Konfliktmoderation\n\n\n              Modul 4:\n              Moderation von Innovationsprozessen; Kreativit\u00e4tsmethoden; design thinking\n\n\n              Modul 5:\n              Moderation des \u00abinneren Teams\u00bb; inner family system; achtsamkeitsbasierte Moderation; Rollenauthentizit\u00e4t; die Ruhe im Sturm\n\n\n              \n              Modul 6:\n              erfolgreiche Moderationen; best practice; eigene Umsetzungsbeispiele", "start": 2397, "end": 3206}]}, "entities": {}}