{"html": "<div class=\"section-content\"><div class=\"left\"><div class=\"about\"><h2>\u00dcber die Weiterbildung</h2><p>Fit f\u00fcr die digitale Zukunft <br />Als Digital Collaboration Specialists mit eidgen\u00f6ssischem Fachausweis sind Sie die treibende Kraft f\u00fcr die digitale Transformation in Ihrem Arbeitsumfeld. Sie sind Spezialist/in f\u00fcr die Umsetzung von digitalen Strategien und verantworten den professionellen Einsatz und die Nutzung von digitalen Produkten f\u00fcr die Kommunikation, die Administration oder andere Gesch\u00e4ftsbereiche. <br />Der Fachausweis ist Ihr Start in eine erfolgreiche ICT-Karriere, er\u00f6ffnet Ihnen Aufstiegschancen und bietet neues, aktuelles Wissen f\u00fcr die Praxis.</p></div><div class=\"future\"><header><h2>Zukunftschancen</h2></header><ul><li><span><img alt=\"\" src=\"/static/img/ict_icon_zukunft.e87aa3fd0324.png\" /></span>\n            Digital Officer\n        </li><li><span><img alt=\"\" src=\"/static/img/ict_icon_zukunft.e87aa3fd0324.png\" /></span>\n            Transformationscoach\n        </li><li><span><img alt=\"\" src=\"/static/img/ict_icon_zukunft.e87aa3fd0324.png\" /></span>\n            Backoffice Manager\n        </li><li><span><img alt=\"\" src=\"/static/img/ict_icon_zukunft.e87aa3fd0324.png\" /></span>\n            Management Support\n        </li><li><span><img alt=\"\" src=\"/static/img/ict_icon_zukunft.e87aa3fd0324.png\" /></span>\n            Zulassung zum eidg. Fachausweis Wirtschaftsinformatiker/in\n        </li><li><span><img alt=\"\" src=\"/static/img/ict_icon_zukunft.e87aa3fd0324.png\" /></span>\n            Zulassung zum eidg. Diplom (ICT-Manager)\n        </li><li><span><img alt=\"\" src=\"/static/img/ict_icon_zukunft.e87aa3fd0324.png\" /></span>\n            Studium an einer Fachhochschule + Abschluss \u00abBachelor of Science\u00bb (individuelle Abkl\u00e4rung mit der entsprechenden Bildungsinstitution empfohlen)\n        </li></ul></div><div class=\"partners\"><header><h2>Unsere Bildungspartner</h2></header><p><a href=\"https://www.feusi.ch/bildungszentrum/\" target=\"_blank\">Feusi <span class=\"icon-arrow-right\" /></a><br /><a href=\"https://www.hso.ch/aus-und-weiterbildungen/digital-collaboration-specialist-mit-eidg-fachausweis/?vorbildung=nein\" target=\"_blank\">HSO <span class=\"icon-arrow-right\" /></a><br /><a href=\"https://ibaw.ch/bildungsangebote/informatik/digital-collaboration-specialist/\" target=\"_blank\">IBAW <span class=\"icon-arrow-right\" /></a><br /><a href=\"https://siw.swiss/\" target=\"_blank\">SIW <span class=\"icon-arrow-right\" /></a></p></div></div><div class=\"right\"><div class=\"facts\"><header><h2>Fakten</h2></header><ul><li><span class=\"bodymovin-icon\" data-anim-key=\"dauer\"><img alt=\"\" src=\"/static/img/bodymovin_fallback/dauer.5edbc2e76e31.png\" /></span><b>Dauer Vorbereitungskurs:</b> Individuell (meist 2-3 Semester)\n        </li><li><span class=\"bodymovin-icon\" data-anim-key=\"pruefungsgebuehr\"><img alt=\"\" src=\"/static/img/bodymovin_fallback/pruefungsgebuehr.17f073f4cab5.png\" /></span><b>Pr\u00fcfungsgeb\u00fchr:</b> noch festzulegen\n        </li><li><span class=\"bodymovin-icon\" data-anim-key=\"termin\"><img alt=\"\" src=\"/static/img/bodymovin_fallback/termin.2f5d09ca4732.png\" /></span><b>N\u00e4chste Pr\u00fcfungstermine:</b> Erstdurchf\u00fchrung 2023\n        </li><li><span class=\"bodymovin-icon\" data-anim-key=\"pruefungsvorbereitung\"><img alt=\"\" src=\"/static/img/bodymovin_fallback/pruefungsvorbereitung.733f556aaaf4.png\" /></span><b>Pr\u00fcfungsvorbereitung:</b> Berufsbegleitend, an einer privaten Weiterbildungsinstitution oder im Selbststudium.\n        </li><li><span class=\"bodymovin-icon\" data-anim-key=\"zulassung_studium\"><img alt=\"\" src=\"/static/img/bodymovin_fallback/zulassung.11abbb390234.png\" /></span><b>Anschluss:</b> Mit dem abgeschlossenen Fachausweis k\u00f6nnen Sie den Abschluss Wirtschaftsinformatiker/in mit eidg. Fachausweis oder das eidg. Diplom ICT-Manager/in mit einer 3 bis 4-semestrigen berufsbegleitenden Weiterbildung erwerben. Zudem ist mit den Abschl\u00fcssen eine Zulassung oder Anrechnung f\u00fcr Studieng\u00e4nge (BA/MA) oder Weiterbildungen (CAS/DAS/MAS) auf Hochschulstufe m\u00f6glich. Wir empfehlen eine individuelle Pr\u00fcfung durch die entsprechende Schule.\n        </li></ul></div><div class=\"reqs\"><header><h2>Anforderungen</h2></header><p><b>Hinweis:</b> Der Entwurf der Pr\u00fcfungsordnung sieht folgende Voraussetzungen f\u00fcr die Pr\u00fcfungszulassung vor. <b>Bis zur Inkraftsetzung bleiben \u00c4nderungen vorbehalten.</b></p><br /><br /><ul><li><span><img alt=\"\" src=\"/static/img/ict_icon_anforderung.85d14b57e1c5.png\" /></span>\n            Abgeschlossene Lehre als Kauffrau/-mann EFZ, Informatiker/in EFZ, Mediamatiker/in EFZ oder ICT-Fachfrau/-mann EFZ + mind. 2 Jahre Berufserfahrung in der Anwendung von Informations- und Kommunikationstechnologien (ICT).\n        </li><li class=\"sep\">oder</li><li><span><img alt=\"\" src=\"/static/img/ict_icon_anforderung.85d14b57e1c5.png\" /></span>\n            Abgeschlossene Berufslehre mit Berufsmaturit\u00e4t, Fachmaturit\u00e4t oder gymnasiale Maturit\u00e4t + mind. 3 Jahre Berufserfahrung in der Anwendung von Informations- und Kommunikationstechnologien (ICT).\n        </li><li class=\"sep\">oder</li><li><span><img alt=\"\" src=\"/static/img/ict_icon_anforderung.85d14b57e1c5.png\" /></span>\n            Andere abgeschlossene Berufslehre mit EFZ + mind. 4 Jahre Berufserfahrung in der Anwendung von Informations- und Kommunikationstechnologien (ICT).\n        </li></ul></div><div class=\"more\"><p><a href=\"https://www.ict-berufsbildung.ch/berufsbildung/ict-weiterbildung/digital-collaboration-specialist-efa/\" target=\"_blank\">Weiterf\u00fchrende Informationen zur Pr\u00fcfung und Zulassung finden Sie hier. <span class=\"icon-arrow-right\" /></a></p></div></div></div>", "text": "\n      \u00dcber die Weiterbildung\n\n\n      Fit f\u00fcr die digitale Zukunft\n      Als Digital Collaboration Specialists mit eidgen\u00f6ssischem Fachausweis sind Sie die treibende Kraft f\u00fcr die digitale Transformation in Ihrem Arbeitsumfeld. Sie sind Spezialist/in f\u00fcr die Umsetzung von digitalen Strategien und verantworten den professionellen Einsatz und die Nutzung von digitalen Produkten f\u00fcr die Kommunikation, die Administration oder andere Gesch\u00e4ftsbereiche.\n      Der Fachausweis ist Ihr Start in eine erfolgreiche ICT-Karriere, er\u00f6ffnet Ihnen Aufstiegschancen und bietet neues, aktuelles Wissen f\u00fcr die Praxis.\n\n\n      Zukunftschancen\n\n        * Digital Officer\n        * Transformationscoach\n        * Backoffice Manager\n        * Management Support\n        * Zulassung zum eidg. Fachausweis Wirtschaftsinformatiker/in\n        * Zulassung zum eidg. Diplom (ICT-Manager)\n        * Studium an einer Fachhochschule + Abschluss \u00abBachelor of Science\u00bb (individuelle Abkl\u00e4rung mit der entsprechenden Bildungsinstitution empfohlen)\n\n      Unsere Bildungspartner\n\n\n      Feusi\n      HSO\n      IBAW\n      SIW\n\n\n      Fakten\n\n        * Dauer Vorbereitungskurs: Individuell (meist 2-3 Semester)\n        * Pr\u00fcfungsgeb\u00fchr: noch festzulegen\n        * N\u00e4chste Pr\u00fcfungstermine: Erstdurchf\u00fchrung 2023\n        * Pr\u00fcfungsvorbereitung: Berufsbegleitend, an einer privaten Weiterbildungsinstitution oder im Selbststudium.\n        * Anschluss: Mit dem abgeschlossenen Fachausweis k\u00f6nnen Sie den Abschluss Wirtschaftsinformatiker/in mit eidg. Fachausweis oder das eidg. Diplom ICT-Manager/in mit einer 3 bis 4-semestrigen berufsbegleitenden Weiterbildung erwerben. Zudem ist mit den Abschl\u00fcssen eine Zulassung oder Anrechnung f\u00fcr Studieng\u00e4nge (BA/MA) oder Weiterbildungen (CAS/DAS/MAS) auf Hochschulstufe m\u00f6glich. Wir empfehlen eine individuelle Pr\u00fcfung durch die entsprechende Schule.\n\n      Anforderungen\n\n\n      Hinweis: Der Entwurf der Pr\u00fcfungsordnung sieht folgende Voraussetzungen f\u00fcr die Pr\u00fcfungszulassung vor. Bis zur Inkraftsetzung bleiben \u00c4nderungen vorbehalten.\n\n      \n      \n        * Abgeschlossene Lehre als Kauffrau/-mann EFZ, Informatiker/in EFZ, Mediamatiker/in EFZ oder ICT-Fachfrau/-mann EFZ + mind. 2 Jahre Berufserfahrung in der Anwendung von Informations- und Kommunikationstechnologien (ICT).\n        * oder\n        * Abgeschlossene Berufslehre mit Berufsmaturit\u00e4t, Fachmaturit\u00e4t oder gymnasiale Maturit\u00e4t + mind. 3 Jahre Berufserfahrung in der Anwendung von Informations- und Kommunikationstechnologien (ICT).\n        * oder\n        * Andere abgeschlossene Berufslehre mit EFZ + mind. 4 Jahre Berufserfahrung in der Anwendung von Informations- und Kommunikationstechnologien (ICT).\n\n      Weiterf\u00fchrende Informationen zur Pr\u00fcfung und Zulassung finden Sie hier.", "page_segments": {"prerequisites": [{"surface_form": "Hinweis: Der Entwurf der Pr\u00fcfungsordnung sieht folgende Voraussetzungen f\u00fcr die Pr\u00fcfungszulassung vor. Bis zur Inkraftsetzung bleiben \u00c4nderungen vorbehalten.\n\n      \n      \n        * Abgeschlossene Lehre als Kauffrau/-mann EFZ, Informatiker/in EFZ, Mediamatiker/in EFZ oder ICT-Fachfrau/-mann EFZ + mind. 2 Jahre Berufserfahrung in der Anwendung von Informations- und Kommunikationstechnologien (ICT).\n        * oder\n        * Abgeschlossene Berufslehre mit Berufsmaturit\u00e4t, Fachmaturit\u00e4t oder gymnasiale Maturit\u00e4t + mind. 3 Jahre Berufserfahrung in der Anwendung von Informations- und Kommunikationstechnologien (ICT).\n        * oder\n        * Andere abgeschlossene Berufslehre mit EFZ + mind. 4 Jahre Berufserfahrung in der Anwendung von Informations- und Kommunikationstechnologien (ICT).", "content_type": "Mix", "start": 1887, "end": 2678}]}, "entities": {}}