{"html": "<div id=\"block-wkvw-content\"><div class=\"wrapper node-40\" id=\"page\"><div class=\"container-full\"><div class=\"node--type-course-weiterbildung\" id=\"block-wkvw-content\"><div class=\"kurs-top page-w\"><div class=\"container-kurs-top\"><div class=\"kurs-title\"><h4><span>HR-Fachfrau/HR-Fachmann eidg. FA</span></h4><h2 /></div><div class=\"kurs-actions\"><a class=\"kurs-button btn-anmelden\" href=\"/form/weiterbildung-anmelden?id=40\">Anmelden</a><a class=\"kurs-button btn-brochure\" href=\"/sites/default/files/2020-12/hr_broschuere_0.pdf\">Brosch\u00fcre</a></div></div></div><div class=\"container-page page-w\"><div class=\"kurs\"><div class=\"kurs-ziel\"><div class=\"kurs-container-details\"><div class=\"kurs-details-title\" /><div class=\"kurs-details-text\"><div><p><span><span><span><span lang=\"DE\" xmlu00003alang=\"DE\"><span>HR-Fachleute werden in Unternehmen in den verschiedensten Funktionen des Perso\u00adnalmanagements eingesetzt. In allen Unternehmen als HR-Fachspezialist und Fachex\u00adperte, in mittleren KMU-Unternehmen auch als HR-Generalist mit F\u00fchrungsaufgaben. </span></span></span></span></span></p><p><span><span><span><span lang=\"DE\" xmlu00003alang=\"DE\"><span>Vorbereitung auf die eidg. Berufspr\u00fcfung, welche Sie berechtigt den Titel \"HR-Fachmann / HR-Fachfrau, eidg. Fachausweis\" zu tragen. </span></span></span></span></span></p><p><span><span><span><span lang=\"DE\" xmlu00003alang=\"DE\"><span><strong>Generelle Kompetenzen</strong></span></span></span></span></span><br /><span><span><span><span lang=\"DE\" xmlu00003alang=\"DE\"><span>Sie erwerben Kenntnisse in Personalwerbung, -selektion und -anstellung, Entl\u00f6hnung, Coaching, Betreuung und Entwicklung der Mitarbeitenden, betriebliches Sozialwesen, Arbeitsvertragsrechts und internationales HR-Management, dies in enger Verbindung zur Betriebs- und Volkswirtschaftslehre. Sie k\u00f6nnen organisatorische und betriebspsychologische Probleme l\u00f6sen.</span></span></span></span></span></p><p>\u00a0</p><p>\u00a0</p></div></div></div></div><div class=\"container-accordion acc-kurs\"><div class=\"accordion-item\"><button class=\"accordion-title\"> Kurskosten <span class=\"acc-icon\" /></button><div class=\"accordion-content\"><p>Fr. 8'900.--</p><p><strong>Neuregelung f\u00fcr Unterst\u00fctzungsbeitr\u00e4ge durch den Bund</strong><br />\nAb dem 1. Januar 2018 tritt die neue Finanzierung der Vorbereitungskurse f\u00fcr eidgen\u00f6ssische Pr\u00fcfungen \u2013 Berufspr\u00fcfung/Fachausweis und h\u00f6here Fachpr\u00fcfung/Diplom \u2013 in Kraft. Hier erfahren Sie, ob Sie finanzierungsberechtigt sind und wie Sie die R\u00fcckerstattung von Kursgeb\u00fchren beantragen k\u00f6nnen.\u00a0</p><p><strong>weitere Infos</strong><br /><span>sind unter Downloads/Links vom SBFI und vom KV Schweiz abrufbar.</span></p></div></div><div class=\"accordion-item\"><button class=\"accordion-title\"> Abschluss <span class=\"acc-icon\" /></button><div class=\"accordion-content\"><p><span><span><span><strong><span><span>Abschluss/Diplomfeier/Titel\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span></span></strong></span></span></span></p><p><span><span><span lang=\"DE\" xmlu00003alang=\"DE\"><span>Beim Bestehen der schulinternen Pr\u00fcfungen mit der Durchschnittsnote von mindestens 4,0 und mindestens 80% Lehrgangsbesuch in jedem Fach, er\u00adh\u00e4lt der Lehrgangsteilneh\u00admer das Diplom HR-Fachfrau/ Fachmann wkvw anl\u00e4sslich der Diplomfeier \u00fcber\u00adgeben. </span></span></span></span></p><p><span><span><span><span>Nach dem Bestehen der externen Berufspr\u00fcfung sind die Inhaber des Fach\u00adausweises berechtigt, den gesetzlich gesch\u00fctzten <strong>HR-Fachfrau oder HR-Fachmann mit eidg. Fachausweis </strong>zu f\u00fchren. Anl\u00e4sslich der eidg. Diplom\u00adfeier wird dem\u00a0erfolgrei\u00adchen Pr\u00fcfungsabsolventen das Diplom \u00fcbergeben. </span></span></span></span></p></div></div><div class=\"accordion-item\"><button class=\"accordion-title\"> Pr\u00fcfung <span class=\"acc-icon\" /></button><div class=\"accordion-content\"><p><span><span><span><span lang=\"DE\" xmlu00003alang=\"DE\"><span><span>Die Pr\u00fcfungen werden einmal j\u00e4hrlich im Herbst durchgef\u00fchrt. Die Organisa\u00adtion obliegt dem HRSE (Schweizerischer Tr\u00e4gerverein f\u00fcr Berufs- und h\u00f6he\u00adre Fachpr\u00fcfungen in Human Resources) vertreten durch u.a. Kaufm\u00e4nni\u00adscher Verband Schweiz. </span></span></span></span></span></span></p><p><strong><span><span><span><span><span>Die Pr\u00fcfung ist </span></span></span></span></span></strong><span><span><span><span><span><strong>bestanden, wenn</strong>\u00a0</span></span></span></span></span><br /><span><span><span><span><span>In der Pr\u00fcfung Generalistenwissen mindestens die Note 4,0 erzielt wird und die Schlussnote mindestens 4,0 betr\u00e4gt und nicht mehr als zwei der Fachnoten unter 4,0 sind.</span></span></span></span></span></p><p><strong><span><span><span><span><span>Erste Wiederholung\u00a0</span></span></span></span></span></strong><span><span><span><span><span><strong>der Pr\u00fcfung\u00a0</strong>\u00a0</span></span></span></span></span><br /><span><span><span><span><span>Fr\u00fchestens nach einem Jahr. Alle F\u00e4cher sind zu wie\u00adderholen, bei denen in der ersten Pr\u00fcfung nicht mindestens die Note 5,0 erzielt wurde.</span></span></span></span></span></p><p><span><span><span><span><span><strong>Zweite Wiederholung</strong>\u00a0\u00a0 </span></span></span></span></span><br /><span><span><span><span><span>Wiederholt werden alle F\u00e4cher der ersten Wiederho\u00adlung. Die \u00fcbrigen Fachnoten werden unver\u00e4ndert \u00fcbernommen.</span></span></span></span></span></p><p>\u00a0</p></div></div><div class=\"accordion-item\"><button class=\"accordion-title\"> Zielgruppe <span class=\"acc-icon\" /></button><div class=\"accordion-content\"><p><span><span><span><span lang=\"DE\" xmlu00003alang=\"DE\"><span>Personen mit Einf\u00fchlungsverm\u00f6gen, Verst\u00e4ndnis f\u00fcr andere Menschen, Anpassungsf\u00e4higkeit und charakterlicher Integrit\u00e4t, Entschluss- und Durchsetzungskraft sowie p\u00e4dagogischem Geschick, um flexibel, aber zielbewusst und mit Sinn f\u00fcr Realit\u00e4t andere Menschen im Personalbereich eines Unternehmens richtig f\u00fchren zu k\u00f6nnen.</span></span></span></span></span></p></div></div><div class=\"accordion-item\"><button class=\"accordion-title\"> Voraussetzungen <span class=\"acc-icon\" /></button><div class=\"accordion-content\"><p><span><span><span><span lang=\"DE\" xmlu00003alang=\"DE\"><span>Es gelten die Pr\u00fcfungsordnung sowie Wegleitung \u00fcber die Berufspr\u00fcfung f\u00fcr HR-Fachfrau und HR-Fachmann vom 9. M\u00e4rz 2015, Ausgabe 2017, wie folgt: </span></span></span></span></span></p><ul><li><span><span><span><span><span>Eidg. F\u00e4higkeitsausweis einer abgeschlossenen Berufslehre von mind. dreij\u00e4hriger Ausbildungszeit oder gleichwertige Ausbildung wie gymnasiale Maturit\u00e4t, Fachmaturit\u00e4t oder Fachmittelschulausweis.</span></span></span></span></span></li></ul><ul><li><span><span><span><span>Erworbenes Zertifikat \u201eSB Personalwesen edupool.ch oder Zertifikat \u201ePer\u00adsonalassistent/in\u201c (Tr\u00e4gerschaft: HR Swiss Exams, Kaufm\u00e4nnischer Verband Schweiz, SAV, VPA, VSAA). </span></span></span></span></li></ul><p><span><span><span><span><span>F\u00fcr die Zulassung zu den eidg. Pr\u00fcfungen m\u00fcssen <strong>vor Pr\u00fcfungsbeginn</strong> zu\u00ads\u00e4tzlich fol\u00adgen\u00adde Punkte erf\u00fcllt sein: </span></span></span></span></span></p><p><span><span><span><strong><span><span><span>Zus\u00e4tzlich f\u00fcr die Fachrichtung A: </span></span></span></strong></span></span></span></p><p><span><span><span><span><span>- 4 Jahre Berufspraxis nach abgelegtem eidg. F\u00e4higkeitszeugnis oder mind. gleich\u00adwertigem Abschluss, davon mindestens 2 Jahre HR-Praxis</span></span></span></span></span></p><p><span><span><span><span><span>Wer nicht \u00fcber eine Grundausbildung, aber l\u00e4ngere Berufserfahrung verf\u00fcgt, kann eine Ausnahmebewilligung beantragen. Weitere Information unter <u><a href=\"http://angebot.kbz-zug.ch/weiterbildung/www.hrpruefungen.ch\">www.hrpruefungen.ch</a></u> und <u><a href=\"http://angebot.kbz-zug.ch/weiterbildung/www.examen.ch\">www.examen.ch</a></u></span></span></span></span></span></p><p><span><span><span><span><span>Es</span></span><span><span><span> gibt keine zeitliche Beschr\u00e4nkung bez\u00fcglich der G\u00fcltigkeit der Zertifi\u00adkate.</span></span></span></span></span></span></p></div></div></div><div class=\"sideinfo side-kurs\"><div class=\"container-sidecontact\"><div><div class=\"print--contact-label hidden\"><label>Kontakt / Sekretariat</label></div><div class=\"sideinfo-title\"><h4>Weiterbildung &amp; Buchhaltung</h4></div><div><img alt=\"Miniaturbild\" height=\"380\" src=\"/sites/default/files/styles/contact/public/2019-01/mitarbeiterin-bruegisser.jpg?h=2e5be30b&amp;itok=ZEj4CnsT\" width=\"500\" /></div><h5>\n  Silvia   B\u00fcrgisser    <span><a href=\"/cdn-cgi/l/email-protection#6f180a061b0a1d0d06030b1a01082f18041918410c07\"><span class=\"__cf_email__\" data-cfemail=\"fe899b978a9b8c9c97929a8b9099be89958889d09d96\">[email\u00a0protected]</span></a></span><span><a href=\"tel:0449314060\">044 931 40 60</a></span></h5></div></div><div class=\"container-sideinfoevent\"><h4>Infoevent</h4><div class=\"side-event\"><div><div class=\"event-desc\" /><div><div class=\"event-item\"><time datetime=\"2021-03-11T18:00:00Z\">Do., 11.03.2021 - 19:00</time>\n Uhr\n      </div><div class=\"event-item\"><time datetime=\"2021-05-26T17:00:00Z\">Mi., 26.05.2021 - 19:00</time>\n Uhr\n      </div></div></div></div></div><div class=\"container-sidelinks\"><div class=\"side-sub\" /><div class=\"side-links side-sub\"><div><div>Links</div><div><div><a href=\"https://www.sbfi.admin.ch/sbfi/de/home/bildung/hbb/finanzierung.html\">Info Bundessubventionen </a></div><div><a href=\"https://www.kfmv.ch/de/7896/Weiterbildung-Finanzierung.htm\">Info KV Schweiz Bundessubventionen </a></div></div></div></div></div></div><div class=\"container-tabs tabs-kurs\"><input checked=\"checked\" class=\"hide\" id=\"tab-1\" name=\"kurstab\" type=\"radio\" /><label for=\"tab-1\">\u00dcberblick </label><article class=\"tab-1\"><div class=\"line-content\"><div class=\"left\">Dauer</div><div class=\"right\"><time datetime=\"2021-08-23T12:00:00Z\">Montag, 23.08.2021</time>\n - <time datetime=\"2022-07-06T12:00:00Z\">06.07.2022</time></div></div><div class=\"line-content\"><div class=\"left\">Anzahl Lektionen</div><div class=\"right\">\n                            ca. 360 Lektionen\n                        </div></div><div class=\"course_variant_info line-content\"><div class=\"left\">Zeiten</div><div class=\"right\"><div><div>\n   Montag, 18.00 - 21.15 Uhr, Zimmer W 202\n\n</div><div>\n   Mittwoch, 18.00 - 21.15 Uhr, Zimmer W 202\n\n</div></div></div></div><div class=\"course_variant_info line-content\"><div class=\"left\">Status</div><div class=\"right\"><i class=\"fas fa-circle\" style=\"color: green\" />\n                                                        Durchf\u00fchrung offen - Pl\u00e4tze frei\n                        </div></div><div class=\"line-content\"><div class=\"left\">Anmeldefrist</div><div class=\"right\"><time datetime=\"2021-06-26T12:00:00Z\">Samstag, 26.06.2021</time></div></div><div class=\"line-content\"><div class=\"left\">Lehrmittelkosten</div><div class=\"right\">\n                            ca. Fr. 500.-\n                        </div></div><div class=\"line-content\"><div class=\"left\">Pr\u00fcfungsgeb\u00fchr</div><div class=\"right\">\n                            Fr. 1'200.-\n                        </div></div></article></div></div></div></div></div></div></div> <div class=\"node--type-course-weiterbildung\" id=\"block-wkvw-content\"><div class=\"kurs-top page-w\"><div class=\"container-kurs-top\"><div class=\"kurs-title\"><h4><span>HR-Fachfrau/HR-Fachmann eidg. FA</span></h4><h2 /></div><div class=\"kurs-actions\"><a class=\"kurs-button btn-anmelden\" href=\"/form/weiterbildung-anmelden?id=40\">Anmelden</a><a class=\"kurs-button btn-brochure\" href=\"/sites/default/files/2020-12/hr_broschuere_0.pdf\">Brosch\u00fcre</a></div></div></div><div class=\"container-page page-w\"><div class=\"kurs\"><div class=\"kurs-ziel\"><div class=\"kurs-container-details\"><div class=\"kurs-details-title\" /><div class=\"kurs-details-text\"><div><p><span><span><span><span lang=\"DE\" xmlu00003alang=\"DE\"><span>HR-Fachleute werden in Unternehmen in den verschiedensten Funktionen des Perso\u00adnalmanagements eingesetzt. In allen Unternehmen als HR-Fachspezialist und Fachex\u00adperte, in mittleren KMU-Unternehmen auch als HR-Generalist mit F\u00fchrungsaufgaben. </span></span></span></span></span></p><p><span><span><span><span lang=\"DE\" xmlu00003alang=\"DE\"><span>Vorbereitung auf die eidg. Berufspr\u00fcfung, welche Sie berechtigt den Titel \"HR-Fachmann / HR-Fachfrau, eidg. Fachausweis\" zu tragen. </span></span></span></span></span></p><p><span><span><span><span lang=\"DE\" xmlu00003alang=\"DE\"><span><strong>Generelle Kompetenzen</strong></span></span></span></span></span><br /><span><span><span><span lang=\"DE\" xmlu00003alang=\"DE\"><span>Sie erwerben Kenntnisse in Personalwerbung, -selektion und -anstellung, Entl\u00f6hnung, Coaching, Betreuung und Entwicklung der Mitarbeitenden, betriebliches Sozialwesen, Arbeitsvertragsrechts und internationales HR-Management, dies in enger Verbindung zur Betriebs- und Volkswirtschaftslehre. Sie k\u00f6nnen organisatorische und betriebspsychologische Probleme l\u00f6sen.</span></span></span></span></span></p><p>\u00a0</p><p>\u00a0</p></div></div></div></div><div class=\"container-accordion acc-kurs\"><div class=\"accordion-item\"><button class=\"accordion-title\"> Kurskosten <span class=\"acc-icon\" /></button><div class=\"accordion-content\"><p>Fr. 8'900.--</p><p><strong>Neuregelung f\u00fcr Unterst\u00fctzungsbeitr\u00e4ge durch den Bund</strong><br />\nAb dem 1. Januar 2018 tritt die neue Finanzierung der Vorbereitungskurse f\u00fcr eidgen\u00f6ssische Pr\u00fcfungen \u2013 Berufspr\u00fcfung/Fachausweis und h\u00f6here Fachpr\u00fcfung/Diplom \u2013 in Kraft. Hier erfahren Sie, ob Sie finanzierungsberechtigt sind und wie Sie die R\u00fcckerstattung von Kursgeb\u00fchren beantragen k\u00f6nnen.\u00a0</p><p><strong>weitere Infos</strong><br /><span>sind unter Downloads/Links vom SBFI und vom KV Schweiz abrufbar.</span></p></div></div><div class=\"accordion-item\"><button class=\"accordion-title\"> Abschluss <span class=\"acc-icon\" /></button><div class=\"accordion-content\"><p><span><span><span><strong><span><span>Abschluss/Diplomfeier/Titel\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span></span></strong></span></span></span></p><p><span><span><span lang=\"DE\" xmlu00003alang=\"DE\"><span>Beim Bestehen der schulinternen Pr\u00fcfungen mit der Durchschnittsnote von mindestens 4,0 und mindestens 80% Lehrgangsbesuch in jedem Fach, er\u00adh\u00e4lt der Lehrgangsteilneh\u00admer das Diplom HR-Fachfrau/ Fachmann wkvw anl\u00e4sslich der Diplomfeier \u00fcber\u00adgeben. </span></span></span></span></p><p><span><span><span><span>Nach dem Bestehen der externen Berufspr\u00fcfung sind die Inhaber des Fach\u00adausweises berechtigt, den gesetzlich gesch\u00fctzten <strong>HR-Fachfrau oder HR-Fachmann mit eidg. Fachausweis </strong>zu f\u00fchren. Anl\u00e4sslich der eidg. Diplom\u00adfeier wird dem\u00a0erfolgrei\u00adchen Pr\u00fcfungsabsolventen das Diplom \u00fcbergeben. </span></span></span></span></p></div></div><div class=\"accordion-item\"><button class=\"accordion-title\"> Pr\u00fcfung <span class=\"acc-icon\" /></button><div class=\"accordion-content\"><p><span><span><span><span lang=\"DE\" xmlu00003alang=\"DE\"><span><span>Die Pr\u00fcfungen werden einmal j\u00e4hrlich im Herbst durchgef\u00fchrt. Die Organisa\u00adtion obliegt dem HRSE (Schweizerischer Tr\u00e4gerverein f\u00fcr Berufs- und h\u00f6he\u00adre Fachpr\u00fcfungen in Human Resources) vertreten durch u.a. Kaufm\u00e4nni\u00adscher Verband Schweiz. </span></span></span></span></span></span></p><p><strong><span><span><span><span><span>Die Pr\u00fcfung ist </span></span></span></span></span></strong><span><span><span><span><span><strong>bestanden, wenn</strong>\u00a0</span></span></span></span></span><br /><span><span><span><span><span>In der Pr\u00fcfung Generalistenwissen mindestens die Note 4,0 erzielt wird und die Schlussnote mindestens 4,0 betr\u00e4gt und nicht mehr als zwei der Fachnoten unter 4,0 sind.</span></span></span></span></span></p><p><strong><span><span><span><span><span>Erste Wiederholung\u00a0</span></span></span></span></span></strong><span><span><span><span><span><strong>der Pr\u00fcfung\u00a0</strong>\u00a0</span></span></span></span></span><br /><span><span><span><span><span>Fr\u00fchestens nach einem Jahr. Alle F\u00e4cher sind zu wie\u00adderholen, bei denen in der ersten Pr\u00fcfung nicht mindestens die Note 5,0 erzielt wurde.</span></span></span></span></span></p><p><span><span><span><span><span><strong>Zweite Wiederholung</strong>\u00a0\u00a0 </span></span></span></span></span><br /><span><span><span><span><span>Wiederholt werden alle F\u00e4cher der ersten Wiederho\u00adlung. Die \u00fcbrigen Fachnoten werden unver\u00e4ndert \u00fcbernommen.</span></span></span></span></span></p><p>\u00a0</p></div></div><div class=\"accordion-item\"><button class=\"accordion-title\"> Zielgruppe <span class=\"acc-icon\" /></button><div class=\"accordion-content\"><p><span><span><span><span lang=\"DE\" xmlu00003alang=\"DE\"><span>Personen mit Einf\u00fchlungsverm\u00f6gen, Verst\u00e4ndnis f\u00fcr andere Menschen, Anpassungsf\u00e4higkeit und charakterlicher Integrit\u00e4t, Entschluss- und Durchsetzungskraft sowie p\u00e4dagogischem Geschick, um flexibel, aber zielbewusst und mit Sinn f\u00fcr Realit\u00e4t andere Menschen im Personalbereich eines Unternehmens richtig f\u00fchren zu k\u00f6nnen.</span></span></span></span></span></p></div></div><div class=\"accordion-item\"><button class=\"accordion-title\"> Voraussetzungen <span class=\"acc-icon\" /></button><div class=\"accordion-content\"><p><span><span><span><span lang=\"DE\" xmlu00003alang=\"DE\"><span>Es gelten die Pr\u00fcfungsordnung sowie Wegleitung \u00fcber die Berufspr\u00fcfung f\u00fcr HR-Fachfrau und HR-Fachmann vom 9. M\u00e4rz 2015, Ausgabe 2017, wie folgt: </span></span></span></span></span></p><ul><li><span><span><span><span><span>Eidg. F\u00e4higkeitsausweis einer abgeschlossenen Berufslehre von mind. dreij\u00e4hriger Ausbildungszeit oder gleichwertige Ausbildung wie gymnasiale Maturit\u00e4t, Fachmaturit\u00e4t oder Fachmittelschulausweis.</span></span></span></span></span></li></ul><ul><li><span><span><span><span>Erworbenes Zertifikat \u201eSB Personalwesen edupool.ch oder Zertifikat \u201ePer\u00adsonalassistent/in\u201c (Tr\u00e4gerschaft: HR Swiss Exams, Kaufm\u00e4nnischer Verband Schweiz, SAV, VPA, VSAA). </span></span></span></span></li></ul><p><span><span><span><span><span>F\u00fcr die Zulassung zu den eidg. Pr\u00fcfungen m\u00fcssen <strong>vor Pr\u00fcfungsbeginn</strong> zu\u00ads\u00e4tzlich fol\u00adgen\u00adde Punkte erf\u00fcllt sein: </span></span></span></span></span></p><p><span><span><span><strong><span><span><span>Zus\u00e4tzlich f\u00fcr die Fachrichtung A: </span></span></span></strong></span></span></span></p><p><span><span><span><span><span>- 4 Jahre Berufspraxis nach abgelegtem eidg. F\u00e4higkeitszeugnis oder mind. gleich\u00adwertigem Abschluss, davon mindestens 2 Jahre HR-Praxis</span></span></span></span></span></p><p><span><span><span><span><span>Wer nicht \u00fcber eine Grundausbildung, aber l\u00e4ngere Berufserfahrung verf\u00fcgt, kann eine Ausnahmebewilligung beantragen. Weitere Information unter <u><a href=\"http://angebot.kbz-zug.ch/weiterbildung/www.hrpruefungen.ch\">www.hrpruefungen.ch</a></u> und <u><a href=\"http://angebot.kbz-zug.ch/weiterbildung/www.examen.ch\">www.examen.ch</a></u></span></span></span></span></span></p><p><span><span><span><span><span>Es</span></span><span><span><span> gibt keine zeitliche Beschr\u00e4nkung bez\u00fcglich der G\u00fcltigkeit der Zertifi\u00adkate.</span></span></span></span></span></span></p></div></div></div><div class=\"sideinfo side-kurs\"><div class=\"container-sidecontact\"><div><div class=\"print--contact-label hidden\"><label>Kontakt / Sekretariat</label></div><div class=\"sideinfo-title\"><h4>Weiterbildung &amp; Buchhaltung</h4></div><div><img alt=\"Miniaturbild\" height=\"380\" src=\"/sites/default/files/styles/contact/public/2019-01/mitarbeiterin-bruegisser.jpg?h=2e5be30b&amp;itok=ZEj4CnsT\" width=\"500\" /></div><h5>\n  Silvia   B\u00fcrgisser    <span><a href=\"/cdn-cgi/l/email-protection#6f180a061b0a1d0d06030b1a01082f18041918410c07\"><span class=\"__cf_email__\" data-cfemail=\"fe899b978a9b8c9c97929a8b9099be89958889d09d96\">[email\u00a0protected]</span></a></span><span><a href=\"tel:0449314060\">044 931 40 60</a></span></h5></div></div><div class=\"container-sideinfoevent\"><h4>Infoevent</h4><div class=\"side-event\"><div><div class=\"event-desc\" /><div><div class=\"event-item\"><time datetime=\"2021-03-11T18:00:00Z\">Do., 11.03.2021 - 19:00</time>\n Uhr\n      </div><div class=\"event-item\"><time datetime=\"2021-05-26T17:00:00Z\">Mi., 26.05.2021 - 19:00</time>\n Uhr\n      </div></div></div></div></div><div class=\"container-sidelinks\"><div class=\"side-sub\" /><div class=\"side-links side-sub\"><div><div>Links</div><div><div><a href=\"https://www.sbfi.admin.ch/sbfi/de/home/bildung/hbb/finanzierung.html\">Info Bundessubventionen </a></div><div><a href=\"https://www.kfmv.ch/de/7896/Weiterbildung-Finanzierung.htm\">Info KV Schweiz Bundessubventionen </a></div></div></div></div></div></div><div class=\"container-tabs tabs-kurs\"><input checked=\"checked\" class=\"hide\" id=\"tab-1\" name=\"kurstab\" type=\"radio\" /><label for=\"tab-1\">\u00dcberblick </label><article class=\"tab-1\"><div class=\"line-content\"><div class=\"left\">Dauer</div><div class=\"right\"><time datetime=\"2021-08-23T12:00:00Z\">Montag, 23.08.2021</time>\n - <time datetime=\"2022-07-06T12:00:00Z\">06.07.2022</time></div></div><div class=\"line-content\"><div class=\"left\">Anzahl Lektionen</div><div class=\"right\">\n                            ca. 360 Lektionen\n                        </div></div><div class=\"course_variant_info line-content\"><div class=\"left\">Zeiten</div><div class=\"right\"><div><div>\n   Montag, 18.00 - 21.15 Uhr, Zimmer W 202\n\n</div><div>\n   Mittwoch, 18.00 - 21.15 Uhr, Zimmer W 202\n\n</div></div></div></div><div class=\"course_variant_info line-content\"><div class=\"left\">Status</div><div class=\"right\"><i class=\"fas fa-circle\" style=\"color: green\" />\n                                                        Durchf\u00fchrung offen - Pl\u00e4tze frei\n                        </div></div><div class=\"line-content\"><div class=\"left\">Anmeldefrist</div><div class=\"right\"><time datetime=\"2021-06-26T12:00:00Z\">Samstag, 26.06.2021</time></div></div><div class=\"line-content\"><div class=\"left\">Lehrmittelkosten</div><div class=\"right\">\n                            ca. Fr. 500.-\n                        </div></div><div class=\"line-content\"><div class=\"left\">Pr\u00fcfungsgeb\u00fchr</div><div class=\"right\">\n                            Fr. 1'200.-\n                        </div></div></article></div></div></div></div>", "text": "\n                HR-Fachfrau/HR-Fachmann eidg. FA\n\n\n                AnmeldenBrosch\u00fcre\n\n\n                      HR-Fachleute werden in Unternehmen in den verschiedensten Funktionen des Perso\u00adnalmanagements eingesetzt. In allen Unternehmen als HR-Fachspezialist und Fachex\u00adperte, in mittleren KMU-Unternehmen auch als HR-Generalist mit F\u00fchrungsaufgaben.\n\n\n                      Vorbereitung auf die eidg. Berufspr\u00fcfung, welche Sie berechtigt den Titel \"HR-Fachmann / HR-Fachfrau, eidg. Fachausweis\" zu tragen.\n\n\n                      Generelle Kompetenzen\n                      Sie erwerben Kenntnisse in Personalwerbung, -selektion und -anstellung, Entl\u00f6hnung, Coaching, Betreuung und Entwicklung der Mitarbeitenden, betriebliches Sozialwesen, Arbeitsvertragsrechts und internationales HR-Management, dies in enger Verbindung zur Betriebs- und Volkswirtschaftslehre. Sie k\u00f6nnen organisatorische und betriebspsychologische Probleme l\u00f6sen.\n\n\n                  Kurskosten\n\n\n                    Fr. 8'900.--\n\n\n                    Neuregelung f\u00fcr Unterst\u00fctzungsbeitr\u00e4ge durch den Bund\n                    Ab dem 1. Januar 2018 tritt die neue Finanzierung der Vorbereitungskurse f\u00fcr eidgen\u00f6ssische Pr\u00fcfungen \u2013 Berufspr\u00fcfung/Fachausweis und h\u00f6here Fachpr\u00fcfung/Diplom \u2013 in Kraft. Hier erfahren Sie, ob Sie finanzierungsberechtigt sind und wie Sie die R\u00fcckerstattung von Kursgeb\u00fchren beantragen k\u00f6nnen.\n\n\n                    weitere Infos\n                    sind unter Downloads/Links vom SBFI und vom KV Schweiz abrufbar.\n\n                  Abschluss\n\n                    Abschluss/Diplomfeier/Titel\n\n\n                    Beim Bestehen der schulinternen Pr\u00fcfungen mit der Durchschnittsnote von mindestens 4,0 und mindestens 80% Lehrgangsbesuch in jedem Fach, er\u00adh\u00e4lt der Lehrgangsteilneh\u00admer das Diplom HR-Fachfrau/ Fachmann wkvw anl\u00e4sslich der Diplomfeier \u00fcber\u00adgeben.\n\n\n                    Nach dem Bestehen der externen Berufspr\u00fcfung sind die Inhaber des Fach\u00adausweises berechtigt, den gesetzlich gesch\u00fctzten HR-Fachfrau oder HR-Fachmann mit eidg. Fachausweis zu f\u00fchren. Anl\u00e4sslich der eidg. Diplom\u00adfeier wird dem erfolgrei\u00adchen Pr\u00fcfungsabsolventen das Diplom \u00fcbergeben.\n\n                  Pr\u00fcfung\n\n                    Die Pr\u00fcfungen werden einmal j\u00e4hrlich im Herbst durchgef\u00fchrt. Die Organisa\u00adtion obliegt dem HRSE (Schweizerischer Tr\u00e4gerverein f\u00fcr Berufs- und h\u00f6he\u00adre Fachpr\u00fcfungen in Human Resources) vertreten durch u.a. Kaufm\u00e4nni\u00adscher Verband Schweiz.\n\n\n                    Die Pr\u00fcfung ist bestanden, wenn\n                    In der Pr\u00fcfung Generalistenwissen mindestens die Note 4,0 erzielt wird und die Schlussnote mindestens 4,0 betr\u00e4gt und nicht mehr als zwei der Fachnoten unter 4,0 sind.\n\n\n                    Erste Wiederholung der Pr\u00fcfung\n                    Fr\u00fchestens nach einem Jahr. Alle F\u00e4cher sind zu wie\u00adderholen, bei denen in der ersten Pr\u00fcfung nicht mindestens die Note 5,0 erzielt wurde.\n\n\n                    Zweite Wiederholung\n                    Wiederholt werden alle F\u00e4cher der ersten Wiederho\u00adlung. Die \u00fcbrigen Fachnoten werden unver\u00e4ndert \u00fcbernommen.\n\n\n                  Zielgruppe\n\n\n                    Personen mit Einf\u00fchlungsverm\u00f6gen, Verst\u00e4ndnis f\u00fcr andere Menschen, Anpassungsf\u00e4higkeit und charakterlicher Integrit\u00e4t, Entschluss- und Durchsetzungskraft sowie p\u00e4dagogischem Geschick, um flexibel, aber zielbewusst und mit Sinn f\u00fcr Realit\u00e4t andere Menschen im Personalbereich eines Unternehmens richtig f\u00fchren zu k\u00f6nnen.\n\n                  Voraussetzungen\n\n                    Es gelten die Pr\u00fcfungsordnung sowie Wegleitung \u00fcber die Berufspr\u00fcfung f\u00fcr HR-Fachfrau und HR-Fachmann vom 9. M\u00e4rz 2015, Ausgabe 2017, wie folgt:\n\n                      * Eidg. F\u00e4higkeitsausweis einer abgeschlossenen Berufslehre von mind. dreij\u00e4hriger Ausbildungszeit oder gleichwertige Ausbildung wie gymnasiale Maturit\u00e4t, Fachmaturit\u00e4t oder Fachmittelschulausweis.\n                      * Erworbenes Zertifikat \u201eSB Personalwesen edupool.ch oder Zertifikat \u201ePer\u00adsonalassistent/in\u201c (Tr\u00e4gerschaft: HR Swiss Exams, Kaufm\u00e4nnischer Verband Schweiz, SAV, VPA, VSAA).\n\n                    F\u00fcr die Zulassung zu den eidg. Pr\u00fcfungen m\u00fcssen vor Pr\u00fcfungsbeginn zu\u00ads\u00e4tzlich fol\u00adgen\u00adde Punkte erf\u00fcllt sein:\n\n\n                    Zus\u00e4tzlich f\u00fcr die Fachrichtung A:\n\n\n                    - 4 Jahre Berufspraxis nach abgelegtem eidg. F\u00e4higkeitszeugnis oder mind. gleich\u00adwertigem Abschluss, davon mindestens 2 Jahre HR-Praxis\n\n\n                    Wer nicht \u00fcber eine Grundausbildung, aber l\u00e4ngere Berufserfahrung verf\u00fcgt, kann eine Ausnahmebewilligung beantragen. Weitere Information unter www.hrpruefungen.ch und www.examen.ch\n\n\n                    Es gibt keine zeitliche Beschr\u00e4nkung bez\u00fcglich der G\u00fcltigkeit der Zertifi\u00adkate.\n\n                      Kontakt / Sekretariat\n\n                      Weiterbildung & Buchhaltung\n\n\n                    Silvia B\u00fcrgisser [email protected] 044 931 40 60\n\n\n                  Infoevent\n\n                          Do., 11.03.2021 - 19:00 Uhr\n                          Mi., 26.05.2021 - 19:00 Uhr\n                        Links\n                          Info Bundessubventionen\n                          Info KV Schweiz Bundessubventionen\n                \u00dcberblick\n                    Dauer\n                    Montag, 23.08.2021 - 06.07.2022\n                    Anzahl Lektionen\n                    ca. 360 Lektionen\n                    Zeiten\n                        Montag, 18.00 - 21.15 Uhr, Zimmer W 202\n                        Mittwoch, 18.00 - 21.15 Uhr, Zimmer W 202\n                    Status\n                    Durchf\u00fchrung offen - Pl\u00e4tze frei\n                    Anmeldefrist\n                    Samstag, 26.06.2021\n                    Lehrmittelkosten\n                    ca. Fr. 500.-\n                    Pr\u00fcfungsgeb\u00fchr\n                    Fr. 1'200.-\n\n          HR-Fachfrau/HR-Fachmann eidg. FA\n\n\n          AnmeldenBrosch\u00fcre\n\n\n                HR-Fachleute werden in Unternehmen in den verschiedensten Funktionen des Perso\u00adnalmanagements eingesetzt. In allen Unternehmen als HR-Fachspezialist und Fachex\u00adperte, in mittleren KMU-Unternehmen auch als HR-Generalist mit F\u00fchrungsaufgaben.\n\n\n                Vorbereitung auf die eidg. Berufspr\u00fcfung, welche Sie berechtigt den Titel \"HR-Fachmann / HR-Fachfrau, eidg. Fachausweis\" zu tragen.\n\n\n                Generelle Kompetenzen\n                Sie erwerben Kenntnisse in Personalwerbung, -selektion und -anstellung, Entl\u00f6hnung, Coaching, Betreuung und Entwicklung der Mitarbeitenden, betriebliches Sozialwesen, Arbeitsvertragsrechts und internationales HR-Management, dies in enger Verbindung zur Betriebs- und Volkswirtschaftslehre. Sie k\u00f6nnen organisatorische und betriebspsychologische Probleme l\u00f6sen.\n\n\n            Kurskosten\n\n\n              Fr. 8'900.--\n\n\n              Neuregelung f\u00fcr Unterst\u00fctzungsbeitr\u00e4ge durch den Bund\n              Ab dem 1. Januar 2018 tritt die neue Finanzierung der Vorbereitungskurse f\u00fcr eidgen\u00f6ssische Pr\u00fcfungen \u2013 Berufspr\u00fcfung/Fachausweis und h\u00f6here Fachpr\u00fcfung/Diplom \u2013 in Kraft. Hier erfahren Sie, ob Sie finanzierungsberechtigt sind und wie Sie die R\u00fcckerstattung von Kursgeb\u00fchren beantragen k\u00f6nnen.\n\n\n              weitere Infos\n              sind unter Downloads/Links vom SBFI und vom KV Schweiz abrufbar.\n\n            Abschluss\n\n              Abschluss/Diplomfeier/Titel\n\n\n              Beim Bestehen der schulinternen Pr\u00fcfungen mit der Durchschnittsnote von mindestens 4,0 und mindestens 80% Lehrgangsbesuch in jedem Fach, er\u00adh\u00e4lt der Lehrgangsteilneh\u00admer das Diplom HR-Fachfrau/ Fachmann wkvw anl\u00e4sslich der Diplomfeier \u00fcber\u00adgeben.\n\n\n              Nach dem Bestehen der externen Berufspr\u00fcfung sind die Inhaber des Fach\u00adausweises berechtigt, den gesetzlich gesch\u00fctzten HR-Fachfrau oder HR-Fachmann mit eidg. Fachausweis zu f\u00fchren. Anl\u00e4sslich der eidg. Diplom\u00adfeier wird dem erfolgrei\u00adchen Pr\u00fcfungsabsolventen das Diplom \u00fcbergeben.\n\n            Pr\u00fcfung\n\n              Die Pr\u00fcfungen werden einmal j\u00e4hrlich im Herbst durchgef\u00fchrt. Die Organisa\u00adtion obliegt dem HRSE (Schweizerischer Tr\u00e4gerverein f\u00fcr Berufs- und h\u00f6he\u00adre Fachpr\u00fcfungen in Human Resources) vertreten durch u.a. Kaufm\u00e4nni\u00adscher Verband Schweiz.\n\n\n              Die Pr\u00fcfung ist bestanden, wenn\n              In der Pr\u00fcfung Generalistenwissen mindestens die Note 4,0 erzielt wird und die Schlussnote mindestens 4,0 betr\u00e4gt und nicht mehr als zwei der Fachnoten unter 4,0 sind.\n\n\n              Erste Wiederholung der Pr\u00fcfung\n              Fr\u00fchestens nach einem Jahr. Alle F\u00e4cher sind zu wie\u00adderholen, bei denen in der ersten Pr\u00fcfung nicht mindestens die Note 5,0 erzielt wurde.\n\n\n              Zweite Wiederholung\n              Wiederholt werden alle F\u00e4cher der ersten Wiederho\u00adlung. Die \u00fcbrigen Fachnoten werden unver\u00e4ndert \u00fcbernommen.\n\n\n            Zielgruppe\n\n\n              Personen mit Einf\u00fchlungsverm\u00f6gen, Verst\u00e4ndnis f\u00fcr andere Menschen, Anpassungsf\u00e4higkeit und charakterlicher Integrit\u00e4t, Entschluss- und Durchsetzungskraft sowie p\u00e4dagogischem Geschick, um flexibel, aber zielbewusst und mit Sinn f\u00fcr Realit\u00e4t andere Menschen im Personalbereich eines Unternehmens richtig f\u00fchren zu k\u00f6nnen.\n\n            Voraussetzungen\n\n              Es gelten die Pr\u00fcfungsordnung sowie Wegleitung \u00fcber die Berufspr\u00fcfung f\u00fcr HR-Fachfrau und HR-Fachmann vom 9. M\u00e4rz 2015, Ausgabe 2017, wie folgt:\n\n                * Eidg. F\u00e4higkeitsausweis einer abgeschlossenen Berufslehre von mind. dreij\u00e4hriger Ausbildungszeit oder gleichwertige Ausbildung wie gymnasiale Maturit\u00e4t, Fachmaturit\u00e4t oder Fachmittelschulausweis.\n                * Erworbenes Zertifikat \u201eSB Personalwesen edupool.ch oder Zertifikat \u201ePer\u00adsonalassistent/in\u201c (Tr\u00e4gerschaft: HR Swiss Exams, Kaufm\u00e4nnischer Verband Schweiz, SAV, VPA, VSAA).\n\n              F\u00fcr die Zulassung zu den eidg. Pr\u00fcfungen m\u00fcssen vor Pr\u00fcfungsbeginn zu\u00ads\u00e4tzlich fol\u00adgen\u00adde Punkte erf\u00fcllt sein:\n\n\n              Zus\u00e4tzlich f\u00fcr die Fachrichtung A:\n\n\n              - 4 Jahre Berufspraxis nach abgelegtem eidg. F\u00e4higkeitszeugnis oder mind. gleich\u00adwertigem Abschluss, davon mindestens 2 Jahre HR-Praxis\n\n\n              Wer nicht \u00fcber eine Grundausbildung, aber l\u00e4ngere Berufserfahrung verf\u00fcgt, kann eine Ausnahmebewilligung beantragen. Weitere Information unter www.hrpruefungen.ch und www.examen.ch\n\n\n              Es gibt keine zeitliche Beschr\u00e4nkung bez\u00fcglich der G\u00fcltigkeit der Zertifi\u00adkate.\n\n                Kontakt / Sekretariat\n\n                Weiterbildung & Buchhaltung\n\n\n              Silvia B\u00fcrgisser [email protected] 044 931 40 60\n\n\n            Infoevent\n\n                    Do., 11.03.2021 - 19:00 Uhr\n                    Mi., 26.05.2021 - 19:00 Uhr\n                  Links\n                    Info Bundessubventionen\n                    Info KV Schweiz Bundessubventionen\n          \u00dcberblick\n              Dauer\n              Montag, 23.08.2021 - 06.07.2022\n              Anzahl Lektionen\n              ca. 360 Lektionen\n              Zeiten\n                  Montag, 18.00 - 21.15 Uhr, Zimmer W 202\n                  Mittwoch, 18.00 - 21.15 Uhr, Zimmer W 202\n              Status\n              Durchf\u00fchrung offen - Pl\u00e4tze frei\n              Anmeldefrist\n              Samstag, 26.06.2021\n              Lehrmittelkosten\n              ca. Fr. 500.-\n              Pr\u00fcfungsgeb\u00fchr\n              Fr. 1'200.-", "page_segments": {"target_groups": [{"surface_form": "Personen mit Einf\u00fchlungsverm\u00f6gen, Verst\u00e4ndnis f\u00fcr andere Menschen, Anpassungsf\u00e4higkeit und charakterlicher Integrit\u00e4t, Entschluss- und Durchsetzungskraft sowie p\u00e4dagogischem Geschick, um flexibel, aber zielbewusst und mit Sinn f\u00fcr Realit\u00e4t andere Menschen im Personalbereich eines Unternehmens richtig f\u00fchren zu k\u00f6nnen.", "start": 3128, "end": 3447}, {"surface_form": "Personen mit Einf\u00fchlungsverm\u00f6gen, Verst\u00e4ndnis f\u00fcr andere Menschen, Anpassungsf\u00e4higkeit und charakterlicher Integrit\u00e4t, Entschluss- und Durchsetzungskraft sowie p\u00e4dagogischem Geschick, um flexibel, aber zielbewusst und mit Sinn f\u00fcr Realit\u00e4t andere Menschen im Personalbereich eines Unternehmens richtig f\u00fchren zu k\u00f6nnen.", "start": 8763, "end": 9082}], "certificates": [{"surface_form": "Beim Bestehen der schulinternen Pr\u00fcfungen mit der Durchschnittsnote von mindestens 4,0 und mindestens 80% Lehrgangsbesuch in jedem Fach, er\u00adh\u00e4lt der Lehrgangsteilneh\u00admer das Diplom HR-Fachfrau/ Fachmann wkvw anl\u00e4sslich der Diplomfeier \u00fcber\u00adgeben.\n\n\n                    Nach dem Bestehen der externen Berufspr\u00fcfung sind die Inhaber des Fach\u00adausweises berechtigt, den gesetzlich gesch\u00fctzten HR-Fachfrau oder HR-Fachmann mit eidg. Fachausweis zu f\u00fchren. Anl\u00e4sslich der eidg. Diplom\u00adfeier wird dem erfolgrei\u00adchen Pr\u00fcfungsabsolventen das Diplom \u00fcbergeben.", "start": 1613, "end": 2163}, {"surface_form": "Beim Bestehen der schulinternen Pr\u00fcfungen mit der Durchschnittsnote von mindestens 4,0 und mindestens 80% Lehrgangsbesuch in jedem Fach, er\u00adh\u00e4lt der Lehrgangsteilneh\u00admer das Diplom HR-Fachfrau/ Fachmann wkvw anl\u00e4sslich der Diplomfeier \u00fcber\u00adgeben.\n\n\n              Nach dem Bestehen der externen Berufspr\u00fcfung sind die Inhaber des Fach\u00adausweises berechtigt, den gesetzlich gesch\u00fctzten HR-Fachfrau oder HR-Fachmann mit eidg. Fachausweis zu f\u00fchren. Anl\u00e4sslich der eidg. Diplom\u00adfeier wird dem erfolgrei\u00adchen Pr\u00fcfungsabsolventen das Diplom \u00fcbergeben.", "start": 7314, "end": 7858}], "prerequisites": [{"surface_form": "Es gelten die Pr\u00fcfungsordnung sowie Wegleitung \u00fcber die Berufspr\u00fcfung f\u00fcr HR-Fachfrau und HR-Fachmann vom 9. M\u00e4rz 2015, Ausgabe 2017, wie folgt:\n\n                      * Eidg. F\u00e4higkeitsausweis einer abgeschlossenen Berufslehre von mind. dreij\u00e4hriger Ausbildungszeit oder gleichwertige Ausbildung wie gymnasiale Maturit\u00e4t, Fachmaturit\u00e4t oder Fachmittelschulausweis.\n                      * Erworbenes Zertifikat \u201eSB Personalwesen edupool.ch oder Zertifikat \u201ePer\u00adsonalassistent/in\u201c (Tr\u00e4gerschaft: HR Swiss Exams, Kaufm\u00e4nnischer Verband Schweiz, SAV, VPA, VSAA).\n\n                    F\u00fcr die Zulassung zu den eidg. Pr\u00fcfungen m\u00fcssen vor Pr\u00fcfungsbeginn zu\u00ads\u00e4tzlich fol\u00adgen\u00adde Punkte erf\u00fcllt sein:\n\n\n                    Zus\u00e4tzlich f\u00fcr die Fachrichtung A:\n\n\n                    - 4 Jahre Berufspraxis nach abgelegtem eidg. F\u00e4higkeitszeugnis oder mind. gleich\u00adwertigem Abschluss, davon mindestens 2 Jahre HR-Praxis\n\n\n                    Wer nicht \u00fcber eine Grundausbildung, aber l\u00e4ngere Berufserfahrung verf\u00fcgt, kann eine Ausnahmebewilligung beantragen. Weitere Information unter www.hrpruefungen.ch und www.examen.ch\n\n\n                    Es gibt keine zeitliche Beschr\u00e4nkung bez\u00fcglich der G\u00fcltigkeit der Zertifi\u00adkate.", "start": 3504, "end": 4716}, {"surface_form": "Es gelten die Pr\u00fcfungsordnung sowie Wegleitung \u00fcber die Berufspr\u00fcfung f\u00fcr HR-Fachfrau und HR-Fachmann vom 9. M\u00e4rz 2015, Ausgabe 2017, wie folgt:\n\n                * Eidg. F\u00e4higkeitsausweis einer abgeschlossenen Berufslehre von mind. dreij\u00e4hriger Ausbildungszeit oder gleichwertige Ausbildung wie gymnasiale Maturit\u00e4t, Fachmaturit\u00e4t oder Fachmittelschulausweis.\n                * Erworbenes Zertifikat \u201eSB Personalwesen edupool.ch oder Zertifikat \u201ePer\u00adsonalassistent/in\u201c (Tr\u00e4gerschaft: HR Swiss Exams, Kaufm\u00e4nnischer Verband Schweiz, SAV, VPA, VSAA).\n\n              F\u00fcr die Zulassung zu den eidg. Pr\u00fcfungen m\u00fcssen vor Pr\u00fcfungsbeginn zu\u00ads\u00e4tzlich fol\u00adgen\u00adde Punkte erf\u00fcllt sein:\n\n\n              Zus\u00e4tzlich f\u00fcr die Fachrichtung A:\n\n\n              - 4 Jahre Berufspraxis nach abgelegtem eidg. F\u00e4higkeitszeugnis oder mind. gleich\u00adwertigem Abschluss, davon mindestens 2 Jahre HR-Praxis\n\n\n              Wer nicht \u00fcber eine Grundausbildung, aber l\u00e4ngere Berufserfahrung verf\u00fcgt, kann eine Ausnahmebewilligung beantragen. Weitere Information unter www.hrpruefungen.ch und www.examen.ch\n\n\n              Es gibt keine zeitliche Beschr\u00e4nkung bez\u00fcglich der G\u00fcltigkeit der Zertifi\u00adkate.", "start": 9127, "end": 10297}]}, "entities": {}}