{"html": "<article about=\"/programme/erfolgreich-durch-diversity-inclusion\" class=\"node node--type-programme node--view-mode-full\" role=\"article\"><div class=\"hero\"><div class=\"grid\"><div class=\"inner\"><span class=\"programme-focus\"><div class=\"field field--name-field-programme-focus-area field--type-entity-reference field--label-hidden field__item\">General Management &amp; Strategie</div></span><h1 class=\"greenbg\">\n          Erfolgreich durch Diversity &amp; Inclusion\n        </h1><br /><h2 class=\"greenbg\">\n          Heterogene Teams als Treiber der neuen Arbeitswelt\n        </h2></div></div><div class=\"field field--name-field-programme-header-image field--type-image field--label-hidden field__item\"><picture><source media=\"all and (min-width: 1180px)\" srcset=\"/sites/default/files/styles/hero_image_extra_large/public/programme/header/2021-02/Imageshots-43.jpg?h=34bbd072&amp;itok=Ur5TiP3g 1x\" type=\"image/jpeg\" /><source media=\"all and (min-width: 980px)\" srcset=\"/sites/default/files/styles/hero_image_large/public/programme/header/2021-02/Imageshots-43.jpg?h=34bbd072&amp;itok=AmvRYo_w 1x\" type=\"image/jpeg\" /><source media=\"all and (min-width: 768px)\" srcset=\"/sites/default/files/styles/hero_image_tablet_980x536_/public/programme/header/2021-02/Imageshots-43.jpg?itok=co3Nr7ee 1x\" type=\"image/jpeg\" /><source media=\"all and (min-width: 481px)\" srcset=\"/sites/default/files/styles/hero_image_mobile_767x600_/public/programme/header/2021-02/Imageshots-43.jpg?itok=sgtVSca- 1x\" type=\"image/jpeg\" /><source srcset=\"/sites/default/files/styles/hero_image_small/public/programme/header/2021-02/Imageshots-43.jpg?h=34bbd072&amp;itok=iNx9hRff 1x\" type=\"image/jpeg\" /><img alt=\"\" src=\"/sites/default/files/styles/hero_image_tablet_980x536_/public/programme/header/2021-02/Imageshots-43.jpg?itok=co3Nr7ee\" typeof=\"foaf:Image\" /></picture></div></div><div class=\"node__content\"><div class=\"nav-bar-wrapper\"><div class=\"nav-bar\"><div class=\"grid grid--programmes\"><a class=\"plus\" href=\"\"><div class=\"plus-inner\"><span class=\"icon-bar\" /><span class=\"icon-bar\" /></div><p>Sections</p></a><div class=\"nav-bar-items\"><a class=\"nav overview\" href=\"#overview\">\u00dcbersicht</a><a class=\"nav content-faculty\" href=\"#content-faculty\">Inhalte &amp; Faculty</a><a class=\"nav why-hsg\" href=\"#why-hsg\">Warum HSG</a></div><div class=\"link--go-back-js-container\" /><div class=\"field field--name-field-programme-call-to-action field--type-entity-reference-revisions field--label-hidden field__item\"><div class=\"paragraph paragraph--type--call-to-action paragraph--view-mode--default\" data-paragraph-navigator=\"3639\"><div class=\"btn-wrapper\"><div class=\"btn btn--call-to-action\"><a href=\"/de/node/3732/register\">Registrieren</a></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"grid\"><div class=\"content-wrapper\"><div class=\"content\"><div class=\"overview-wrapper section\" id=\"overview\"><h2>\n              \u00dcbersicht\n            </h2><div class=\"field field--name-field-programme-course-desc field--type-text-long field--label-above\"><h2>Programmbeschreibung</h2><div class=\"body-text\"><p><span lang=\"DE-DE\" xmlu00003alang=\"DE-DE\"><span>Wie vielf\u00e4ltig sind Ihre Kundinnen und Kunden? Spiegelt sich diese Vielfalt auch in Ihren (F\u00fchrungs-)Teams wider? Diversit\u00e4t und eine offene Unternehmenskultur sind wichtige Treiber f\u00fcr Innovation und erfolgreiche Zusammenarbeit. Gemischte Teams erzielen diesbez\u00fcglich<span>\u00a0</span></span></span><span lang=\"DE-DE\" xmlu00003alang=\"DE-DE\"><span>nachweislich<span>\u00a0</span></span></span><span lang=\"DE-DE\" xmlu00003alang=\"DE-DE\"><span>bessere Ergebnisse.\u00a0</span></span><span>\u00a0</span></p><p><span lang=\"DE-DE\" xmlu00003alang=\"DE-DE\"><span>Im kompakten Programm \"Erfolgreich durch<span>\u00a0</span></span></span><span lang=\"DE-DE\" xmlu00003alang=\"DE-DE\"><span>Diversity</span></span><span lang=\"DE-DE\" xmlu00003alang=\"DE-DE\"><span><span>\u00a0</span>&amp;<span>\u00a0</span></span></span><span lang=\"DE-DE\" xmlu00003alang=\"DE-DE\"><span>Inclusion</span></span><span lang=\"DE-DE\" xmlu00003alang=\"DE-DE\"><span>\"<span>\u00a0</span></span></span><span lang=\"DE-DE\" xmlu00003alang=\"DE-DE\"><span>erhalten Sie Einblick, wie Sie D&amp;I zum Vorteil Ihrer Unternehmung</span></span><span lang=\"DE-DE\" xmlu00003alang=\"DE-DE\"><span><span>\u00a0</span></span></span><span lang=\"DE-DE\" xmlu00003alang=\"DE-DE\"><span>integrieren k\u00f6nnen. Dabei setzen Sie sich mit den Eckpfeilern moderner Unternehmenskultur und den F\u00fchrungsaspekten auseinander. Sie erhalten Methoden wie D&amp;I Ziele gesetzt und verankert werden</span></span><span lang=\"DE-DE\" xmlu00003alang=\"DE-DE\"><span><span>\u00a0</span>und lernen Ans\u00e4tze anhand von Praxisbeispielen kennen, die den Wandel und die Initialisierung von D&amp;I in der neuen Arbeitswelt erm\u00f6glichen.</span></span></p></div></div><div class=\"field field--name-field-programme-target-audience field--type-text-long field--label-above\"><h2>Zielgruppe</h2><div class=\"body-text\"><p>Sie sind:</p><ul><li>im Personalbereich/HR t\u00e4tig oder</li><li>neu in der Diversity &amp; Inclusion-Funktion oder</li><li>Teamleiter*in oder</li><li>in einer Stabsfunktion oder</li><li>im Risk- oder Business Development-Bereich t\u00e4tig oder</li><li>allgemein interessiert am Thema</li></ul></div></div><div class=\"section infos-wrapper\"><h3>\n                Infos\n              </h3><div class=\"field field--name-field-programme-start-dates field--type-entity-reference-revisions field--label-inline clearfix\"><div class=\"field__label\">Startdatum</div><div class=\"field__items\"><div class=\"field__item\"><div class=\"paragraph paragraph--type--start-date-with-bookable paragraph--view-mode--default\" data-paragraph-navigator=\"3636\"><div class=\"paragraph paragraph--type--start-date-with-bookable paragraph--view-mode--default\" data-paragraph-navigator=\"3636\"><div class=\"field field--name-field-start-date field--type-datetime field--label-hidden field__item\"><time class=\"datetime\" datetime=\"2021-05-26T12:00:00Z\">26.05.2021</time></div></div></div></div></div></div><div class=\"field field--name-field-programme-duration field--type-string field--label-inline clearfix\"><div class=\"field__label\">Dauer</div><div class=\"field__item\">6 Tage \u00e0 je zwei Stunden</div></div><div class=\"field field--name-field-programme-ects-credits field--type-integer field--label-inline clearfix\"><div class=\"field__label\">Anzahl ECTS Punkte</div><div class=\"field__item\">0</div></div><div class=\"field field--name-field-programme-level-experience field--type-entity-reference field--label-inline clearfix\"><div class=\"field__label\">Erfahrung</div><div class=\"field__items\"><div class=\"field__item\">Inhaber / Gr\u00fcnder</div><div class=\"field__item\">Unternehmensleitung</div><div class=\"field__item\">H\u00f6here F\u00fchrungskraft</div><div class=\"field__item\">Bereichsleitende</div><div class=\"field__item\">Fachspezialist/-in</div><div class=\"field__item\">High Potential</div></div></div><div class=\"field field--name-field-programme-type field--type-entity-reference field--label-inline clearfix\"><div class=\"field__label\">Programmtyp</div><div class=\"field__item\">Seminar</div></div><div class=\"field field--name-field-programme-price field--type-string field--label-inline clearfix\"><div class=\"field__label\">Preis</div><div class=\"field__item\">2'900.-</div></div><div class=\"field field--label-inline field--type-string field--name-field-programme-location field-location-online clearfix\"><div class=\"field__label\">Standort</div><div class=\"field__item\">Online</div></div><div class=\"field field--name-field-programme-modules-bookable field--type-boolean field--label-inline clearfix\"><div class=\"field__label\">Einzelmodul buchbar</div><div class=\"field__item\">Nein</div></div><div class=\"field field--name-field-programme-flexible-entry field--type-boolean field--label-inline clearfix\"><div class=\"field__label\">Flexibler Einstieg m\u00f6glich</div><div class=\"field__item\">Nein</div></div><div class=\"field field--name-field-programme-language field--type-list-string field--label-inline clearfix\"><div class=\"field__label\">Programmsprache</div><div class=\"field__items\"><div class=\"field__item\">Deutsch</div></div></div></div><div class=\"field field--name-field-programme-objective field--type-text-long field--label-above\"><h2>Kursziel</h2><div class=\"body-text\"><p>Teilnehmende</p><ul><li><span lang=\"DE-DE\" xmlu00003alang=\"DE-DE\"><span>Erhalten einen \u00dcberblick \u00fcber D&amp;I, deren Nutzen<span>\u00a0</span></span></span><span lang=\"DE-DE\" xmlu00003alang=\"DE-DE\"><span>sowie die Herausforderungen bei der Umsetzung</span></span><span>\u00a0</span></li><li><p><span lang=\"DE-DE\" xmlu00003alang=\"DE-DE\"><span>reflektieren die Zusammenh\u00e4nge in den Themenfeldern wie Lohngleichheit, Rekrutierung und Bef\u00f6rderungen</span></span><span>\u00a0</span></p></li><li><p><span lang=\"DE-DE\" xmlu00003alang=\"DE-DE\"><span>lernen verschiedene Analyse-Methoden und Tools sowie Best Practices kennen</span></span><span>\u00a0</span></p></li><li><p><span lang=\"DE-DE\" xmlu00003alang=\"DE-DE\"><span>definieren brauchbare Ziele und passende KPI</span></span><span>\u00a0</span></p></li><li><p><span lang=\"DE-DE\" xmlu00003alang=\"DE-DE\"><span>entwickeln eine Sensibilit\u00e4t f\u00fcr m\u00f6gliche<span>\u00a0</span></span></span><span lang=\"DE-DE\" xmlu00003alang=\"DE-DE\"><span>Unconscious</span></span><span lang=\"DE-DE\" xmlu00003alang=\"DE-DE\"><span><span>\u00a0</span></span></span><span lang=\"DE-DE\" xmlu00003alang=\"DE-DE\"><span>Biases</span></span><span lang=\"DE-DE\" xmlu00003alang=\"DE-DE\"><span><span>\u00a0</span>und lernen, wie diese Entscheidungen und die Wahrnehmung beeinflussen k\u00f6nnen</span></span><span>\u00a0</span></p></li><li><p><span lang=\"DE-DE\" xmlu00003alang=\"DE-DE\"><span>erkennen die Wettbewerbsfaktoren und Schl\u00fcsselqualifikationen f\u00fcr die neue Arbeitswelt</span></span><span>\u00a0</span></p></li><li><p><span lang=\"DE-DE\" xmlu00003alang=\"DE-DE\"><span>verstehen D&amp;I als Treiber f\u00fcr Innovation</span></span><span>\u00a0</span></p></li><li><p><span lang=\"DE-DE\" xmlu00003alang=\"DE-DE\"><span>k\u00f6nnen wichtige Merkmale einer agilen Organisation reflektieren</span></span><span>\u00a0</span></p></li><li><p><span lang=\"DE-DE\" xmlu00003alang=\"DE-DE\"><span>verstehen die Ans\u00e4tze zur Implementierung von D&amp;I in der Organisation</span></span><span>\u00a0</span></p></li><li><p><span lang=\"DE-DE\" xmlu00003alang=\"DE-DE\"><span>k\u00f6nnen kritische Faktoren in der Zusammenarbeit von Teams im Wandel identifizieren</span></span><span>\u00a0</span></p></li></ul></div></div><div class=\"field field--name-field-programme-course-structure field--type-text-long field--label-above\"><h2>Programmstruktur</h2><div class=\"body-text\"><p>Der Online-Kurs ist auf 6 Module \u00e0 je zwei Stunden aufgebaut. Die Inputs finden jeweils abends ab 18.00 bzw. 18.30 Uhr statt. Als Abschluss erhalten Sie ein individuelles Coaching oder eine Beratungssession.</p><p><em>Wir werden alle Module aufnehmen.\u00a0Falls Ihnen also, ein Termin nicht geht, k\u00f6nnen Sie diese Session jederzeit nachschauen.</em></p><p>Der Kursaufbau gestaltet sich im Einzelnen folgendermassen:<br />\n\u00a0</p><img alt=\"Kursaufbau\" class=\"align-center\" data-entity-type=\"file\" data-entity-uuid=\"4ae35b03-9101-4494-a7a0-438380aaa774\" height=\"446\" loading=\"lazy\" src=\"/sites/default/files/inline-images/Screenshot%202021-04-06%20at%2021.32.05.png\" width=\"1209\" /><p>\u00a0</p></div></div></div><div class=\"section content-faculty-wrapper\" id=\"content-faculty\"><h2>\n                Inhalte &amp; Faculty\n              </h2><div class=\"field field--name-field-programme-content field--type-text-long field--label-hidden field__item body-text\"><p><strong>Modul 1</strong><br />\n26. Mai\u00a02021, 18.00 - 20.30 Uhr</p><p><span><span><span><span><span><span><span><span><strong>Warum D&amp;I: Wichtigkeit, Fakten, Theorie</strong></span></span></span></span></span></span></span></span></p><ul><li><span><span><span><span><span><span><span><span>WHY: Was ist der Sinn/Nutzen von D&amp;I? </span></span></span></span></span></span></span></span></li><li><span><span><span><span><span><span><span><span>WHAT: Wo liegen die Schwerpunkte/Herausforderungen in der Schweiz und international?</span></span></span></span></span></span></span></span></li><li><span><span><span><span><span><span><span><span>HOW: Welche Ans\u00e4tze gibt es, um D&amp;I umzusetzen? </span></span></span></span></span></span></span></span></li></ul><p><strong><span><span><span><span><span><span><span><span>Modul 2</span></span></span></span></span></span></span></span></strong><br /><span><span><span><span><span><span><span><span>01. Juni\u00a02021, 18.30 - 20.30 Uhr</span></span></span></span></span></span></span></span></p><p><span><span><span><span><span><span><span><span><strong>Wie kommt man zu vern\u00fcnftigen Zielen?</strong></span></span></span></span></span></span></span></span></p><ul><li><span><span><span><span><span><span><span><span>Worauf kommt es an? </span></span></span></span></span></span></span></span><span><span><span><span><span><span><span><span>Was sind brauchbare Referenzrahmen? </span></span></span></span></span></span></span></span></li><li><span><span><span><span><span><span><span><span>Wie beeinflussen sich die Themen gegenseitig?</span></span></span></span></span></span></span></span></li><li><span><span><span><span><span><span><span><span>KPI verschiedener Benchmarking-Systeme</span></span></span></span></span></span></span></span></li></ul><p><strong><span><span><span><span><span><span><span><span>Modul 3</span></span></span></span></span></span></span></span></strong><br /><span><span><span><span><span><span><span><span>10. Juni\u00a02021, 18.30 - 20.30 Uhr</span></span></span></span></span></span></span></span></p><p><span><span><span><span><span><span><span><span><strong>Unconscious Biases, Inclusive Culture und Inclusive Leadership</strong></span></span></span></span></span></span></span></span></p><ul><li><span><span><span><span><span><span><span><span>Was sind </span></span></span></span><span><span><span><span>Unconsious</span></span></span></span><span><span><span><span> Biases und wie entstehen sie?</span></span></span></span></span></span></span></span><span><span><span><span><span><span /></span></span></span></span></span></li><li><span><span><span><span><span><span><span><span>Wie k\u00f6nnen F\u00fchrungskr\u00e4fte inklusiv sein und einen Arbeitsplatz bieten, an dem jeder gerne seine Talente einbringt?</span></span></span></span></span></span></span></span></li><li><span><span><span><span><span><span><span><span>Worauf sollten F\u00fchrungskr\u00e4fte von vielf\u00e4ltigen Teams besonders achten?</span></span></span></span></span></span></span></span></li></ul><p><strong><span><span><span><span><span><span><span><span>Modul 4</span></span></span></span></span></span></span></span></strong><br /><span><span><span><span><span><span><span><span>15. Juni\u00a02021, 18.30 - 20.30 Uhr</span></span></span></span></span></span></span></span></p><p><span><span><span><span><span><span><span><span><strong>Schl\u00fcsselqualifikation D&amp;I in der neuen Arbeitswelt \u00abNew Work\u00bb </strong></span></span></span></span></span></span></span></span></p><ul><li><span><span><span><span><span><span><span><span>Was sind die Ausl\u00f6ser f\u00fcr New Work Bewegung? </span></span></span></span></span></span></span></span></li><li><span><span><span><span><span><span><span><span>Welche sind die wichtigen Merkmale von agilen Organisationen und was haben diese mit D&amp;I zu tun?</span></span></span></span></span></span></span></span><span><span><span><span><span><span /></span></span></span></span></span></li><li><span><span><span><span><span><span><span><span>Weshalb</span></span></span></span><span><span><span><span>sind</span></span></span></span><span><span><span><span>Unternehmungskultur</span></span></span></span><span><span><span><span>, </span></span></span></span><span><span><span><span>F\u00fchrungsverst\u00e4ndnis</span></span></span></span><span><span><span><span> und Mindset </span></span></span></span><span><span><span><span>neue</span></span></span></span><span><span><span><span>Wettbewerbsfaktoren</span></span></span></span><span><span><span><span>?</span></span></span></span></span></span></span></span></li></ul><p><strong><span><span><span><span><span><span><span><span>Modul 5</span></span></span></span></span></span></span></span></strong><br /><span><span><span><span><span><span><span><span>24. Juni 2021, 18.30 - 20.30 Uhr</span></span></span></span></span></span></span></span></p><p><span><span><span><span><span><span><span><span><strong>Mit D&amp;I auf den Weg zum modernen Arbeitsplatz</strong></span></span></span></span></span></span></span></span></p><ul><li><span><span><span><span><span><span><span><span>Vorstellen verschiedener Zusammenarbeitsformen im Kontext von New Work und </span></span></span></span><span><span><span><span>D&amp;I</span></span></span></span><span><span><span><span>.</span></span></span></span></span></span></span></span><span><span><span><span><span><span /></span></span></span></span></span></li><li><span><span><span><span><span><span><span><span>Wie gelingt eine Implementierung von </span></span></span></span><span><span><span><span>D&amp;I</span></span></span></span><span><span><span><span> in der Organisation? </span></span></span></span></span></span></span></span></li></ul><p><strong>Modul 6</strong><br />\n29. Juni 2021, 18.30 - 20.30 Uhr</p><p><span><span><span><span><span><span><span><span><strong>Den Wandel \"inklusiv\" gestalten, steuern und verankern</strong></span></span></span></span></span></span></span></span></p><ul><li><span><span><span><span><span><span><span><span>Welche agilen Tools, Praktiken und Hacks gewinnen Akzeptanz auf dem Weg zu Diversit\u00e4t und Inklusion?\u00a0 </span></span></span></span></span></span></span></span></li><li><span><span><span><span><span><span><span><span>Wie k\u00f6nnen organisatorische Barrieren im Wandel abgeschafft werden? </span></span></span></span></span></span></span></span></li><li><span><span><span><span><span><span><span><span>Wie l\u00e4sst sich der Wandel gestalten, steuern und im Unternehmen nachhaltig verankern? </span></span></span></span></span></span></span></span></li></ul><p><span><span><span><span><span><span><span><span><strong>Im Anschluss</strong><br />\nM\u00f6gliche individuelle Coaching- oder Beratungssession</span></span></span></span></span></span></span></span></p></div><div class=\"field field--name-field-programme-faculty field--type-text-long field--label-hidden field__item body-text\"><h3>Faculty</h3><p><span><span><span><span><span><span><span><span><a href=\"https://www.linkedin.com/in/yasmin-c-cachemaille-grimm-a087625b/\"><strong>Yasmin Cachemaille Grimm</strong></a></span></span></span></span></span></span></span></span><br />\nYasmin Cachemaille Grimm hat einen Master in International Hospitality Management der Ecole H\u00f4teli\u00e8re de Lausanne (EHL)<span><span><span><span><span><span><span><span>. Sie verf\u00fcgt \u00fcber l</span></span></span></span><span><span><span><span>angj\u00e4hrige Erfahrung als C-Level F\u00fchrungskraft im Bereich der Hospitality Industry, Strategie- und Organisationsentwicklung, Leadership und Kundenzentrierung. Als Gr\u00fcnderin von <a href=\"https://zeya.ch/\">ZEYA </a>ist sie spezialisiert im Bereich der Entwicklung und Umsetzung von Diversity &amp; Inclusion</span></span></span></span></span></span></span></span><span><span><span><span><span><span><span><span>-Strategien f\u00fcr KMUs und begleitet als </span></span></span></span><span><span><span><span>Business-Partnerin</span></span></span></span><span><span><span><span> der Size Consens AG Organisationen mit Kopf, Herz und Hand in die neue Arbeitswelt.<br /><a href=\"https://www.linkedin.com/in/yasmin-c-cachemaille-grimm-a087625b/\">LinkedIn-Profil von Yasmin Cachemaille Grimm</a></span></span></span></span></span></span></span></span></p><p><a href=\"https://www.linkedin.com/in/gudrun-sander/\"><strong>Prof. Dr. Gudrun Sander</strong></a><br />\nGudrun Sander ist Titularprofessorin f\u00fcr Betriebswirtschaftslehre mit besonderer Ber\u00fccksichtigung des Diversity Management und Direktorin des <a href=\"https://ccdi-unisg.ch/de/\">Competence Centre for Diversity and Inclusion CCDI</a> an der Forschungsstelle f\u00fcr Internationales Management FIM-HSG. Sie begleitet mit ihrem Team Firmen, NPO und \u00f6ffentliche Verwaltungen bei der wirkungsvollen Umsetzung der D&amp;I-Strategie. Sie ist Mitglied der Women\u2019s Empowerment Principles Leadership Group (WEPs LG), der UN Women und UN Global Compact und ebenfalls der Principles for Responsible Management Education (PRME) Working Group f\u00fcr Gleichstellung der Geschlechter. Sie ist Autorin zahlreicher Artikel und B\u00fccher zum Thema.<br /><a href=\"https://www.linkedin.com/in/gudrun-sander/\">LinkedIn-Profil von Prof. Dr. Gudrun Sander</a></p><p><a href=\"https://www.linkedin.com/in/zehra-sirin-6a9b31100/\"><strong>Zehra Sirin</strong></a><br /><span><span><span><span><span><span><span><span>Zehra Sirin hat an der Technischen Hochschule Chur General Management mit Schwerpunkt Marktstrategien studiert, ist zertifizierte Verwaltungsr\u00e4tin und selbst\u00e4ndige Unternehmerin. Nach mehrj\u00e4hrigen internationalen F\u00fchrungsaufgaben beim globalen Chemie-Marktf\u00fchrer, gr\u00fcndete sie <a href=\"https://size-consens.ch/\">Size Consens AG</a> und <a href=\"https://zeya.ch/\">zeya.ch</a>, die KMUs im Wandel zu agilen Organisationen, neue Zusammenarbeitsformen und Diversit\u00e4t &amp; Inklusion bef\u00e4higen. In ihren Schwerpunktthemen ist sie u.a. EMBA-Dozentin einer Fachhochschule und schreibt ihre Dissertation zum Thema \u00abDie Rolle des Verwaltungsrates in heterarisch gef\u00fchrten Unternehmen\u00bb. </span></span></span></span></span></span></span></span><br /><a href=\"https://www.linkedin.com/in/zehra-sirin-6a9b31100/\">Zum LinkedIn-Profil von Zehra Sirin</a></p><p><a data-entity-type=\"file\" data-entity-uuid=\"c6a62a36-2b89-4185-ae19-a3d9aed4eddb\" href=\"https://www.linkedin.com/in/patricia-widmer/\"><strong>Dr. Patricia Widmer</strong></a><br />\nPatricia Widmer hat an der Universit\u00e4t Z\u00fcrich Betriebswirtschaft mit dem Schwerpunkt Banking und Finance studiert. Sie arbeitete mehrere Jahre in einer Schweizer Grossbank im Private Banking. Seit 2014 ist sie f\u00fcr die Universit\u00e4t St.Gallen t\u00e4tig, wo sie den englischen Studiengang des Zertifikatskurses \u00abWomen Back to Business\u00bb sowie das \u00abWomen\u2019s Leadership Programme\u00bb aufbaute und Programme Director for Diversity and Management Programmes ist. Zudem unterrichtet sie, moderiert Podiumsgespr\u00e4che und h\u00e4lt Referate zu Diversity &amp; Inclusion sowie Unconscious Bias. Ihre Dissertation hat sie zum Thema \"Geschlechterdisparit\u00e4t an der Spitze von Unternehmungen\" geschrieben.<br /><a href=\"https://www.linkedin.com/in/patricia-widmer/\">Zum LinkedIn-Profil von Dr. Patricia Widmer</a></p></div></div><div class=\"section further-information-wrapper\" id=\"further-information\"><h2>\n                Weitere Informationen\n              </h2><div class=\"field field--name-field-programme-corp-partners field--type-text-long field--label-above\"><h2>Partnerunternehmen</h2><div class=\"body-text\"><p><img alt=\"Unsere Partnerunternehmen: Zeya and Size Consens\" data-entity-type=\"file\" data-entity-uuid=\"818a6aaa-3772-4306-9512-7b8313d0503a\" height=\"200\" loading=\"lazy\" src=\"/sites/default/files/inline-images/Erfolgreich%20%281%29.jpg\" width=\"1000\" /></p></div></div></div><div class=\"why-hsg-wrapper\" id=\"why-hsg\"><h2 id=\"why-hsg-title\">\n                Warum HSG?\n              </h2><div class=\"block block-block-content block-block-contenta55fe611-b166-4a05-be66-d3db073720ae\" id=\"block-whyhsg\"><div class=\"field field--name-field-description field--type-text-long field--label-hidden field__item body-text\"><p>Mit einer Weiterbildung an der Universit\u00e4t St.Gallen (HSG), einer der f\u00fchrenden Wirtschaftsuniversit\u00e4ten Europas, schaffen Sie sich die besten Voraussetzungen f\u00fcr Ihre Zukunft. Die HSG ist mehr als ein Lernplatz, sie ist ein Ort der Inspiration, der Sie zum Denken anregt. Sie eignen sich aktuelles Wissen von hoher Praxisrelevanz an und gewinnen wertvolle Erkenntnisse. Dadurch sind Sie in der Lage, einen wichtigen Beitrag zur gesellschaftlichen, wirtschaftlichen und zu Ihrer pers\u00f6nlichen Entwicklung zu leisten. \"From insight to impact\" ist nicht nur unsere Botschaft, es ist ein Versprechen, an dem wir uns messen lassen.</p></div><div class=\"field field--name-field-link field--type-link field--label-hidden field__item\"><a class=\"learn-more\" href=\"/de/warum-weiterbildung-st-gallen\">\n      Learn More\n    </a></div></div></div></div><div class=\"sidebar\"><div class=\"link--go-back-js-container medium-desktop\" /><div class=\"wrapper--button--our-brochure\"><div class=\"field__label\">Informationen anfordern</div><p>Sie interessieren sich f\u00fcr mehrere Programme? Legen Sie Wert auf gedruckte Informationen? Bestellen Sie komfortabel die relevanten Informationen per Post.</p><a class=\"btn light-green button--our-brochure\" href=\"/node/696\" title=\"Brosch\u00fcre bestellen\">\n              Brosch\u00fcre bestellen\n            </a></div><div class=\"field field--name-field-programme-contact field--type-entity-reference-revisions field--label-hidden field__item\"><div class=\"paragraph paragraph--type--programme-contact paragraph--view-mode--default\" data-paragraph-navigator=\"3630\"><div class=\"field field--name-field-pc-image field--type-image field--label-hidden field__item\"><img alt=\"Dr. Patricia Widmer\" class=\"image-style-crop-square\" height=\"200\" loading=\"lazy\" src=\"/sites/default/files/styles/crop_square/public/image/2021-03/pwidmer_kopf.jpg?itok=VKspUBKJ\" typeof=\"foaf:Image\" width=\"200\" /></div><div class=\"field field--name-field-pc-name field--type-string field--label-hidden field__item\">Dr. Patricia Widmer</div><div class=\"field field--name-field-pc-position-title field--type-string field--label-hidden field__item\">Prorammdirektorin f\u00fcr Diversity und Management Programme</div><div class=\"field field--name-field-pc-description field--type-string field--label-hidden field__item\">Bitte melden Sie sich bei Fragen zum Programm direkt bei uns.</div><div class=\"field field--name-field-pc-phone field--type-telephone field--label-hidden field__item\"><a href=\"tel:%2B41712247535\">+41 71 224 75 35</a></div><div class=\"field field--name-field-pc-email field--type-email field--label-hidden field__item\"><a href=\"mailto:patricia.widmer@unisg.ch\">patricia.widmer@unisg.ch</a></div></div></div><div class=\"field field--name-field-programme-highlight field--type-entity-reference-revisions field--label-hidden field__item\"><div class=\"paragraph paragraph--type--highlight paragraph--view-mode--default\" data-paragraph-navigator=\"3633\" /></div><div class=\"general-contact-wrapper\"><h3 id=\"general-contact-title\">\n                Weiterbildungsberatung\n              </h3><div class=\"block block-block-content block-block-contentab3c8dba-7ef0-4012-bb44-202503f138af\" id=\"block-generalcontact\"><div class=\"field field--name-field-generalcontact-image field--type-image field--label-hidden field__item\"><img alt=\"Portrait Judith Witzemann\" class=\"image-style-thumbnail\" height=\"100\" loading=\"lazy\" src=\"/sites/default/files/styles/thumbnail/public/programme/general-contact/2020-10/Judith%20Witzenmann_360x360%20Kopie.jpg?h=a162ca34&amp;itok=KZE00Nlo\" typeof=\"foaf:Image\" width=\"100\" /></div><div class=\"field field--name-field-generalcontact-description field--type-string field--label-hidden field__item\">Nicht das passende Programm? Unser Beratungsteam hilft Ihnen gern, passende Lehrveranstaltungen f\u00fcr Ihre ganz pers\u00f6nliche Weiterbildung zu finden.  </div><div class=\"field field--name-field-generalcontact-phone field--type-telephone field--label-hidden field__item\"><a href=\"tel:%2B41712247509\">+41 71 224 75 09</a></div><div class=\"field field--name-field-generalcontact-email field--type-email field--label-hidden field__item\"><a href=\"mailto:judith.witzemann@unisg.ch\">judith.witzemann@unisg.ch</a></div><div class=\"field field--name-field-generalcontact-bookappoint field--type-link field--label-hidden field__item\"><a href=\"https://online.serviceocean.com/en/booking/form/81522344-82de-4ac5-ac93-907d560f127a\">Buchen Sie Ihren Termin</a></div></div></div></div></div></div></div></article>", "text": "        General Management & Strategie\n\n      Erfolgreich durch Diversity & Inclusion\n\n      \n\n      Heterogene Teams als Treiber der neuen Arbeitswelt\n\n\n        Sections\n\n          \u00dcbersichtInhalte & FacultyWarum HSG\n                Registrieren\n\n          \u00dcbersicht\n\n\n            Programmbeschreibung\n\n\n              Wie vielf\u00e4ltig sind Ihre Kundinnen und Kunden? Spiegelt sich diese Vielfalt auch in Ihren (F\u00fchrungs-)Teams wider? Diversit\u00e4t und eine offene Unternehmenskultur sind wichtige Treiber f\u00fcr Innovation und erfolgreiche Zusammenarbeit. Gemischte Teams erzielen diesbez\u00fcglich nachweislich bessere Ergebnisse.\n\n\n              Im kompakten Programm \"Erfolgreich durch Diversity & Inclusion \" erhalten Sie Einblick, wie Sie D&I zum Vorteil Ihrer Unternehmung integrieren k\u00f6nnen. Dabei setzen Sie sich mit den Eckpfeilern moderner Unternehmenskultur und den F\u00fchrungsaspekten auseinander. Sie erhalten Methoden wie D&I Ziele gesetzt und verankert werden und lernen Ans\u00e4tze anhand von Praxisbeispielen kennen, die den Wandel und die Initialisierung von D&I in der neuen Arbeitswelt erm\u00f6glichen.\n\n\n            Zielgruppe\n\n\n              Sie sind:\n\n                * im Personalbereich/HR t\u00e4tig oder\n                * neu in der Diversity & Inclusion-Funktion oder\n                * Teamleiter*in oder\n                * in einer Stabsfunktion oder\n                * im Risk- oder Business Development-Bereich t\u00e4tig oder\n                * allgemein interessiert am Thema\n\n            Infos\n\n                Startdatum\n                        26.05.2021\n                Dauer\n                6 Tage \u00e0 je zwei Stunden\n                Anzahl ECTS Punkte\n                0\n                Erfahrung\n                  Inhaber / Gr\u00fcnder\n                  Unternehmensleitung\n                  H\u00f6here F\u00fchrungskraft\n                  Bereichsleitende\n                  Fachspezialist/-in\n                  High Potential\n                Programmtyp\n                Seminar\n                Preis\n                2'900.-\n                Standort\n                Online\n                Einzelmodul buchbar\n                Nein\n                Flexibler Einstieg m\u00f6glich\n                Nein\n                Programmsprache\n                  Deutsch\n\n            Kursziel\n\n\n              Teilnehmende\n\n                * Erhalten einen \u00dcberblick \u00fcber D&I, deren Nutzen sowie die Herausforderungen bei der Umsetzung\n\n                * reflektieren die Zusammenh\u00e4nge in den Themenfeldern wie Lohngleichheit, Rekrutierung und Bef\u00f6rderungen\n\n\n                * lernen verschiedene Analyse-Methoden und Tools sowie Best Practices kennen\n\n\n                * definieren brauchbare Ziele und passende KPI\n\n\n                * entwickeln eine Sensibilit\u00e4t f\u00fcr m\u00f6gliche Unconscious Biases und lernen, wie diese Entscheidungen und die Wahrnehmung beeinflussen k\u00f6nnen\n\n\n                * erkennen die Wettbewerbsfaktoren und Schl\u00fcsselqualifikationen f\u00fcr die neue Arbeitswelt\n\n\n                * verstehen D&I als Treiber f\u00fcr Innovation\n\n\n                * k\u00f6nnen wichtige Merkmale einer agilen Organisation reflektieren\n\n\n                * verstehen die Ans\u00e4tze zur Implementierung von D&I in der Organisation\n\n\n                * k\u00f6nnen kritische Faktoren in der Zusammenarbeit von Teams im Wandel identifizieren\n\n\n            Programmstruktur\n\n\n              Der Online-Kurs ist auf 6 Module \u00e0 je zwei Stunden aufgebaut. Die Inputs finden jeweils abends ab 18.00 bzw. 18.30 Uhr statt. Als Abschluss erhalten Sie ein individuelles Coaching oder eine Beratungssession.\n\n\n              Wir werden alle Module aufnehmen. Falls Ihnen also, ein Termin nicht geht, k\u00f6nnen Sie diese Session jederzeit nachschauen.\n\n\n              Der Kursaufbau gestaltet sich im Einzelnen folgendermassen:\n\n          Inhalte & Faculty\n\n\n            Modul 1\n            26. Mai 2021, 18.00 - 20.30 Uhr\n\n\n            Warum D&I: Wichtigkeit, Fakten, Theorie\n\n              * WHY: Was ist der Sinn/Nutzen von D&I?\n              * WHAT: Wo liegen die Schwerpunkte/Herausforderungen in der Schweiz und international?\n              * HOW: Welche Ans\u00e4tze gibt es, um D&I umzusetzen?\n\n            Modul 2\n            01. Juni 2021, 18.30 - 20.30 Uhr\n\n\n            Wie kommt man zu vern\u00fcnftigen Zielen?\n\n              * Worauf kommt es an? Was sind brauchbare Referenzrahmen?\n              * Wie beeinflussen sich die Themen gegenseitig?\n              * KPI verschiedener Benchmarking-Systeme\n\n            Modul 3\n            10. Juni 2021, 18.30 - 20.30 Uhr\n\n\n            Unconscious Biases, Inclusive Culture und Inclusive Leadership\n\n              * Was sind Unconsious Biases und wie entstehen sie?\n              * Wie k\u00f6nnen F\u00fchrungskr\u00e4fte inklusiv sein und einen Arbeitsplatz bieten, an dem jeder gerne seine Talente einbringt?\n              * Worauf sollten F\u00fchrungskr\u00e4fte von vielf\u00e4ltigen Teams besonders achten?\n\n            Modul 4\n            15. Juni 2021, 18.30 - 20.30 Uhr\n\n\n            Schl\u00fcsselqualifikation D&I in der neuen Arbeitswelt \u00abNew Work\u00bb\n\n              * Was sind die Ausl\u00f6ser f\u00fcr New Work Bewegung?\n              * Welche sind die wichtigen Merkmale von agilen Organisationen und was haben diese mit D&I zu tun?\n              * Weshalb sind Unternehmungskultur , F\u00fchrungsverst\u00e4ndnis und Mindset neue Wettbewerbsfaktoren ?\n\n            Modul 5\n            24. Juni 2021, 18.30 - 20.30 Uhr\n\n\n            Mit D&I auf den Weg zum modernen Arbeitsplatz\n\n              * Vorstellen verschiedener Zusammenarbeitsformen im Kontext von New Work und D&I .\n              * Wie gelingt eine Implementierung von D&I in der Organisation?\n\n            Modul 6\n            29. Juni 2021, 18.30 - 20.30 Uhr\n\n\n            Den Wandel \"inklusiv\" gestalten, steuern und verankern\n\n              * Welche agilen Tools, Praktiken und Hacks gewinnen Akzeptanz auf dem Weg zu Diversit\u00e4t und Inklusion?\n              * Wie k\u00f6nnen organisatorische Barrieren im Wandel abgeschafft werden?\n              * Wie l\u00e4sst sich der Wandel gestalten, steuern und im Unternehmen nachhaltig verankern?\n\n            Im Anschluss\n            M\u00f6gliche individuelle Coaching- oder Beratungssession\n\n\n            Faculty\n\n\n            Yasmin Cachemaille Grimm\n            Yasmin Cachemaille Grimm hat einen Master in International Hospitality Management der Ecole H\u00f4teli\u00e8re de Lausanne (EHL) . Sie verf\u00fcgt \u00fcber l angj\u00e4hrige Erfahrung als C-Level F\u00fchrungskraft im Bereich der Hospitality Industry, Strategie- und Organisationsentwicklung, Leadership und Kundenzentrierung. Als Gr\u00fcnderin von ZEYA ist sie spezialisiert im Bereich der Entwicklung und Umsetzung von Diversity & Inclusion -Strategien f\u00fcr KMUs und begleitet als Business-Partnerin der Size Consens AG Organisationen mit Kopf, Herz und Hand in die neue Arbeitswelt.\n            LinkedIn-Profil von Yasmin Cachemaille Grimm\n\n\n            Prof. Dr. Gudrun Sander\n            Gudrun Sander ist Titularprofessorin f\u00fcr Betriebswirtschaftslehre mit besonderer Ber\u00fccksichtigung des Diversity Management und Direktorin des Competence Centre for Diversity and Inclusion CCDI an der Forschungsstelle f\u00fcr Internationales Management FIM-HSG. Sie begleitet mit ihrem Team Firmen, NPO und \u00f6ffentliche Verwaltungen bei der wirkungsvollen Umsetzung der D&I-Strategie. Sie ist Mitglied der Women\u2019s Empowerment Principles Leadership Group (WEPs LG), der UN Women und UN Global Compact und ebenfalls der Principles for Responsible Management Education (PRME) Working Group f\u00fcr Gleichstellung der Geschlechter. Sie ist Autorin zahlreicher Artikel und B\u00fccher zum Thema.\n            LinkedIn-Profil von Prof. Dr. Gudrun Sander\n\n\n            Zehra Sirin\n            Zehra Sirin hat an der Technischen Hochschule Chur General Management mit Schwerpunkt Marktstrategien studiert, ist zertifizierte Verwaltungsr\u00e4tin und selbst\u00e4ndige Unternehmerin. Nach mehrj\u00e4hrigen internationalen F\u00fchrungsaufgaben beim globalen Chemie-Marktf\u00fchrer, gr\u00fcndete sie Size Consens AG und zeya.ch , die KMUs im Wandel zu agilen Organisationen, neue Zusammenarbeitsformen und Diversit\u00e4t & Inklusion bef\u00e4higen. In ihren Schwerpunktthemen ist sie u.a. EMBA-Dozentin einer Fachhochschule und schreibt ihre Dissertation zum Thema \u00abDie Rolle des Verwaltungsrates in heterarisch gef\u00fchrten Unternehmen\u00bb.\n            Zum LinkedIn-Profil von Zehra Sirin\n\n\n            Dr. Patricia Widmer\n            Patricia Widmer hat an der Universit\u00e4t Z\u00fcrich Betriebswirtschaft mit dem Schwerpunkt Banking und Finance studiert. Sie arbeitete mehrere Jahre in einer Schweizer Grossbank im Private Banking. Seit 2014 ist sie f\u00fcr die Universit\u00e4t St.Gallen t\u00e4tig, wo sie den englischen Studiengang des Zertifikatskurses \u00abWomen Back to Business\u00bb sowie das \u00abWomen\u2019s Leadership Programme\u00bb aufbaute und Programme Director for Diversity and Management Programmes ist. Zudem unterrichtet sie, moderiert Podiumsgespr\u00e4che und h\u00e4lt Referate zu Diversity & Inclusion sowie Unconscious Bias. Ihre Dissertation hat sie zum Thema \"Geschlechterdisparit\u00e4t an der Spitze von Unternehmungen\" geschrieben.\n            Zum LinkedIn-Profil von Dr. Patricia Widmer\n\n\n          Weitere Informationen\n\n\n            Partnerunternehmen\n\n\n          Warum HSG?\n\n\n              Mit einer Weiterbildung an der Universit\u00e4t St.Gallen (HSG), einer der f\u00fchrenden Wirtschaftsuniversit\u00e4ten Europas, schaffen Sie sich die besten Voraussetzungen f\u00fcr Ihre Zukunft. Die HSG ist mehr als ein Lernplatz, sie ist ein Ort der Inspiration, der Sie zum Denken anregt. Sie eignen sich aktuelles Wissen von hoher Praxisrelevanz an und gewinnen wertvolle Erkenntnisse. Dadurch sind Sie in der Lage, einen wichtigen Beitrag zur gesellschaftlichen, wirtschaftlichen und zu Ihrer pers\u00f6nlichen Entwicklung zu leisten. \"From insight to impact\" ist nicht nur unsere Botschaft, es ist ein Versprechen, an dem wir uns messen lassen.\n\n              Learn More\n            Informationen anfordern\n\n          Sie interessieren sich f\u00fcr mehrere Programme? Legen Sie Wert auf gedruckte Informationen? Bestellen Sie komfortabel die relevanten Informationen per Post.\n\n          Brosch\u00fcre bestellen\n              Dr. Patricia Widmer\n              Prorammdirektorin f\u00fcr Diversity und Management Programme\n              Bitte melden Sie sich bei Fragen zum Programm direkt bei uns.\n              +41 71 224 75 35\n              patricia.widmer@unisg.ch\n\n          Weiterbildungsberatung\n\n              Nicht das passende Programm? Unser Beratungsteam hilft Ihnen gern, passende Lehrveranstaltungen f\u00fcr Ihre ganz pers\u00f6nliche Weiterbildung zu finden.\n              +41 71 224 75 09\n              judith.witzemann@unisg.ch\n              Buchen Sie Ihren Termin", "page_segments": {"course_contents": [{"surface_form": "Modul 1\n            26. Mai 2021, 18.00 - 20.30 Uhr\n\n\n            Warum D&I: Wichtigkeit, Fakten, Theorie\n\n              * WHY: Was ist der Sinn/Nutzen von D&I?\n              * WHAT: Wo liegen die Schwerpunkte/Herausforderungen in der Schweiz und international?\n              * HOW: Welche Ans\u00e4tze gibt es, um D&I umzusetzen?\n\n            Modul 2\n            01. Juni 2021, 18.30 - 20.30 Uhr\n\n\n            Wie kommt man zu vern\u00fcnftigen Zielen?\n\n              * Worauf kommt es an? Was sind brauchbare Referenzrahmen?\n              * Wie beeinflussen sich die Themen gegenseitig?\n              * KPI verschiedener Benchmarking-Systeme\n\n            Modul 3\n            10. Juni 2021, 18.30 - 20.30 Uhr\n\n\n            Unconscious Biases, Inclusive Culture und Inclusive Leadership\n\n              * Was sind Unconsious Biases und wie entstehen sie?\n              * Wie k\u00f6nnen F\u00fchrungskr\u00e4fte inklusiv sein und einen Arbeitsplatz bieten, an dem jeder gerne seine Talente einbringt?\n              * Worauf sollten F\u00fchrungskr\u00e4fte von vielf\u00e4ltigen Teams besonders achten?\n\n            Modul 4\n            15. Juni 2021, 18.30 - 20.30 Uhr\n\n\n            Schl\u00fcsselqualifikation D&I in der neuen Arbeitswelt \u00abNew Work\u00bb\n\n              * Was sind die Ausl\u00f6ser f\u00fcr New Work Bewegung?\n              * Welche sind die wichtigen Merkmale von agilen Organisationen und was haben diese mit D&I zu tun?\n              * Weshalb sind Unternehmungskultur , F\u00fchrungsverst\u00e4ndnis und Mindset neue Wettbewerbsfaktoren ?\n\n            Modul 5\n            24. Juni 2021, 18.30 - 20.30 Uhr\n\n\n            Mit D&I auf den Weg zum modernen Arbeitsplatz\n\n              * Vorstellen verschiedener Zusammenarbeitsformen im Kontext von New Work und D&I .\n              * Wie gelingt eine Implementierung von D&I in der Organisation?\n\n            Modul 6\n            29. Juni 2021, 18.30 - 20.30 Uhr\n\n\n            Den Wandel \"inklusiv\" gestalten, steuern und verankern\n\n              * Welche agilen Tools, Praktiken und Hacks gewinnen Akzeptanz auf dem Weg zu Diversit\u00e4t und Inklusion?\n              * Wie k\u00f6nnen organisatorische Barrieren im Wandel abgeschafft werden?\n              * Wie l\u00e4sst sich der Wandel gestalten, steuern und im Unternehmen nachhaltig verankern?\n\n            Im Anschluss\n            M\u00f6gliche individuelle Coaching- oder Beratungssession", "content_type": "Mix", "start": 3803, "end": 6125}], "target_groups": [{"surface_form": "Sie sind:\n\n                * im Personalbereich/HR t\u00e4tig oder\n                * neu in der Diversity & Inclusion-Funktion oder\n                * Teamleiter*in oder\n                * in einer Stabsfunktion oder\n                * im Risk- oder Business Development-Bereich t\u00e4tig oder\n                * allgemein interessiert am Thema", "content_type": "Mix", "start": 1142, "end": 1473}], "learning_objectives": [{"surface_form": "Teilnehmende\n\n                * Erhalten einen \u00dcberblick \u00fcber D&I, deren Nutzen sowie die Herausforderungen bei der Umsetzung\n\n                * reflektieren die Zusammenh\u00e4nge in den Themenfeldern wie Lohngleichheit, Rekrutierung und Bef\u00f6rderungen\n\n\n                * lernen verschiedene Analyse-Methoden und Tools sowie Best Practices kennen\n\n\n                * definieren brauchbare Ziele und passende KPI\n\n\n                * entwickeln eine Sensibilit\u00e4t f\u00fcr m\u00f6gliche Unconscious Biases und lernen, wie diese Entscheidungen und die Wahrnehmung beeinflussen k\u00f6nnen\n\n\n                * erkennen die Wettbewerbsfaktoren und Schl\u00fcsselqualifikationen f\u00fcr die neue Arbeitswelt\n\n\n                * verstehen D&I als Treiber f\u00fcr Innovation\n\n\n                * k\u00f6nnen wichtige Merkmale einer agilen Organisation reflektieren\n\n\n                * verstehen die Ans\u00e4tze zur Implementierung von D&I in der Organisation\n\n\n                * k\u00f6nnen kritische Faktoren in der Zusammenarbeit von Teams im Wandel identifizieren", "content_type": "Mix", "start": 2279, "end": 3289}]}, "entities": {}}