{"html": "\t<div class=\"struktur\"><p><a href=\"/de/50_kurse/default.htm?igrpid=2&amp;detailid=0\">zur\u00fcck zur Liste</a><br /><br /></p><table border=\"0\" cellpadding=\"4\" cellspacing=\"0\" style=\"table-layout:fixed;\" width=\"100%\"><colgroup><col width=\"150\" /><col width=\"20\" /><col /></colgroup><tbody><tr><td class=\"detailDescription\" valign=\"top\">Nummer</td><td> </td><td>2021 B04A</td></tr><tr><td class=\"detailDescription\" valign=\"top\">Titel</td><td> </td><td>Kompetenznachweis f\u00fcr die Zulassung zur eidg. Berufspr\u00fcfung Langzeitpflege und -betreuung\nGerontopsychiatrische und geriatrische Situationen</td></tr><tr><td class=\"detailDescription\" valign=\"top\">Fachgebiet</td><td> </td><td>Gerontopsychiatrie</td></tr><tr><td class=\"detailDescription\" valign=\"top\">Von</td><td> </td><td>01.01.2021</td></tr><tr><td class=\"detailDescription\" valign=\"top\">Bis</td><td> </td><td>31.12.2021</td></tr><tr><td class=\"detailDescription\" valign=\"top\">Max Teilnehmende</td><td> </td><td>20</td></tr></tbody></table><table border=\"0\" cellpadding=\"4\" cellspacing=\"0\" style=\"table-layout:fixed;\" width=\"100%\"><colgroup><col width=\"150\" /><col width=\"20\" /><col /></colgroup><tbody><tr valign=\"top\"><td><b>Lehrbeauftragte/r</b></td><td> </td><td>Renggli-Boschung Maryl\u00e8ne<br /></td></tr></tbody></table><table border=\"0\" cellpadding=\"4\" cellspacing=\"0\" style=\"table-layout:fixed;margin-bottom:15px;\" width=\"100%\"><colgroup><col width=\"150\" /><col width=\"20\" /><col /></colgroup><tbody><tr valign=\"top\"><td><b>Zielgruppe</b></td><td> </td><td>Personen, die f\u00fcr die Zulassung zur Berufspr\u00fcfung Langzeitpflege und -betreuung Kompetenznachweise absolvieren m\u00f6chten und die entsprechenden Kenntnisse mitbringen.<br /></td></tr><tr valign=\"top\"><td><b>Kurzbeschreibung</b></td><td> </td><td>Sie haben den Lehrgang Lanzeitpflege und -betreuung, oder eine Fachvertiefung besucht und wollen nun die Sequenzen mit den geforderten Kompetenznachweisen abschliessen. Das k\u00f6nnen Sie - wir unterst\u00fctzen Sie gerne! Die Kompetenznachweise best\u00e4tigen, dass Sie die geforderten Kompetenzen gem\u00e4ss Pr\u00fcfungsverordnung Fachfrau/Fachmann Langzeitpflege und -betreuung erf\u00fcllen (Weitere Informationen finden Sie unter <a href=\"http://www.epsante.ch\" target=\"_blank\">www.epsante.ch</a>)<br /><br />Formen der Kompetenznachweise:<br />- Gerontpsychiatrische und geriatrische Situationen: Schriftliche Arbeit<br />- Planung und Organisation: Projektarbeit <br />- Pflegeprozess: M\u00fcndliche Pr\u00e4sentation mit Fachgespr\u00e4ch<br />- Palliative und geriatrische Situationen: Schriftliche Arbeit<br /><br />Wir beraten Sie individuell, f\u00fchren Sie in die entsprechenden Kompetenznachweise ein und begleiten Sie bei der Erarbeitung des Kompetenznachweises.<br /><br />In den Kosten sind inbegriffen:<br />Einf\u00fchrung in den Kompetenznachweis, R\u00fcckmeldung zur Disposition, Beurteilung der Dokumentation, Ausstellung des Kompetenznachweises<br /></td></tr><tr valign=\"top\"><td><b>Kursdatum</b></td><td> </td><td>Individuelle Vereinbarung<br />Auskunft/Beratung: Maryl\u00e8ne Renggli m.renggli@curaviva.ch, Telefon 041 419 01 96<br /></td></tr><tr valign=\"top\"><td><b>Kurszeit</b></td><td> </td><td>Individuelle Vereinbarung<br /></td></tr><tr valign=\"top\"><td><b>Kursort</b></td><td> </td><td>Luzern<br /></td></tr></tbody></table><table border=\"0\" cellpadding=\"4\" cellspacing=\"0\" style=\"table-layout:fixed;\" width=\"100%\"><colgroup><col width=\"150\" /><col width=\"20\" /><col /></colgroup><tbody><tr valign=\"top\"><td><b>Preis</b></td><td> </td><td><table border=\"0\" cellpadding=\"4\" cellspacing=\"0\" style=\"table-layout:fixed;\" width=\"100%\"><tbody><tr><td><b>Mitglieder CURAVIVA</b><br /><table border=\"0\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\" width=\"230\"><tbody><tr valign=\"top\"><td>Kursgeld</td><td align=\"right\">CHF 600.00</td></tr></tbody></table></td><td><b>Nichtmitglieder</b><br /><table border=\"0\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\" width=\"230\"><tbody><tr valign=\"top\"><td>Kursgeld</td><td align=\"right\">CHF 720.00</td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table></td></tr><tr><td><b>Freie Pl\u00e4tze</b></td><td> </td><td><img alt=\"Es hat noch freie Pl\u00e4tze\" height=\"18\" src=\"/images/ampel_gruen.gif\" width=\"18\" /></td></tr></tbody></table><br /><br /><a href=\"/de/50_kurse/default.htm?igrpid=2&amp;detailid=0\">zur\u00fcck zur Liste</a><p /><p> </p><p> </p></div>", "text": "\n  zur\u00fcck zur Liste\n  \nNummer              2021 B04A                                                                                                                                   \nTitel               Kompetenznachweis f\u00fcr die Zulassung zur eidg. Berufspr\u00fcfung Langzeitpflege und -betreuung Gerontopsychiatrische und geriatrische Situationen\nFachgebiet          Gerontopsychiatrie                                                                                                                          \nVon                 01.01.2021                                                                                                                                  \nBis                 31.12.2021                                                                                                                                  \nMax Teilnehmende    20                                                                                                                                          \nLehrbeauftragte/r    Renggli-Boschung Maryl\u00e8ne\n                                              \nZielgruppe          Personen, die f\u00fcr die Zulassung zur Berufspr\u00fcfung Langzeitpflege und -betreuung Kompetenznachweise absolvieren m\u00f6chten und die entsprechenden Kenntnisse mitbringen.                                                                                                                                                                                                                                                                    \n                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            \nKurzbeschreibung    Sie haben den Lehrgang Lanzeitpflege und -betreuung, oder eine Fachvertiefung besucht und wollen nun die Sequenzen mit den geforderten Kompetenznachweisen abschliessen. Das k\u00f6nnen Sie - wir unterst\u00fctzen Sie gerne! Die Kompetenznachweise best\u00e4tigen, dass Sie die geforderten Kompetenzen gem\u00e4ss Pr\u00fcfungsverordnung Fachfrau/Fachmann Langzeitpflege und -betreuung erf\u00fcllen (Weitere Informationen finden Sie unter www.epsante.ch)\n                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            \n                    Formen der Kompetenznachweise:                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          \n                    - Gerontpsychiatrische und geriatrische Situationen: Schriftliche Arbeit                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                \n                    - Planung und Organisation: Projektarbeit                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               \n                    - Pflegeprozess: M\u00fcndliche Pr\u00e4sentation mit Fachgespr\u00e4ch                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                \n                    - Palliative und geriatrische Situationen: Schriftliche Arbeit                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          \n                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            \n                    Wir beraten Sie individuell, f\u00fchren Sie in die entsprechenden Kompetenznachweise ein und begleiten Sie bei der Erarbeitung des Kompetenznachweises.                                                                                                                                                                                                                                                                                     \n                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            \n                    In den Kosten sind inbegriffen:                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                         \n                    Einf\u00fchrung in den Kompetenznachweis, R\u00fcckmeldung zur Disposition, Beurteilung der Dokumentation, Ausstellung des Kompetenznachweises                                                                                                                                                                                                                                                                                                    \n                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            \nKursdatum           Individuelle Vereinbarung                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               \n                    Auskunft/Beratung: Maryl\u00e8ne Renggli m.renggli@curaviva.ch, Telefon 041 419 01 96                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        \n                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            \nKurszeit            Individuelle Vereinbarung                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               \n                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            \nKursort             Luzern                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                  \n                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            \nPreis           Mitglieder CURAVIVA   Nichtmitglieder     \n                Kursgeld  CHF 600.00  Kursgeld  CHF 720.00\n                                                          \n                                                          \nFreie Pl\u00e4tze                                              \n  \n\n\n  \n  zur\u00fcck zur Liste", "page_segments": {"target_groups": [{"surface_form": "Personen, die f\u00fcr die Zulassung zur Berufspr\u00fcfung Langzeitpflege und -betreuung Kompetenznachweise absolvieren m\u00f6chten und die entsprechenden Kenntnisse mitbringen.", "start": 1103, "end": 1267}], "certificates": [{"surface_form": "Kompetenznachweis f\u00fcr die Zulassung zur eidg. Berufspr\u00fcfung Langzeitpflege und -betreuung Gerontopsychiatrische und geriatrische Situationen", "start": 204, "end": 344}], "course_contents": [{"surface_form": "Sie haben den Lehrgang Lanzeitpflege und -betreuung, oder eine Fachvertiefung besucht und wollen nun die Sequenzen mit den geforderten Kompetenznachweisen abschliessen. Das k\u00f6nnen Sie - wir unterst\u00fctzen Sie gerne! Die Kompetenznachweise best\u00e4tigen, dass Sie die geforderten Kompetenzen gem\u00e4ss Pr\u00fcfungsverordnung Fachfrau/Fachmann Langzeitpflege und -betreuung erf\u00fcllen (Weitere Informationen finden Sie unter www.epsante.ch)\n                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            \n                    Formen der Kompetenznachweise:                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          \n                    - Gerontpsychiatrische und geriatrische Situationen: Schriftliche Arbeit                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                \n                    - Planung und Organisation: Projektarbeit                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               \n                    - Pflegeprozess: M\u00fcndliche Pr\u00e4sentation mit Fachgespr\u00e4ch                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                \n                    - Palliative und geriatrische Situationen: Schriftliche Arbeit                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          \n                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            \n                    Wir beraten Sie individuell, f\u00fchren Sie in die entsprechenden Kompetenznachweise ein und begleiten Sie bei der Erarbeitung des Kompetenznachweises.                                                                                                                                                                                                                                                                                     \n                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            \n                    In den Kosten sind inbegriffen:                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                         \n                    Einf\u00fchrung in den Kompetenznachweis, R\u00fcckmeldung zur Disposition, Beurteilung der Dokumentation, Ausstellung des Kompetenznachweises", "start": 1993, "end": 7020}]}, "entities": {"certificates": [{"surface_form": "Langzeitpflege und -betreuung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#655", "type": "occupation", "start": 264, "end": 293, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "geriatrische Situationen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#656", "type": "topic", "start": 320, "end": 344, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}], "target_groups": [{"surface_form": "Langzeitpflege und -betreuung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#655", "type": "occupation", "start": 1153, "end": 1182, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}], "course_contents": [{"surface_form": "Langzeitpflege und -betreuung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#655", "type": "occupation", "start": 2323, "end": 2352, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Gerontpsychiatrische", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#657", "type": "topic", "start": 3330, "end": 3350, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "geriatrische Situationen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#656", "type": "topic", "start": 3355, "end": 3379, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "geriatrische Situationen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#656", "type": "topic", "start": 4680, "end": 4704, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Planung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#658", "type": "topic", "start": 3775, "end": 3782, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Organisation", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#170", "type": "topic", "start": 3787, "end": 3799, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Pflegeprozess", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#659", "type": "topic", "start": 4220, "end": 4233, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Palliative", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#660", "type": "topic", "start": 4665, "end": 4675, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Dokumentation", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#661", "type": "topic", "start": 6970, "end": 6983, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Disposition", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#662", "type": "topic", "start": 6941, "end": 6952, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}], "unknown": [{"surface_form": "Beratung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#54", "type": "topic", "start": 8232, "end": 8240, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Lehrbeauftragte", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#663", "type": "occupation", "start": 989, "end": 1004, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Zielgruppe", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#218", "type": "topic", "start": 1083, "end": 1093, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}]}}