{"html": "<main id=\"content\" role=\"main\"><div class=\"container-fluid\"><div class=\"container\"><a class=\"back-button\" href=\"https://www.unibe.ch/weiterbildung/weiterbildungsangebote/index_ger.html\">Weiterbildungsangebote</a></div></div><section class=\"page-content\"><div class=\"container-fluid\"><div class=\"container\"><style>\n.masonry-item {\n\tpadding:0px !important;\n}\nth, td {\n\twhite-space: normal !important\n}\n.page-content a {\n\tborder-bottom: none !important;\n}\na.masonry-item {\n\tpadding-left:12px !important; padding-right: 12px !important; border: none !important\n}\n.news-box a {\n\tborder: none !important\n}\n@media (min-width:767px) {\n\t.studiengange {\n\t\tmargin-left:6px!important;\n\t}\n}\n@media (max-width:767px) {\n\t.twocols {\n\t\tmargin-left:10px!important; margin-right:10px!important\n\t}\n\t.twocols .rightcol div {\n\t\tmargin-bottom:20px!important;\n\t}\n}\n</style><section class=\"page-content\"><div class=\"container-fluid\"><div class=\"container\"><div class=\"row skin-gutter-wide\"><div class=\"col-lg-12 col-md-10\"><h1>Executive MBA (EMBA) Marketing Management</h1><p><em>Institut f\u00fcr Marketing und Unternehmensf\u00fchrung IMU, Abteilung Marketing</em></p></div></div><div class=\"row skin-gutter-wide zmsrow-twocols\"><div class=\"twocols\"><div class=\"leftcol col-lg-6 col-lg-offset-0 col-md-10 col-md-offset-1\"><div id=\"leftcol991686\"><p>Sie suchen einen EMBA mit sehr guter Reputation. Die Universit\u00e4t Bern bietet das. Sie geh\u00f6rt weltweit zum Kreis der 150 besten Universit\u00e4ten aus mehr als 2.000 bewerteten Institutionen. Das verpflichtet. Seit 5 Jahren bietet das Institut f\u00fcr Marketing und Unternehmensf\u00fchrung (Abteilung Marketing) in Zusammenarbeit mit anderen Instituten ein berufsbegleitendes, praxisnahes und mit einem ausgew\u00e4hlten Lehrk\u00f6rper realisiertes Weiterbildungsprogramm an. Der Abschluss mit dem Executive MBA in Marketing Management bietet den Nachweis \u00fcber eine Weiterbildung auf einem hohen Niveau. Den Executive MBA k\u00f6nnen Sie erreichen, indem Sie 3 der aktuell 6 angebotenen CAS Lehrg\u00e4nge absolvieren und eine Masterarbeit verfassen.</p><p><a href=\"https://imu-weiterbildung.ch/index.php?p=cas_about\">Mehr\u00a0erfahren</a></p><p>\u00a0</p></div><div><div class=\"col-lg-offset-2 col-lg-8 col-md-10 col-md-offset-1 align-left\" data-gridsize=\"MEDIUM\"><figure class=\"LANDSCAPE\" style=\"min-height:0\"><img alt=\"\" class=\"img-responsive\" id=\"leftcol991687\" src=\"/unibe/portal/content/e977779/e991684/e991685/leftcol991687/KeyVisual784_ger.jpg\" /><figcaption style=\"text-align:center\" /></figure></div></div></div><div class=\"rightcol col-lg-6 col-lg-offset-0 col-md-10 col-md-offset-1 border-left-lg\"><div class=\"table-responsive\"><table class=\"ZMSTable table bs-table\" style=\"table-layout: fixed; \"><caption>\u00dcberblick</caption><tbody><tr><th style=\"width:40%\">Abschluss</th><td>Executive Master of Business Administration in Marketing Management EMBA  Universit\u00e4t Bern (EMBA MM Unibe)</td></tr><tr><th>N\u00e4chster Start</th><td>2021</td></tr><tr><th>Dauer</th><td>Individuell w\u00e4hlbar</td></tr><tr><th>Umfang</th><td>60 ECTS</td></tr><tr><th>Turnus</th><td>fortlaufend</td></tr><tr><th>Flexibler Einstieg m\u00f6glich</th><td>Ja</td></tr><tr><th>Einzelmodul besuchbar</th><td>Ja</td></tr><tr><th>Ort</th><td>Bern <br /><i> Aufgrund der Pandemiesituation und den damit verbundenen beh\u00f6rdlichen Vorgaben m\u00f6chten wir Sie darauf hinweisen, dass einzelne Module oder Teile davon digital durchgef\u00fchrt oder verschoben werden k\u00f6nnen.</i></td></tr><tr><th>Sprache</th><td>Deutsch</td></tr><tr><th>Zulassung</th><td>F\u00fcr die Zulassung wird eine Erstausbildung an einer Universit\u00e4t oder Fachhochschule sowie eine f\u00fcnfj\u00e4hrige Berufserfahrung mit zweij\u00e4hriger F\u00fchrungserfahrung vorausgesetzt. Die Studienleitung kann in begr\u00fcndeten F\u00e4llen weitere Personen zulassen (Zulassung \u00absur dossier\u00bb).</td></tr><tr><th>Kosten</th><td>CHF 33'000</td></tr><tr><th>Tr\u00e4gerschaft</th><td>Institut f\u00fcr Marketing und Unternehmensf\u00fchrung IMU, Abteilung Marketing</td></tr><tr><th>Partner</th><td>Jungfrau \u2013 Top of Europe, valiant</td></tr></tbody></table></div><a href=\"javascript:window.location.href='mailto:'+atob('aW5mb0BpbXUtd2VpdGVyYmlsZHVuZy5jaA==')\" style=\"padding-top:10px; padding-bottom:10px; padding-left:50px; padding-right:50px; border-radius: 8px; background-color: #d6002b; color:#fff; border: 1px solid #dfdfdf; box-sizing: border-box\">Anmeldung</a><a class=\"icon-share share-popover\" data-original-title=\"\" href=\"#\" style=\"color:#d6002b!important; text-decoration:none; border:none!important\" title=\"\">Weiterempfehlen</a><br /><br /></div></div></div><div class=\"row skin-gutter-wide zmsrow-contenttabs\"><div class=\"col-lg-12 col-lg-offset-0 col-md-10 col-md-offset-1\"><div aria-multiselectable=\"true\" class=\"panel-group accordion\" id=\"e991688\" role=\"tablist\"><div class=\"panel panel-default\"><div class=\"panel-heading\" id=\"heading_pane991689\" role=\"tab\"><h4 class=\"panel-title\"><a aria-controls=\"collapse_pane991689\" aria-expanded=\"false\" class=\"collapsed\" data-parent=\"e991688\" data-toggle=\"collapse\" href=\"#collapse_pane991689\">Allgemeines zum Studiengang</a></h4></div><div aria-labelledby=\"heading_pane991689\" class=\"panel-collapse collapse\" id=\"collapse_pane991689\" role=\"tabpanel\"><div class=\"panel-body\"><h2 class=\"visible-print nav-tabs\" style=\"border-bottom: 2px solid #e4e4e4;\">Allgemeines zum Studiengang</h2><div class=\"col-lg-8 col-lg-offset-2 col-md-10 col-md-offset-1\"><div id=\"e991690\"><h2>Berufsbegleitende Weiterbildung an der Universit\u00e4t Bern</h2><p>Sie suchen einen EMBA mit sehr guter Reputation. Die Universit\u00e4t Bern bietet das. Sie geh\u00f6rt weltweit zum Kreis der 150 besten Universit\u00e4ten aus mehr als 2.000 bewerteten Institutionen. Das verpflichtet. Seit 5 Jahren bietet das Institut f\u00fcr Marketing und Unternehmensf\u00fchrung (Abteilung Marketing) in Zusammenarbeit mit anderen Instituten ein berufsbegleitendes, praxisnahes und mit einem ausgew\u00e4hlten Lehrk\u00f6rper realisiertes Weiterbildungsprogramm an. Der Abschluss mit dem Executive MBA in Marketing Management bietet den Nachweis \u00fcber eine Weiterbildung auf einem hohen Niveau. Eine Schulungsinstitution steht und f\u00e4llt mit der Qualit\u00e4t des Lehrk\u00f6rpers. Die Lehrk\u00f6rper der CAS-Lehrg\u00e4nge kommen aus Universit\u00e4ten, Fachhochschulen und - das ist besonders wichtig - auch aus der Praxis. Eine st\u00e4ndige Qualit\u00e4tskontrolle stellt die didaktische Qualit\u00e4t sicher.<br />\nLehren und Lernen hat eine soziale Seite: Die Lehrkr\u00e4fte halten den Kontakt mit den Studierenden. Die Studierenden organisieren sich als Lerngruppe und tauschen ihre Praxiserfahrungen aus. Mit den Unterrichtsmitteln zusammen entsteht eine intensive Lernatmosph\u00e4re. Entscheidend ist, wie weit der Unterricht die Praxis ver\u00e4ndert. Wir bauen Br\u00fccken zwischen Forschung, Lehre und Praxis. Die Verbindung erfolgt mittels Transferarbeiten und der Masterarbeit. Die Pr\u00fcfungen dienen ebenfalls diesem Austausch.<br />\nSeit seiner Gr\u00fcndung ist das Weiterbildungsprogramm am Institut f\u00fcr Marketing und Unternehmensf\u00fchrung (Abteilung Marketing) stetig gewachsen. Aktuell k\u00f6nnen Weiterbildungsstudierende aus einem Angebot von 6 CAS-Lehrg\u00e4ngen ausw\u00e4hlen. 3 erfolgreich absolvierte CAS-Lehrg\u00e4nge ergeben das international anerkannte Diplom \"Executive MBA in Marketing Management.</p></div></div></div></div></div><div class=\"panel panel-default\"><div class=\"panel-heading\" id=\"heading_pane991691\" role=\"tab\"><h4 class=\"panel-title\"><a aria-controls=\"collapse_pane991691\" aria-expanded=\"false\" class=\"collapsed\" data-parent=\"e991688\" data-toggle=\"collapse\" href=\"#collapse_pane991691\">Module</a></h4></div><div aria-labelledby=\"heading_pane991691\" class=\"panel-collapse collapse\" id=\"collapse_pane991691\" role=\"tabpanel\"><div class=\"panel-body\"><h2 class=\"visible-print nav-tabs\" style=\"border-bottom: 2px solid #e4e4e4;\">Module</h2><div class=\"col-lg-8 col-lg-offset-2 col-md-10 col-md-offset-1\"><div id=\"e991692\"><h2>Module zu 3 Tagen</h2><p>Der Unterricht findet einmal pro Monat von Donnerstag bis Samstag statt. Die Unterrichtszeiten sind am Donnerstag und Freitag jeweils von 8.30 Uhr bis 17.00 Uhr. Am Samstag geht der Unterricht von 8.30 Uhr bis 15.00 Uhr.</p><h2>EMBA - voll modular</h2><p>Stellen Sie Ihren individuellen EMBA zusammen. Sie k\u00f6nnen aus aktuell 6 CAS-Lehrg\u00e4ngen mit Marketing-Thematik w\u00e4hlen. 3 erfolgreich absolvierte CAS-Lehrg\u00e4nge und die Masterarbeit ergeben den Executive MBA in Marketing Management, welcher 60 ECTS-Punkte umfasst.</p><h2>Alles inklusive</h2><p>In der Lehrgangsgeb\u00fchr sind alle Leistungen und abgegebene Unterlagen inklusive. Sie erhalten alle Unterlagen in elektronischer Form im Online-Lehrgangsbereich mit pers\u00f6nlichem Zugang. Bei Anrechnung eines externen CAS (im Umfang von max. 15 ECTS Punkte) fallen zur Betreuung der Masterarbeit zus\u00e4tzliche Kosten von CHF 3000.- an.</p><h2>Abschluss mit Diplom</h2><p>Das Diplom Executive MBA in Marketing Management der Universit\u00e4t Bern ist ein international anerkannter Ausweis f\u00fcr eine absolvierte Weiterbildung auf hohem Niveau.</p></div></div></div></div></div><div class=\"panel panel-default\"><div class=\"panel-heading\" id=\"heading_pane991693\" role=\"tab\"><h4 class=\"panel-title\"><a aria-controls=\"collapse_pane991693\" aria-expanded=\"false\" class=\"collapsed\" data-parent=\"e991688\" data-toggle=\"collapse\" href=\"#collapse_pane991693\">Tr\u00e4gerschaft und Dozierende</a></h4></div><div aria-labelledby=\"heading_pane991693\" class=\"panel-collapse collapse\" id=\"collapse_pane991693\" role=\"tabpanel\"><div class=\"panel-body\"><h2 class=\"visible-print nav-tabs\" style=\"border-bottom: 2px solid #e4e4e4;\">Tr\u00e4gerschaft und Dozierende</h2><div class=\"col-lg-8 col-lg-offset-2 col-md-10 col-md-offset-1\"><div id=\"e991694\"><h2>Tr\u00e4gerschaft</h2><p>Der Executive MBA wird organisiert und durchgef\u00fchrt von der Abteilung IMU Marketing EMBA der Universit\u00e4t Bern.</p><h2>Dozierende</h2><p>Die Teilnehmenden werden von den unterschiedlichsten Dozentinnen und Dozenten durch die Module gef\u00fchrt. Wir setzen auf Dozentinnen und Dozenten der Universit\u00e4t Bern, aber auch externen Universit\u00e4ten und Hochschulen sowie Personen aus der Praxis.</p><ul><li>Dozierende Universit\u00e4t Bern:</li></ul><p>Prof. Dr. Markus Arnold, Dr. Monika Bandi, Prof. Dr. Harley Krohmer, Dr. Lucia Mal\u00e4r, Prof. Dr. Christian Matt, Prof. em. Dr. Hansruedi M\u00fcller, Dr. Bettina Nyffenegger, Dr. Matthias St\u00fcrmer</p><ul><li>Externe Dozierende anderer Universit\u00e4ten oder aus der Praxis:</li></ul><p>Prof. Dr. Tobias Aubele (FHWS), Dr. Olivier Blattman (iQual), Prof. Dr.\u00a0 Michael Boenigk (Hochschule Luzern), Alexander Herrmann (Sasserath Herrmann Baumann Plus AG), Prof. Dr. Reto Hofstetter (Univerisit\u00e4t Luzern), Dr. Pia Ingold (Universit\u00e4t Z\u00fcrich), Dr. Patrick Kaltenrieder (KPT), Prof. Dr. Claudia Joncyzk-S\u00e9d\u00e8s (Universit\u00e4t Neuch\u00e2tel), Prof. Dr. Hanna Krasnova (Universit\u00e4t Potsdam), Prof. Dr. Florian Kraus (Universit\u00e4t Mannheim), Prof. Dr. Ralf Kreutzer (Hochschule f\u00fcr Wirtschaft und Recht Berlin), Philipp Leimgruber (SBB), Barbara Schwede (Die Schweden), Dr. Pascal Sieber (sieber&amp;partners), Dr. Christoph Wolf (SwissQ) und viele mehr</p></div></div></div></div></div><div class=\"panel panel-default\"><div class=\"panel-heading\" id=\"heading_pane991695\" role=\"tab\"><h4 class=\"panel-title\"><a aria-controls=\"collapse_pane991695\" aria-expanded=\"false\" class=\"collapsed\" data-parent=\"e991688\" data-toggle=\"collapse\" href=\"#collapse_pane991695\">Zulassungsbedingungen</a></h4></div><div aria-labelledby=\"heading_pane991695\" class=\"panel-collapse collapse\" id=\"collapse_pane991695\" role=\"tabpanel\"><div class=\"panel-body\"><h2 class=\"visible-print nav-tabs\" style=\"border-bottom: 2px solid #e4e4e4;\">Zulassungsbedingungen</h2><div class=\"col-lg-8 col-lg-offset-2 col-md-10 col-md-offset-1\"><div id=\"e991696\"><ul><li>F\u00fcr die Zulassung muss eine erfolgreich abgeschlossene Erstausbildung an einer anerkannten Universit\u00e4t oder Fachhochschule vorhanden sein.</li><li>Zudem muss die Person \u00fcber eine mindestens f\u00fcnfj\u00e4hrige Berufserfahrung vorweisen, wovon mindestens zwei Jahre F\u00fchrungserfahrung Voraussetzung sind.</li><li>In Begr\u00fcndeten F\u00e4llen kann die Programmleitung weitere Personen zulassen, die die Bedingungen nicht oder nur teilweise erf\u00fcllen (bspw. \u00absur dossier\u00bb). Die Programmleitung kann eine ausserordentliche Zulassung von zus\u00e4tzlichen Studienarbeiten abh\u00e4ngig machen, die bis zum Ende des Lehrgangs erf\u00fcllt sein m\u00fcssen.</li><li>F\u00fcr einzelne Module k\u00f6nnen Personen unter den oberen Bedingungen zugelassen werden, sofern dies vorgesehen ist und freie Pl\u00e4tze vorhanden sind.</li></ul></div></div></div></div></div><div class=\"panel panel-default\"><div class=\"panel-heading\" id=\"heading_pane991697\" role=\"tab\"><h4 class=\"panel-title\"><a aria-controls=\"collapse_pane991697\" aria-expanded=\"false\" class=\"collapsed\" data-parent=\"e991688\" data-toggle=\"collapse\" href=\"#collapse_pane991697\">Anmeldung und Kosten</a></h4></div><div aria-labelledby=\"heading_pane991697\" class=\"panel-collapse collapse\" id=\"collapse_pane991697\" role=\"tabpanel\"><div class=\"panel-body\"><h2 class=\"visible-print nav-tabs\" style=\"border-bottom: 2px solid #e4e4e4;\">Anmeldung und Kosten</h2><div class=\"col-lg-8 col-lg-offset-2 col-md-10 col-md-offset-1\"><div id=\"e991698\"><p>Die Anmeldung erfolgt \u00fcber die Leitung der Weiterbildung, welche \u00fcber <a href=\"mailto:info@imu-weiterbildung.ch\" target=\"_blank\">info@imu-weiterbildung.ch</a><a href=\"javascript:void(location.href='mailto:'+String.fromCharCode(105,110,102,111,64,105,109,117,45,119,101,105,116,101,114,98,105,108,100,117,110,103,46,99,104))\">\u00a0</a>oder +41 31 684 45 41 erreich werden kann.</p><p>Die Lehrgangsgeb\u00fchren belaufen sich auf CHF 33'000. (inkl. Unterricht, Unterlagen, Pr\u00fcfungen und Zertifikat).</p></div></div></div></div></div><div class=\"panel panel-default\"><div class=\"panel-heading\" id=\"heading_pane991699\" role=\"tab\"><h4 class=\"panel-title\"><a aria-controls=\"collapse_pane991699\" aria-expanded=\"false\" class=\"collapsed\" data-parent=\"e991688\" data-toggle=\"collapse\" href=\"#collapse_pane991699\">Dokumente</a></h4></div><div aria-labelledby=\"heading_pane991699\" class=\"panel-collapse collapse\" id=\"collapse_pane991699\" role=\"tabpanel\"><div class=\"panel-body\"><h2 class=\"visible-print nav-tabs\" style=\"border-bottom: 2px solid #e4e4e4;\">Dokumente</h2><div class=\"col-lg-12 col-lg-offset-0 col-md-10 col-md-offset-1\"><a class=\"fileicon-pdf fileicon-extraclient\" href=\"/unibe/portal/content/e977779/e991684/e991688/pane991699/e991702/wb_rgl_marketing_final_ger.pdf\" id=\"e991702\" target=\"_blank\" title=\"application/pdf (95KB)\">\n      Reglement f\u00fcr die Weiterbildungsstudieng\u00e4nge in Marketing\n      <span class=\"file-info\">(PDF, 95KB)</span></a></div></div></div></div><script>\nwindow.onload = function(){\n\n      // [0] Scrollt zum vertikalen Tab\n      $.fn.scrollView = function () {\n         return this.each(function () {\n            $('html, body').animate({\n            scrollTop: $(this).offset().top\n            }, 100);\n         });\n        }\n\t\n        // [1] EXTERNAL LINK: Open linked Tab and/or Jump to Anchor within a Tab\n\tvar url = document.location.toString();\n\tvar targetid='';\n\tvar a = '';\n        var tabid=''\n\tif (url.match('#pane')) {\n\t\t$('div#heading_' + url.split('#').pop(-1) + ' a').click();\n                tabid= '#heading_' + url.split('#').pop(-1);\n                 $(tabid).scrollView();\n\t} else if (url.match('#')) {\n\t\ttargetid = '#' + url.split('#').pop(-1);\n\t\t$('div#heading_' + $(targetid).closest('panel-heading').attr('id') + ' a').click();\n\t}\n\n\t// [2] PAGE INTERNAL LINK: Open Tab where the Target is supposed to be and jump  - or  Change Location\n\t$('div[role=tabpanel] a').click( function() {\n\t\tvar url = $(this).attr('href')\n\t\tvar targetid = '';\n\t\tif (url.match('#')) {\n\t\t\ttargetid = url.split('#').pop(-1);\n\t\t\tif ( $('div#heading_'+targetid).length&gt;0 ) {\n\t\t\t\t$('div#heading_' + targetid + ' .panel-title a').click()\n\t\t\t\twindow.location.hash = '#' + targetid;\n\t\t\t} else {\n\t\t\t\t// window.location = url;\n\t\t\t};\n\t\t} else {\n\t\t\t// window.location = url;\n\t\t};\n\t});\n\n}\n</script></div></div></div><div class=\"row skin-gutter-wide zmsrow-newscontainer\"><div class=\"container-fluid\" id=\"e991703\"><div class=\"container position-relative\"><section><h2 class=\"section-title\">Kontakt</h2><div class=\"row swipe partial clearfix\" data-partial-init=\"8\" data-partial-step=\"4\" id=\"swipe-news-e991703\"><div class=\"swipe-wrap partial-wrap masonry\"><article class=\"news-box masonry-item partial-item col-lg-3 col-md-4 col-sm-6\" data-newsboxcount=\"1\" id=\"e991704\" itemscope=\"itemscope\" itemtype=\"http://schema.org/NewsArticle\"><img alt=\"\" itemprop=\"image\" src=\"/unibe/portal/content/e977779/e991684/e991703/e991704/Krohmer_ger.jpg\" /><h3 itemprop=\"headline\">Prof. Dr. Harley Krohmer</h3><p style=\"margin-bottom:5px;\"><a href=\"tel:+41316848031\" style=\"color: #0074c4; border:none;\">+41 31 684 80 31</a></p><p style=\"margin-bottom:5px;\"><a href=\"mailto:harley.krohmer@imu.unibe.ch\" style=\"color: #0074c4; border:none;\">harley.krohmer@imu.unibe.ch</a></p><footer itemprop=\"keywords\"><span class=\"subject\">Direktor Institut f\u00fcr Marketing und Unternehmensf\u00fchrung Abteilung Marketing</span></footer></article><article class=\"news-box masonry-item partial-item col-lg-3 col-md-4 col-sm-6\" data-newsboxcount=\"2\" id=\"e991705\" itemscope=\"itemscope\" itemtype=\"http://schema.org/NewsArticle\"><img alt=\"\" itemprop=\"image\" src=\"/unibe/portal/content/e977779/e991684/e991703/e991705/Kaehr_ger.jpg\" /><h3 itemprop=\"headline\">Dr. Caroline K\u00e4hr Serra</h3><p style=\"margin-bottom:5px;\"><a href=\"tel:+41316844576\" style=\"color: #0074c4; border:none;\">+41 31 684 45 76</a></p><p style=\"margin-bottom:5px;\"><a href=\"mailto:caroline.kaehrserra@imu.unibe.ch\" style=\"color: #0074c4; border:none;\">caroline.kaehrserra@imu.unibe.ch</a></p><footer itemprop=\"keywords\"><span class=\"subject\">Leitung Weiterbildung Abteilung Marketing</span></footer></article></div><p class=\"swipe-control\" data-swipe=\"swipe-news-e991703\"><a class=\"back\" href=\"#\" role=\"button\"><span class=\"sr-only\">Vorherige</span></a><a class=\"next\" href=\"#\" role=\"button\"><span class=\"sr-only\">Weitere</span></a></p></div></section></div></div></div><div class=\"row skin-gutter-wide zmsrow-newscontainer\"><div class=\"container-fluid\" id=\"e991706\"><div class=\"container position-relative\"><section><h2 class=\"section-title\">News</h2><div class=\"row swipe partial clearfix\" data-partial-init=\"8\" data-partial-step=\"4\" id=\"swipe-news-e991706\"><div class=\"swipe-wrap partial-wrap masonry\"><article class=\"news-box masonry-item partial-item col-lg-3 col-md-4 col-sm-6\" data-newsboxcount=\"1\" id=\"e991707\" itemscope=\"itemscope\" itemtype=\"http://schema.org/NewsArticle\" style=\"background-color: #ffffff; overflow:hidden;\"><iframe allowtransparency=\"true\" frameborder=\"0\" scrolling=\"no\" src=\"//www.facebook.com/plugins/page.php?href=https://www.facebook.com/IMUWB/&amp;tabs=timeline&amp;width=260&amp;height=500&amp;small_header=false&amp;adapt_container_width=true&amp;hide_cover=false&amp;show_facepile=false&amp;appId&quot; width=&quot;260&quot; height=&quot;500&quot; style=&quot;border:none;overflow:hidden&quot; scrolling=&quot;no&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowTransparency=&quot;true&quot;\" style=\"height: 610px\" /></article><article class=\"news-box masonry-item partial-item col-lg-3 col-md-4 col-sm-6\" data-newsboxcount=\"2\" id=\"e991708\" itemscope=\"itemscope\" itemtype=\"http://schema.org/NewsArticle\"><a href=\"https://www.linkedin.com/company/imuwb/\" itemprop=\"url\" onmousedown=\"ET_Event.click('News_LinkedIn')\" target=\"_blank\"><img alt=\"\" itemprop=\"image\" src=\"/unibe/portal/content/e977779/e991684/e991706/e991708/Linkedin_ger.jpg\" /><h3 itemprop=\"headline\">LinkedIn</h3><p itemprop=\"articleBody\">Besuchen Sie uns auf LinkedIn</p><aside itemprop=\"author\" rel=\"author\" /></a></article><article class=\"news-box masonry-item partial-item col-lg-3 col-md-4 col-sm-6\" data-newsboxcount=\"3\" id=\"e1009399\" itemscope=\"itemscope\" itemtype=\"http://schema.org/NewsArticle\"><a href=\"https://www.imu-weiterbildung.ch/index.php?p=infoabend\" itemprop=\"url\" onmousedown=\"ET_Event.click('News_Info-Abend: 29. Oktober 2020, 19 Uhr')\" target=\"_blank\"><img alt=\"\" itemprop=\"image\" src=\"/unibe/portal/content/e977779/e991684/e991706/e1009399/infoevent_ger.png\" /><h3 itemprop=\"headline\">Info-Abend: 29. Oktober 2020, 19 Uhr</h3><p itemprop=\"articleBody\">Melden Sie sich jetzt an: Informieren Sie sich umfassend \u00fcber die Weiterbildungsstudieng\u00e4nge des IMU und lernen Sie die Studienleitungen pers\u00f6nlich kennen.</p><aside itemprop=\"author\" rel=\"author\" /></a></article></div><p class=\"swipe-control\" data-swipe=\"swipe-news-e991706\"><a class=\"back\" href=\"#\" role=\"button\"><span class=\"sr-only\">Vorherige</span></a><a class=\"next\" href=\"#\" role=\"button\"><span class=\"sr-only\">Weitere</span></a></p></div></section></div></div></div><div class=\"row skin-gutter-wide zmsrow-bildkachel\"><div class=\"col-lg-12 col-lg-offset-0 col-md-10 col-md-offset-1\"><div class=\"container bildkachel\" style=\"background-color:#820924;padding:0px!important\"><div class=\"col-lg-6 col-md-6 col-sm-12\" style=\"padding:0px\"><figure style=\"margin:0px!important\"><img alt=\"\" src=\"/unibe/portal/content/e977779/e991684/e991709/Testimonial_Hahnloser5_ger.png\" style=\"width:100%\" /></figure></div><div class=\"col-lg-6 col-md-6 col-sm-12\" style=\"\"><h2 style=\"color:#fff\">Claudia Hahnloser</h2><p style=\"color:#fff\">\u00abDer EMBA der Universit\u00e4t Bern hat mir Denkanst\u00f6sse auf hohem Niveau gegeben. Der hohe Praxisbezug hat mir f\u00fcr meine t\u00e4gliche Arbeit sehr viel gebracht. Die Pr\u00e4senzzeiten konnte ich mit meiner Berufst\u00e4tigkeit gut vereinbaren. Ich konnte spannende Diskussionen mit den Dozierenden f\u00fchren und fand viele Mitstudierende mit reicher F\u00fchrungs- und Praxiserfahrung.\u00bb</p><p style=\"font-style: italic;\"><span style=\"color:#fff\">CEO Alpina Vista Augenzentrum</span></p></div></div></div></div></div></div></section><section class=\"newscontainer_home\" title=\"Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge\"><div class=\"container\"><div class=\"row skin-gutter-wide\"><div class=\"col-lg-12 col-md-10\"><h2 class=\"section-title\">Anschlussm\u00f6glichkeiten / thematisch verwandte Studieng\u00e4nge</h2></div><div class=\"row skin-gutter-wide col-lg-12 col-md-10 studiengange\"><article class=\"news-box col-lg-3 col-md-6 col-sm-10\" style=\"padding-left: 0px; padding-right: 0px; text-align: left;\"><a href=\"https://www.unibe.ch/weiterbildungsangebote/cas_onlinemarketing_und_social_media_osm/index_ger.html\" style=\"border:none\"><div class=\"article_teaserbild\" style=\"min-height: 176px\"><img src=\"/unibe/portal/content/e977779/e978693/key-visual-OMS282x188_ger.jpg\" /></div><h3>CAS Onlinemarketing und Social Media OSM</h3><table><tbody><tr><th style=\"text-transform: uppercase; color:#666\">Abschluss</th><td>CAS</td></tr><tr><th style=\"text-transform: uppercase; color:#666\">N\u00e4chster Start</th><td>08.2021</td></tr><tr><th style=\"text-transform: uppercase; color:#666\">Sprache</th><td>Deutsch</td></tr><tr><th style=\"text-transform: uppercase; color:#666\">Kosten</th><td>CHF 11'000</td></tr></tbody></table><p>Die beiden Begriffe Onlinemarketing und Social Media sind inzwischen allgemein bekannt. Neue Medien und Technologien m\u00fcssen zielbezogen eingesetzt werden. Deshalb brauchen die Unternehmen Fachleute, Expertinnen und Experten, um das Digitale Marketing erfolgreich umzusetzen.</p></a><footer><span class=\"subject\">Institut f\u00fcr Marketing und Unternehmensf\u00fchrung IMU</span></footer></article><article class=\"news-box col-lg-3 col-md-6 col-sm-10\" style=\"padding-left: 0px; padding-right: 0px; text-align: left;\"><a href=\"https://www.unibe.ch/weiterbildungsangebote/cas_markenmanagement_und_kommunikation_mmk/index_ger.html\" style=\"border:none\"><div class=\"article_teaserbild\" style=\"min-height: 176px\"><img src=\"/unibe/portal/content/e977779/e978767/key-visual-mmk282_ger.jpg\" /></div><h3>CAS Markenmanagement und Kommunikation MMK</h3><table><tbody><tr><th style=\"text-transform: uppercase; color:#666\">Abschluss</th><td>CAS</td></tr><tr><th style=\"text-transform: uppercase; color:#666\">N\u00e4chster Start</th><td>09.09.2021</td></tr><tr><th style=\"text-transform: uppercase; color:#666\">Sprache</th><td>Deutsch</td></tr><tr><th style=\"text-transform: uppercase; color:#666\">Kosten</th><td>CHF 11'000</td></tr></tbody></table><p>Der CAS-Lehrgang zum Thema Markenmanagement macht die Grundlagen der strategischen Markenf\u00fchrung transparent, erlebbar und verst\u00e4ndlich. Dar\u00fcber hinaus schl\u00e4gt er die Br\u00fccke in eine zeitgem\u00e4sse Markenkommunikation, die Zielgruppen und ihre Bed\u00fcrfnisse ber\u00fccksichtigt und ihnen Rechnung tr\u00e4gt.</p></a><footer><span class=\"subject\">Institut f\u00fcr Marketing und Unternehmensf\u00fchrung IMU</span></footer></article><article class=\"news-box col-lg-3 col-md-6 col-sm-10\" style=\"padding-left: 0px; padding-right: 0px; text-align: left;\"><a href=\"https://www.unibe.ch/weiterbildungsangebote/cas_marktorientierte_betriebswirtschaftslehre_mbwl/index_ger.html\" style=\"border:none\"><div class=\"article_teaserbild\" style=\"min-height: 176px\"><img src=\"/unibe/portal/content/e977779/e978718/key-visual-MBWL282x188_ger.jpg\" /></div><h3>CAS Marktorientierte Betriebswirtschaftslehre MBWL</h3><table><tbody><tr><th style=\"text-transform: uppercase; color:#666\">Abschluss</th><td>CAS</td></tr><tr><th style=\"text-transform: uppercase; color:#666\">N\u00e4chster Start</th><td>06.05.2021</td></tr><tr><th style=\"text-transform: uppercase; color:#666\">Sprache</th><td>Deutsch</td></tr><tr><th style=\"text-transform: uppercase; color:#666\">Kosten</th><td>CHF 11'000</td></tr></tbody></table><p>Dieser CAS-Lehrgang vermittelt Ihnen die Grundlagen der Betriebswirtschaft. Aus strategischer Sicht vermitteln wir Ihnen Planungsmodelle sowie die Grundlagen f\u00fcr die Umsetzung von Strategien und das dazugeh\u00f6rige Controlling \u00fcber strategische und finanzielle Kennziffern. Eine Unternehmenssimulation am Ende des Lehrgangs zeigt das Zusammenspiel der Instrumente, Funktionen und Prozesse in einem Unternehmen.</p></a><footer><span class=\"subject\">Institut f\u00fcr Marketing und Unternehmensf\u00fchrung IMU</span></footer></article><article class=\"news-box col-lg-3 col-md-6 col-sm-10\" style=\"padding-left: 0px; padding-right: 0px; text-align: left;\"><a href=\"https://www.unibe.ch/weiterbildungsangebote/cas_digital_transformation/index_ger.html\" style=\"border:none\"><div class=\"article_teaserbild\" style=\"min-height: 176px\"><img src=\"/unibe/portal/content/e977779/e987637/keyvisualDT282_ger.png\" /></div><h3>CAS Digital Transformation</h3><table><tbody><tr><th style=\"text-transform: uppercase; color:#666\">Abschluss</th><td>CAS</td></tr><tr><th style=\"text-transform: uppercase; color:#666\">N\u00e4chster Start</th><td>29.04.2021</td></tr><tr><th style=\"text-transform: uppercase; color:#666\">Sprache</th><td>Deutsch</td></tr><tr><th style=\"text-transform: uppercase; color:#666\">Kosten</th><td>CHF 11'000</td></tr></tbody></table><p>Durch die Digitalisierung sehen die Organisationen einem grossen Druck zur Ver\u00e4nderung ausgesetzt. Die Organisationen ben\u00f6tigen neue Gesch\u00e4ftsmodelle, neue Strategien und Prozessabl\u00e4ufe, um das Potenzial der neuen Technik auszusch\u00f6pfen. Wem dies gelingt, dem \u00f6ffnen sich neue Chancen.</p></a><footer><span class=\"subject\">Institut f\u00fcr Marketing und Unternehmensf\u00fchrung IMU</span></footer></article></div></div></div></section></div></div></section><section class=\"newscontainer_home\" title=\"News und Veranstaltungen\" /><div class=\"container service-footer-container\"><div class=\"service-footer\"><ul><li><a class=\"icon-share share-popover\" data-original-title=\"\" href=\"#\" title=\"\">Weiterempfehlen</a><div id=\"popover-service-footer\"><ul><li><a class=\"icon-facebook\" href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://www.unibe.ch/weiterbildungsangebote/executive_mba_emba_marketing_management\" target=\"_blank\">Facebook</a></li><li><a class=\"icon-mail\" href=\"mailto:?body=https://www.unibe.ch/weiterbildungsangebote/executive_mba_emba_marketing_management\">E-Mail</a></li><li><a class=\"icon-twitter no-border\" href=\"https://twitter.com/home?status=https://www.unibe.ch/weiterbildungsangebote/executive_mba_emba_marketing_management\" target=\"_blank\">Twitter</a></li><li><a class=\"icon-share no-border\" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?mini=true&amp;url=https://www.unibe.ch/weiterbildungsangebote/executive_mba_emba_marketing_management\" target=\"_blank\">LinkedIn</a></li></ul><a class=\"popover-close icon-close\" /></div></li><li><a class=\"icon-print\" href=\"#\">Drucken</a></li></ul></div></div></main>", "text": "    Weiterbildungsangebote\n\n            Executive MBA (EMBA) Marketing Management\n\n\n            Institut f\u00fcr Marketing und Unternehmensf\u00fchrung IMU, Abteilung Marketing\n\n\n                Sie suchen einen EMBA mit sehr guter Reputation. Die Universit\u00e4t Bern bietet das. Sie geh\u00f6rt weltweit zum Kreis der 150 besten Universit\u00e4ten aus mehr als 2.000 bewerteten Institutionen. Das verpflichtet. Seit 5 Jahren bietet das Institut f\u00fcr Marketing und Unternehmensf\u00fchrung (Abteilung Marketing) in Zusammenarbeit mit anderen Instituten ein berufsbegleitendes, praxisnahes und mit einem ausgew\u00e4hlten Lehrk\u00f6rper realisiertes Weiterbildungsprogramm an. Der Abschluss mit dem Executive MBA in Marketing Management bietet den Nachweis \u00fcber eine Weiterbildung auf einem hohen Niveau. Den Executive MBA k\u00f6nnen Sie erreichen, indem Sie 3 der aktuell 6 angebotenen CAS Lehrg\u00e4nge absolvieren und eine Masterarbeit verfassen.\n\n\n                Mehr erfahren\n\n\n                \u00dcberblick\n\nAbschluss                   Executive Master of Business Administration in Marketing Management EMBA Universit\u00e4t Bern (EMBA MM Unibe)                                                                                                                                                                      \nN\u00e4chster Start              2021                                                                                                                                                                                                                                                                           \nDauer                       Individuell w\u00e4hlbar                                                                                                                                                                                                                                                            \nUmfang                      60 ECTS                                                                                                                                                                                                                                                                        \nTurnus                      fortlaufend                                                                                                                                                                                                                                                                    \nFlexibler Einstieg m\u00f6glich  Ja                                                                                                                                                                                                                                                                             \nEinzelmodul besuchbar       Ja                                                                                                                                                                                                                                                                             \nOrt                         Bern                                                                                                                                                                                                                                                                           \n                            Aufgrund der Pandemiesituation und den damit verbundenen beh\u00f6rdlichen Vorgaben m\u00f6chten wir Sie darauf hinweisen, dass einzelne Module oder Teile davon digital durchgef\u00fchrt oder verschoben werden k\u00f6nnen.                                                                     \nSprache                     Deutsch                                                                                                                                                                                                                                                                        \nZulassung                   F\u00fcr die Zulassung wird eine Erstausbildung an einer Universit\u00e4t oder Fachhochschule sowie eine f\u00fcnfj\u00e4hrige Berufserfahrung mit zweij\u00e4hriger F\u00fchrungserfahrung vorausgesetzt. Die Studienleitung kann in begr\u00fcndeten F\u00e4llen weitere Personen zulassen (Zulassung \u00absur dossier\u00bb).\nKosten                      CHF 33'000                                                                                                                                                                                                                                                                     \nTr\u00e4gerschaft                Institut f\u00fcr Marketing und Unternehmensf\u00fchrung IMU, Abteilung Marketing                                                                                                                                                                                                        \nPartner                     Jungfrau \u2013 Top of Europe, valiant                                                                                                                                                                                                                                              \n              AnmeldungWeiterempfehlen\n              \n\n                  Allgemeines zum Studiengang\n\n\n                    Allgemeines zum Studiengang\n\n\n                        Berufsbegleitende Weiterbildung an der Universit\u00e4t Bern\n\n\n                        Sie suchen einen EMBA mit sehr guter Reputation. Die Universit\u00e4t Bern bietet das. Sie geh\u00f6rt weltweit zum Kreis der 150 besten Universit\u00e4ten aus mehr als 2.000 bewerteten Institutionen. Das verpflichtet. Seit 5 Jahren bietet das Institut f\u00fcr Marketing und Unternehmensf\u00fchrung (Abteilung Marketing) in Zusammenarbeit mit anderen Instituten ein berufsbegleitendes, praxisnahes und mit einem ausgew\u00e4hlten Lehrk\u00f6rper realisiertes Weiterbildungsprogramm an. Der Abschluss mit dem Executive MBA in Marketing Management bietet den Nachweis \u00fcber eine Weiterbildung auf einem hohen Niveau. Eine Schulungsinstitution steht und f\u00e4llt mit der Qualit\u00e4t des Lehrk\u00f6rpers. Die Lehrk\u00f6rper der CAS-Lehrg\u00e4nge kommen aus Universit\u00e4ten, Fachhochschulen und - das ist besonders wichtig - auch aus der Praxis. Eine st\u00e4ndige Qualit\u00e4tskontrolle stellt die didaktische Qualit\u00e4t sicher.\n                        Lehren und Lernen hat eine soziale Seite: Die Lehrkr\u00e4fte halten den Kontakt mit den Studierenden. Die Studierenden organisieren sich als Lerngruppe und tauschen ihre Praxiserfahrungen aus. Mit den Unterrichtsmitteln zusammen entsteht eine intensive Lernatmosph\u00e4re. Entscheidend ist, wie weit der Unterricht die Praxis ver\u00e4ndert. Wir bauen Br\u00fccken zwischen Forschung, Lehre und Praxis. Die Verbindung erfolgt mittels Transferarbeiten und der Masterarbeit. Die Pr\u00fcfungen dienen ebenfalls diesem Austausch.\n                        Seit seiner Gr\u00fcndung ist das Weiterbildungsprogramm am Institut f\u00fcr Marketing und Unternehmensf\u00fchrung (Abteilung Marketing) stetig gewachsen. Aktuell k\u00f6nnen Weiterbildungsstudierende aus einem Angebot von 6 CAS-Lehrg\u00e4ngen ausw\u00e4hlen. 3 erfolgreich absolvierte CAS-Lehrg\u00e4nge ergeben das international anerkannte Diplom \"Executive MBA in Marketing Management.\n\n\n                  Module\n\n\n                    Module\n\n\n                        Module zu 3 Tagen\n\n\n                        Der Unterricht findet einmal pro Monat von Donnerstag bis Samstag statt. Die Unterrichtszeiten sind am Donnerstag und Freitag jeweils von 8.30 Uhr bis 17.00 Uhr. Am Samstag geht der Unterricht von 8.30 Uhr bis 15.00 Uhr.\n\n\n                        EMBA - voll modular\n\n\n                        Stellen Sie Ihren individuellen EMBA zusammen. Sie k\u00f6nnen aus aktuell 6 CAS-Lehrg\u00e4ngen mit Marketing-Thematik w\u00e4hlen. 3 erfolgreich absolvierte CAS-Lehrg\u00e4nge und die Masterarbeit ergeben den Executive MBA in Marketing Management, welcher 60 ECTS-Punkte umfasst.\n\n\n                        Alles inklusive\n\n\n                        In der Lehrgangsgeb\u00fchr sind alle Leistungen und abgegebene Unterlagen inklusive. Sie erhalten alle Unterlagen in elektronischer Form im Online-Lehrgangsbereich mit pers\u00f6nlichem Zugang. Bei Anrechnung eines externen CAS (im Umfang von max. 15 ECTS Punkte) fallen zur Betreuung der Masterarbeit zus\u00e4tzliche Kosten von CHF 3000.- an.\n\n\n                        Abschluss mit Diplom\n\n\n                        Das Diplom Executive MBA in Marketing Management der Universit\u00e4t Bern ist ein international anerkannter Ausweis f\u00fcr eine absolvierte Weiterbildung auf hohem Niveau.\n\n\n                  Tr\u00e4gerschaft und Dozierende\n\n\n                    Tr\u00e4gerschaft und Dozierende\n\n\n                        Tr\u00e4gerschaft\n\n\n                        Der Executive MBA wird organisiert und durchgef\u00fchrt von der Abteilung IMU Marketing EMBA der Universit\u00e4t Bern.\n\n\n                        Dozierende\n\n\n                        Die Teilnehmenden werden von den unterschiedlichsten Dozentinnen und Dozenten durch die Module gef\u00fchrt. Wir setzen auf Dozentinnen und Dozenten der Universit\u00e4t Bern, aber auch externen Universit\u00e4ten und Hochschulen sowie Personen aus der Praxis.\n\n                          * Dozierende Universit\u00e4t Bern:\n\n                        Prof. Dr. Markus Arnold, Dr. Monika Bandi, Prof. Dr. Harley Krohmer, Dr. Lucia Mal\u00e4r, Prof. Dr. Christian Matt, Prof. em. Dr. Hansruedi M\u00fcller, Dr. Bettina Nyffenegger, Dr. Matthias St\u00fcrmer\n\n                          * Externe Dozierende anderer Universit\u00e4ten oder aus der Praxis:\n\n                        Prof. Dr. Tobias Aubele (FHWS), Dr. Olivier Blattman (iQual), Prof. Dr. Michael Boenigk (Hochschule Luzern), Alexander Herrmann (Sasserath Herrmann Baumann Plus AG), Prof. Dr. Reto Hofstetter (Univerisit\u00e4t Luzern), Dr. Pia Ingold (Universit\u00e4t Z\u00fcrich), Dr. Patrick Kaltenrieder (KPT), Prof. Dr. Claudia Joncyzk-S\u00e9d\u00e8s (Universit\u00e4t Neuch\u00e2tel), Prof. Dr. Hanna Krasnova (Universit\u00e4t Potsdam), Prof. Dr. Florian Kraus (Universit\u00e4t Mannheim), Prof. Dr. Ralf Kreutzer (Hochschule f\u00fcr Wirtschaft und Recht Berlin), Philipp Leimgruber (SBB), Barbara Schwede (Die Schweden), Dr. Pascal Sieber (sieber&partners), Dr. Christoph Wolf (SwissQ) und viele mehr\n\n\n                  Zulassungsbedingungen\n\n\n                    Zulassungsbedingungen\n\n                          * F\u00fcr die Zulassung muss eine erfolgreich abgeschlossene Erstausbildung an einer anerkannten Universit\u00e4t oder Fachhochschule vorhanden sein.\n                          * Zudem muss die Person \u00fcber eine mindestens f\u00fcnfj\u00e4hrige Berufserfahrung vorweisen, wovon mindestens zwei Jahre F\u00fchrungserfahrung Voraussetzung sind.\n                          * In Begr\u00fcndeten F\u00e4llen kann die Programmleitung weitere Personen zulassen, die die Bedingungen nicht oder nur teilweise erf\u00fcllen (bspw. \u00absur dossier\u00bb). Die Programmleitung kann eine ausserordentliche Zulassung von zus\u00e4tzlichen Studienarbeiten abh\u00e4ngig machen, die bis zum Ende des Lehrgangs erf\u00fcllt sein m\u00fcssen.\n                          * F\u00fcr einzelne Module k\u00f6nnen Personen unter den oberen Bedingungen zugelassen werden, sofern dies vorgesehen ist und freie Pl\u00e4tze vorhanden sind.\n\n                  Anmeldung und Kosten\n\n\n                    Anmeldung und Kosten\n\n\n                        Die Anmeldung erfolgt \u00fcber die Leitung der Weiterbildung, welche \u00fcber info@imu-weiterbildung.ch oder +41 31 684 45 41 erreich werden kann.\n\n\n                        Die Lehrgangsgeb\u00fchren belaufen sich auf CHF 33'000. (inkl. Unterricht, Unterlagen, Pr\u00fcfungen und Zertifikat).\n\n\n                  Dokumente\n\n\n                    Dokumente\n\n                      Reglement f\u00fcr die Weiterbildungsstudieng\u00e4nge in Marketing (PDF, 95KB)\n\n              Kontakt\n\n\n                  Prof. Dr. Harley Krohmer\n\n\n                  +41 31 684 80 31\n\n\n                  harley.krohmer@imu.unibe.ch\n\n                  Direktor Institut f\u00fcr Marketing und Unternehmensf\u00fchrung Abteilung Marketing\n\n                  Dr. Caroline K\u00e4hr Serra\n\n\n                  +41 31 684 45 76\n\n\n                  caroline.kaehrserra@imu.unibe.ch\n\n                  Leitung Weiterbildung Abteilung Marketing\n\n                Vorherige Weitere\n\n\n              News\n\n\n                  LinkedIn\n\n\n                  Besuchen Sie uns auf LinkedIn\n\n\n                  Info-Abend: 29. Oktober 2020, 19 Uhr\n\n\n                  Melden Sie sich jetzt an: Informieren Sie sich umfassend \u00fcber die Weiterbildungsstudieng\u00e4nge des IMU und lernen Sie die Studienleitungen pers\u00f6nlich kennen.\n\n\n                Vorherige Weitere\n\n\n                Claudia Hahnloser\n\n\n                \u00abDer EMBA der Universit\u00e4t Bern hat mir Denkanst\u00f6sse auf hohem Niveau gegeben. Der hohe Praxisbezug hat mir f\u00fcr meine t\u00e4gliche Arbeit sehr viel gebracht. Die Pr\u00e4senzzeiten konnte ich mit meiner Berufst\u00e4tigkeit gut vereinbaren. Ich konnte spannende Diskussionen mit den Dozierenden f\u00fchren und fand viele Mitstudierende mit reicher F\u00fchrungs- und Praxiserfahrung.\u00bb\n\n\n                CEO Alpina Vista Augenzentrum\n\n\n          Anschlussm\u00f6glichkeiten / thematisch verwandte Studieng\u00e4nge\n\n\n          CAS Onlinemarketing und Social Media OSM\n\nAbschluss       CAS       \nN\u00e4chster Start  08.2021   \nSprache         Deutsch   \nKosten          CHF 11'000\n\n          Die beiden Begriffe Onlinemarketing und Social Media sind inzwischen allgemein bekannt. Neue Medien und Technologien m\u00fcssen zielbezogen eingesetzt werden. Deshalb brauchen die Unternehmen Fachleute, Expertinnen und Experten, um das Digitale Marketing erfolgreich umzusetzen.\n\n          Institut f\u00fcr Marketing und Unternehmensf\u00fchrung IMU\n\n          CAS Markenmanagement und Kommunikation MMK\n\nAbschluss       CAS       \nN\u00e4chster Start  09.09.2021\nSprache         Deutsch   \nKosten          CHF 11'000\n\n          Der CAS-Lehrgang zum Thema Markenmanagement macht die Grundlagen der strategischen Markenf\u00fchrung transparent, erlebbar und verst\u00e4ndlich. Dar\u00fcber hinaus schl\u00e4gt er die Br\u00fccke in eine zeitgem\u00e4sse Markenkommunikation, die Zielgruppen und ihre Bed\u00fcrfnisse ber\u00fccksichtigt und ihnen Rechnung tr\u00e4gt.\n\n          Institut f\u00fcr Marketing und Unternehmensf\u00fchrung IMU\n\n          CAS Marktorientierte Betriebswirtschaftslehre MBWL\n\nAbschluss       CAS       \nN\u00e4chster Start  06.05.2021\nSprache         Deutsch   \nKosten          CHF 11'000\n\n          Dieser CAS-Lehrgang vermittelt Ihnen die Grundlagen der Betriebswirtschaft. Aus strategischer Sicht vermitteln wir Ihnen Planungsmodelle sowie die Grundlagen f\u00fcr die Umsetzung von Strategien und das dazugeh\u00f6rige Controlling \u00fcber strategische und finanzielle Kennziffern. Eine Unternehmenssimulation am Ende des Lehrgangs zeigt das Zusammenspiel der Instrumente, Funktionen und Prozesse in einem Unternehmen.\n\n          Institut f\u00fcr Marketing und Unternehmensf\u00fchrung IMU\n\n          CAS Digital Transformation\n\nAbschluss       CAS       \nN\u00e4chster Start  29.04.2021\nSprache         Deutsch   \nKosten          CHF 11'000\n\n          Durch die Digitalisierung sehen die Organisationen einem grossen Druck zur Ver\u00e4nderung ausgesetzt. Die Organisationen ben\u00f6tigen neue Gesch\u00e4ftsmodelle, neue Strategien und Prozessabl\u00e4ufe, um das Potenzial der neuen Technik auszusch\u00f6pfen. Wem dies gelingt, dem \u00f6ffnen sich neue Chancen.\n\n          Institut f\u00fcr Marketing und Unternehmensf\u00fchrung IMU\n      * Weiterempfehlen\n            + Facebook\n            + E-Mail\n            + Twitter\n            + LinkedIn\n      * Drucken", "page_segments": {"certificates": [{"surface_form": "Executive Master of Business Administration in Marketing Management EMBA Universit\u00e4t Bern (EMBA MM Unibe)", "content_type": "Unknown", "start": 993, "end": 1098}, {"surface_form": "Das Diplom Executive MBA in Marketing Management der Universit\u00e4t Bern ist ein international anerkannter Ausweis f\u00fcr eine absolvierte Weiterbildung auf hohem Niveau.", "content_type": "Text", "start": 8346, "end": 8510}, {"surface_form": "CAS", "search_surface_form": "Abschluss       CAS", "content_type": "Unknown", "start": 13058, "end": 13061}, {"surface_form": "CAS", "search_surface_form": "Abschluss       CAS", "content_type": "Unknown", "start": 13569, "end": 13572}, {"surface_form": "CAS", "search_surface_form": "Abschluss       CAS", "content_type": "Unknown", "start": 14106, "end": 14109}, {"surface_form": "CAS", "search_surface_form": "Abschluss       CAS", "content_type": "Unknown", "start": 14734, "end": 14737}], "prerequisites": [{"surface_form": "F\u00fcr die Zulassung wird eine Erstausbildung an einer Universit\u00e4t oder Fachhochschule sowie eine f\u00fcnfj\u00e4hrige Berufserfahrung mit zweij\u00e4hriger F\u00fchrungserfahrung vorausgesetzt. Die Studienleitung kann in begr\u00fcndeten F\u00e4llen weitere Personen zulassen (Zulassung \u00absur dossier\u00bb).", "content_type": "Unknown", "start": 3993, "end": 4264}, {"surface_form": "F\u00fcr die Zulassung muss eine erfolgreich abgeschlossene Erstausbildung an einer anerkannten Universit\u00e4t oder Fachhochschule vorhanden sein.\n                          * Zudem muss die Person \u00fcber eine mindestens f\u00fcnfj\u00e4hrige Berufserfahrung vorweisen, wovon mindestens zwei Jahre F\u00fchrungserfahrung Voraussetzung sind.\n                          * In Begr\u00fcndeten F\u00e4llen kann die Programmleitung weitere Personen zulassen, die die Bedingungen nicht oder nur teilweise erf\u00fcllen (bspw. \u00absur dossier\u00bb). Die Programmleitung kann eine ausserordentliche Zulassung von zus\u00e4tzlichen Studienarbeiten abh\u00e4ngig machen, die bis zum Ende des Lehrgangs erf\u00fcllt sein m\u00fcssen.\n                          * F\u00fcr einzelne Module k\u00f6nnen Personen unter den oberen Bedingungen zugelassen werden, sofern dies vorgesehen ist und freie Pl\u00e4tze vorhanden sind.", "content_type": "Unknown", "start": 10243, "end": 11068}]}, "entities": {}}