{"html": "<div class=\"Content--Main\"><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-textmedia frame-layout-0\" id=\"c14167\"><header class=\"hyphenate ContentSize ContentSize--Large\"><a class=\"MobileContentAccordionHeader\" data-content-uid=\"14167\" href=\"#c14167\">Weiterbildung auf einen Blick</a><h2 class=\"header header2 header-default\">Weiterbildung auf einen Blick</h2></header><div class=\"ContentSize--Medium\"><div class=\"Text\"><div class=\"Text__Text RteContent\"><p><strong>\u00abB\u00e4ume, H\u00e4user und \u00f6ffentliche R\u00e4ume\u00bb \u2013 Resiliente Siedlungsplanung</strong></p><p>Was tragen landschaftliche Elemente zum Stadtverst\u00e4ndnis und zur Ortsidentit\u00e4t bei? Was bedeutet der Urban Forest in der qualitativen Stadtentwicklung nach innen? Welche Rolle spielen landschaftliche Elemente und B\u00e4ume im \u00f6ffentlichen Raum und wie beeinflussen sie die Wahrnehmung des urbanen Umfelds?</p><p>In vier Kurstagen werden die folgenden Themen behandelt und diskutiert:</p><ul><li>Stadtentwicklungsmodelle</li><li>Integrale Planungsprozesse</li><li>Gr\u00fcn- und Freiraumgestaltung in halbprivaten R\u00e4umen</li><li>Atmosph\u00e4re der zuk\u00fcnftigen Orte gestalten</li></ul></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-keyfactbox_studyoffer frame-layout-0\" id=\"c14251\"><div class=\"ContentSize--Large\" /><div class=\"ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--KeyFactBox\"><div class=\"ContentSize--Small\"><div class=\"KeyFactBox\"><div class=\"KeyFactBox__Content\"><ul class=\"KeyFactBox__List\"><li class=\"KeyFactBox__ListItem\"><h4 class=\"KeyFactBox__ListItemHeader\">\n                                        Abschluss\n                                    </h4>\n                                     Sie erhalten eine Teilnahmebest\u00e4tigung.\n                                </li><li class=\"KeyFactBox__ListItem\"><h4 class=\"KeyFactBox__ListItemHeader\">\n                                        Studienmodell\n                                    </h4>\n                                    Der Fachkurs besteht aus einem eint\u00e4gigen Webinar sowie vier Kurstagen.<br /></li><li class=\"KeyFactBox__ListItem\"><h4 class=\"KeyFactBox__ListItemHeader\">\n                                        Studiendauer\n                                    </h4>\n                                    September 2022<br /></li><li class=\"KeyFactBox__ListItem\"><h4 class=\"KeyFactBox__ListItemHeader\">\n                                        Studienort\n                                    </h4>\n                                    FHGR, Z\u00fcrich / online / verschiedene Exkursionen\n                                    \n\n                                </li><li class=\"KeyFactBox__ListItem\"><h4 class=\"KeyFactBox__ListItemHeader\">\n                                        Studienbeginn\n                                    </h4>\n                                    15.09.2022\n                                </li><li class=\"KeyFactBox__ListItem\"><h4 class=\"KeyFactBox__ListItemHeader\">\n                                        Studiengeb\u00fchren\n                                    </h4>\n                                    CHF 1500\n                                </li><li class=\"KeyFactBox__ListItem\"><h4 class=\"KeyFactBox__ListItemHeader\">\n                                        Studienleitung\n                                    </h4><span class=\"KeyFactBox__LinkOuterWrap\">\n    B\u00fchler Krebs Sandra\n    <a class=\"KeyFactBox__Link\" href=\"/personen/person/buehler-krebs-sandra/\"><span class=\"KeyFactBox__LinkInnerWrap\">\n            Mehr \u00fcber\n            B\u00fchler Krebs Sandra\n        </span></a></span></li><li class=\"KeyFactBox__ListItem\"><h4 class=\"KeyFactBox__ListItemHeader\">\n                                        Anmeldeschluss\n                                    </h4>\n                                    16.08.2022\n                                    \n                                </li></ul></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-textmedia frame-layout-0\" id=\"c14165\"><header class=\"hyphenate ContentSize ContentSize--Large\"><a class=\"MobileContentAccordionHeader\" data-content-uid=\"14165\" href=\"#c14165\">Zielgruppe</a><h2 class=\"header header2 header-default\">Zielgruppe</h2></header><div class=\"ContentSize--Medium\"><div class=\"Text\"><div class=\"Text__Text RteContent\"><p>Die Weiterbildung richtet sich an alle, die eine nachhaltige Entwicklung mitgestalten wollen und Klimaver\u00e4nderungen anpacken m\u00f6chten. Die Vernetzung von verschiedenen Fachbereichen sowie\u00a0innovative und partizipative Ans\u00e4tze stehen dabei im Vordergrund. Sie k\u00f6nnen Ihre Erfahrungen und Kenntnisse in das Programm einbringen.</p></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-textmedia frame-layout-0\" id=\"c14164\"><header class=\"hyphenate \" /><div class=\"ContentSize--Small\"><div class=\"FactBox\"><div class=\"FactBox__Text RteContent\"><p>Sie sind:</p><ul><li>Stadtplaner/in</li><li>Architekt/in</li><li>Landschaftsarchitekt/in</li><li>Landschaftsplaner/in</li><li>Bauingenieur/in</li><li>\u00d6kologe/\u00d6kologin</li><li>G\u00e4rtner/in</li><li>Baumpfleger/in</li><li>Absolvent/in einer waldbezogenen\u00a0Berufsausbildung</li><li>aus dem Bereich der\u00a0Umweltwissenschaften</li><li>F\u00f6rster/in</li><li>Forstwart/in</li><li>aus dem sozialen Bereich mit Affinit\u00e4t zu baum- und pflanzenbezogenen Themen und Fragestellungen</li></ul><p>Sie haben in Ihrem beruflichen Umfeld zu tun mit:</p><ul><li>urbaner Landschaftsplanung und -gestaltung</li><li>urbaner Landschaftsarchitektur</li><li>urbanen Stadtw\u00e4ldern</li><li>substrat- und standortbezogenen Fragestellungen</li><li>B\u00e4umen, Pflanzen und Tieren</li><li>stadt\u00f6kologischen Fragenstellungen</li><li>umweltsoziologischen und umweltpolitischen Aufgaben</li><li>Stadt- und Freiraumentwicklung</li><li>Raum- und St\u00e4dtebau sowie -planung</li><li>\u00abgr\u00fcner\u00bb Architektur</li><li>nachhaltigkeitsbezogener, klimapolitischer Kommunikation</li></ul></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-textmedia frame-layout-0\" id=\"c14163\"><header class=\"hyphenate ContentSize ContentSize--Large\"><a class=\"MobileContentAccordionHeader\" data-content-uid=\"14163\" href=\"#c14163\">Studieninhalte</a><h2 class=\"header header2 header-default\">Studieninhalte</h2></header><div class=\"ContentSize--Medium\"><div class=\"Text\"><div class=\"Text__Text RteContent\"><h3>Lernziele</h3><p>Sie verstehen die wichtigen Beziehungen zwischen Architektur, Landschaftsarchitektur und Raumplanung bzw. St\u00e4dtebau und entwickeln ein fach\u00fcbergreifendes Verst\u00e4ndnis f\u00fcr die vielf\u00e4ltigen Anforderungen an \u00f6ffentliche R\u00e4ume.<br /> Sie k\u00f6nnen die r\u00e4umlichen, architektonischen und gestalterischen Qualit\u00e4ten von Landschaften zwischen bebauten Strukturen erkennen, deren Wirkung auf die Quartiere und die Quartierbev\u00f6lkerung\u00a0beschreiben und diese in die anschliessenden Gestaltungsanforderungen einflechten.</p><h3>Kompetenzen</h3><p>Planen bedeutet, \u00fcber die Zukunft nachzudenken und Handlungen vorzubereiten. Es geht darum, neben der r\u00e4umlichen Idee, Vision und Haltung insbesondere die Bed\u00fcrfnisse der Gesellschaft und der Landschaft im Sinne des Allgemeinwohls\u00a0abzuw\u00e4gen und unter Einhaltung der Vorschriften und Gesetze in Form eines Entwurfs r\u00e4umlich zu manifestieren. Der St\u00e4dtebau umfasst die r\u00e4umliche Ordnung, das Verh\u00e4ltnis zwischen Geb\u00e4uden, Freiraum und Landschaft, die Qualit\u00e4t der Gestaltung sowie die Entwicklung notwendiger unterschiedlicher Prozesse gleichermassen. Dies bedeutet, das Denken \u00fcber diese Zusammenh\u00e4nge und in allen anwendbaren Massst\u00e4ben sowie die Entwicklung von R\u00e4umen und Raumwirkungen, die zur Aneignung und Interaktion anregen, zu f\u00f6rdern. Durch die Verkn\u00fcpfung von Raum und Nutzenden entstehen Orte mit Identit\u00e4t und Atmosph\u00e4re, mit denen sich die Bev\u00f6lkerung\u00a0identifizieren kann.\u00a0Innerst\u00e4dtische B\u00e4ume und W\u00e4lder sind wesentlich f\u00fcr die Entwicklung von nachhaltig angenehmen \u00f6ffentlichen R\u00e4umen.\u00a0Eine Ver\u00e4nderung im urbanen Raum bedeutet immer auch ein Abw\u00e4gen unterschiedlicher Interessen, Bed\u00fcrfnisse und Funktionen. Der Urban Forest ist ein wichtiges Element in diesem Abw\u00e4gungsprozess und wird als Teil der Stadt erfasst.</p></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c14162\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Webinar: Lebensqualit\u00e4t in der Stadt</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>Gesunde B\u00e4ume und gesunde Menschen stehen im Fokus der Einf\u00fchrung in den Fachkurs. Dabei stellt sich die Frage, welche Funktionen \u00f6ffentliches Gr\u00fcn im St\u00e4dtebau hat.</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c14161\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Tag 1: Stadtentwicklungsmodelle</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>Zu Beginn wird die historische Bedeutung von gestalteter Landschaft, z.B. Versailles, Champs-\u00c9lys\u00e9es, Linde auf einem Dorfplatz etc., erl\u00e4utert.\u00a0</p><p>Daraus l\u00e4sst sich ableiten, wie der Urban Forest als Teil des Stadtbilds unter Ber\u00fccksichtigung des\u00a0\u00abSch\u00f6nheitsaspekts\u00bb\u00a0bei der Ortsbildplanung und der\u00a0Anforderungen an die innere\u00a0Verdichtung zu verstehen ist.\u00a0</p><p><strong>Form:</strong>\u00a0Vortr\u00e4ge, Vertiefungsgespr\u00e4che, Gruppenarbeiten</p><p><strong>Datum und Uhrzeit:</strong>\u00a0Freitag, 16.09.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr</p><p><strong>Durchf\u00fchrungsort:</strong>\u00a0Z\u00fcrich oder online</p><p><strong>Dozentin:</strong>\u00a0Sandra B\u00fchler</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c14160\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Tag 2: Integrale Planungsprozesse</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>Nutzungsintensit\u00e4ten wirken sich gestalterisch unterschiedliche aus im \u00f6ffentlichen Raum. Diesbez\u00fcglich sollen zwei\u00a0innerst\u00e4dtische \u00a0Landschaftsr\u00e4ume und ihr\u00a0st\u00e4dtebauliches Potenzial miteinander verglichen werden.</p><p><strong>Form:</strong>\u00a0Exkursion</p><p><strong>Datum und Uhrzeit:</strong>\u00a0Samstag, 17.09.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr</p><p><strong>Durchf\u00fchrungsort:</strong>\u00a0Zug oder online</p><p><strong>Dozierende:</strong>\u00a0Sandra B\u00fchler, Praxispartner</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c14159\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Tag 3: Gr\u00fcn- und Freiraumgestaltung in halbprivaten R\u00e4umen</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>Im Fokus steht der Einfluss der Gestaltung auf die Akzeptanz und Nutzung von R\u00e4umen. Das sogenannte \u00abplace making\u00bb\u00a0soll in Bezug auf Gr\u00fcnr\u00e4ume in der Stadt an konkreten Beispielen untersucht werden.</p><p><strong>Form:</strong>\u00a0Exkursion</p><p><strong>Datum und Uhrzeit:</strong>\u00a0Freitag, 23.09.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr</p><p><strong>Durchf\u00fchrungsort:</strong>\u00a0Luzern oder online</p><p><strong>Dozierende:</strong>\u00a0Sandra B\u00fchler, Praxispartner</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c14158\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Tag 4: Atmosph\u00e4re der zuk\u00fcnftigen Orte gestalten</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>Wie arbeitet man eigentlich an st\u00e4dtebaulichen Wettbewerben?\u00a0Im Vordergrund steht an diesem Tag die Freiraumplanung hinsichtlich der Einbettung des Urban Forest.\u00a0</p><p><strong>Form:</strong>\u00a0praktische \u00dcbung</p><p><strong>Datum und Uhrzeit:</strong>\u00a0Samstag, 24.09.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr</p><p><strong>Durchf\u00fchrungsort:</strong>\u00a0Z\u00fcrich oder online</p><p><strong>Dozentin:</strong>\u00a0Sandra B\u00fchler</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-textmedia frame-layout-0\" id=\"c14157\"><header class=\"hyphenate ContentSize ContentSize--Large\"><a class=\"MobileContentAccordionHeader\" data-content-uid=\"14157\" href=\"#c14157\">Organisatorisches</a><h2 class=\"header header2 header-default\">Organisatorisches</h2></header><div class=\"ContentSize--Medium\"><div class=\"Text\"><div class=\"Text__Text RteContent\" /></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c14156\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Zulassungsbedingungen</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>Der Fachkurs steht allen Interessierten offen.</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c14155\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Studiengeb\u00fchren</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>Die Studiengeb\u00fchren f\u00fcr den Fachkurs \u00abB\u00e4ume, H\u00e4user und \u00f6ffentliche R\u00e4ume\u00bb betragen CHF 1500.</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c14154\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Studienort</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>Die vier Kurstage finden an der FH Graub\u00fcnden in Z\u00fcrich oder online statt. Zudem besuchen Sie ein Webinar und nehmen an verschiedenen Exkursionen teil.</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c14153\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Studiendauer</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>Der Fachkurs startet am Donnerstag, 15.09.2022\u00a0und endet am Samstag, 24.09.2022.</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c14152\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Unterrichtstage und -zeiten</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>Der Fachkurs\u00a0findet\u00a0an folgenden Daten statt:</p><ul><li>Webinar:\u00a0Donnerstag, 15.09.2022</li><li>Tag 1:\u00a0Freitag, 16.09.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr</li><li>Tag 2:\u00a0Samstag, 17.09.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr</li><li>Tag 3:\u00a0Freitag, 23.09.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr</li><li>Tag 4:\u00a0Samstag, 24.09.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr</li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c14252\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Unterrichtssprache</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>Die Unterrichtssprache ist Deutsch.\u00a0</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c14150\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Weiterbildungsreglement</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>Das\u00a0<a data-link-type=\"file\" href=\"https://www.fhgr.ch/fileadmin/fhgr/ueber_die_fhgr/wer_sind_wir/reglemente/RE_Studienreglement_Weiterbildungsstudiengaenge.pdf\" target=\"_blank\">Studienreglement</a>\u00a0regelt die Zulassungsbedingungen,\u00a0den Studienbetrieb im Allgemeinen,\u00a0das Pr\u00fcfungsverfahren, die Promotion sowie\u00a0den Erwerb des Diploms in der Fachhochschulweiterbildung an der FH Graub\u00fcnden.</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-sfptemplate_accordion frame-layout-0\" id=\"c14151\"><div class=\"ContentSize--Large Accordion__Title\"><h3 class=\"header header3 header-default\">Abschluss</h3></div><div class=\"ContentSize--Large ContentElement ContentElement--StudyPath ContentElement--Accordion\"><div class=\"Accordion\"><div class=\"Accordion__ListItem\"><div class=\"Accordion__ListItemBody\"><div class=\"Accordion__ListItemBodyContent\"><div class=\"RteContent\"><p>\u00a0Sie erhalten eine Teilnahmebest\u00e4tigung.</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-textmedia frame-layout-0\" id=\"c14149\"><header class=\"hyphenate ContentSize ContentSize--Large\"><a class=\"MobileContentAccordionHeader\" data-content-uid=\"14149\" href=\"#c14149\">Anmeldung und Beratung</a><h2 class=\"header header2 header-default\">Anmeldung und Beratung</h2></header><div class=\"ContentSize--Medium\"><div class=\"Text\"><div class=\"Text__Text RteContent\"><h3>Anmeldung</h3><p>Melden Sie sich bitte unter diesem <a data-link-type=\"url\" href=\"https://urbanforestry-edu.ch/anmeldung-fachkurse/\" target=\"_blank\">Link\u00a0</a>an.<br /> Anmeldefrist ist Dienstag, 16.08.2022.</p></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-textmedia frame-layout-0\" id=\"c14148\"><header class=\"hyphenate \" /><div class=\"ContentSize--Medium\"><div class=\"Text\"><div class=\"Text__Text RteContent\"><h3>Beratung</h3><p>Sie haben inhaltliche oder administrative Fragen?\u00a0Wir helfen Ihnen gerne weiter.</p><p><strong>Fachhochschule\u00a0Graub\u00fcnden</strong><br /> Pulverm\u00fchlestrasse 57<br /> 7000 Chur<br /> Schweiz</p><p>Telefon\u00a0<a class=\"81\" data-link-type=\"tel\" href=\"tel:+\" target=\"41\" title=\"286\u00a037\">+41 81 286\u00a037 59</a><br /> E-Mail <a data-link-type=\"email\" href=\"javascript:linkTo_UnCryptMailto('nbjmup+boof.gsbodpjtf\\/wfjuiAgihs\\/di');\">anne-francoise.veith@<i class=\"hidden\">clutter</i>fhgr.ch</a></p></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-list frame-layout-0\" id=\"c14146\"><header class=\"hyphenate \"><h3 class=\"header header3 header-default\">Fachkursleitung</h3></header><div class=\"ContentSize--Full Extension--Htwaddress Plugin--PersonList\"><div class=\"SliderWrapper\"><div class=\"Slider Slider--Person \"><div class=\"Slider__Slide\"><div class=\"Person--Scroller\"><div class=\"Person__Item\"><div class=\"Person__Image\"><a href=\"/personen/person/buehler-krebs-sandra/\"><img alt=\"\" class=\"lazy\" data-original=\"/fileadmin/_processed_/3/7/csm_Buehler-Sandra_547a2c4be8.jpg\" data-src=\"/fileadmin/_processed_/3/7/csm_Buehler-Sandra_547a2c4be8.jpg\" /></a></div><div class=\"Person__Text\"><div class=\"Person__Name\"><a href=\"/personen/person/buehler-krebs-sandra/\">\n                                        B\u00fchler Krebs Sandra\n                                    </a><div class=\"Person__Title\">\n                                                        dipl. Ing. Architektur und Stadtplanung\n                                                    </div></div><div class=\"Person__Phone\">\n                                        Telefon: <a href=\"tel:+41 81 286 37 07\">+41 81 286 37 07</a></div><div class=\"Person__Email\">\n                                    E-Mail: <a href=\"javascript:linkTo_UnCryptMailto('nbjmup+tboesb\\/cvfimfsAgihs\\/di');\">sandra.buehler@<i class=\"hidden\">clutter</i>fhgr.ch</a></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ContentElement ContentElement--SubPage  frame frame-default frame-type-list frame-layout-0\" id=\"c14222\"><header class=\"hyphenate \"><h3 class=\"header header3 header-default\">Administration</h3></header><div class=\"ContentSize--Full Extension--Htwaddress Plugin--PersonList\"><div class=\"SliderWrapper\"><div class=\"Slider Slider--Person \"><div class=\"Slider__Slide\"><div class=\"Person--Scroller\"><div class=\"Person__Item\"><div class=\"Person__Image\"><a href=\"/personen/person/veith-anne-francoise/\"><img alt=\"\" class=\"lazy\" data-original=\"/fileadmin/_processed_/d/a/csm_Veith-Anne-Francoise_06f0756f45.jpg\" data-src=\"/fileadmin/_processed_/d/a/csm_Veith-Anne-Francoise_06f0756f45.jpg\" /></a></div><div class=\"Person__Text\"><div class=\"Person__Name\"><a href=\"/personen/person/veith-anne-francoise/\">\n                                        Veith Anne-Fran\u00e7oise\n                                    </a></div><div class=\"Person__Phone\">\n                                        Telefon: <a href=\"tel:+41 81 286 37 59\">+41 81 286 37 59</a></div><div class=\"Person__Email\">\n                                    E-Mail: <a href=\"javascript:linkTo_UnCryptMailto('nbjmup+boof.gsbodpjtf\\/wfjuiAgihs\\/di');\">anne-francoise.veith@<i class=\"hidden\">clutter</i>fhgr.ch</a></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div>", "text": "    Weiterbildung auf einen Blick\n    Weiterbildung auf einen Blick\n\n\n          \u00abB\u00e4ume, H\u00e4user und \u00f6ffentliche R\u00e4ume\u00bb \u2013 Resiliente Siedlungsplanung\n\n\n          Was tragen landschaftliche Elemente zum Stadtverst\u00e4ndnis und zur Ortsidentit\u00e4t bei? Was bedeutet der Urban Forest in der qualitativen Stadtentwicklung nach innen? Welche Rolle spielen landschaftliche Elemente und B\u00e4ume im \u00f6ffentlichen Raum und wie beeinflussen sie die Wahrnehmung des urbanen Umfelds?\n\n\n          In vier Kurstagen werden die folgenden Themen behandelt und diskutiert:\n\n            * Stadtentwicklungsmodelle\n            * Integrale Planungsprozesse\n            * Gr\u00fcn- und Freiraumgestaltung in halbprivaten R\u00e4umen\n            * Atmosph\u00e4re der zuk\u00fcnftigen Orte gestalten\n\n              * Abschluss\n\n                Sie erhalten eine Teilnahmebest\u00e4tigung.\n\n              * Studienmodell\n\n                Der Fachkurs besteht aus einem eint\u00e4gigen Webinar sowie vier Kurstagen.\n\n              * Studiendauer\n\n                September 2022\n\n              * Studienort\n\n                FHGR, Z\u00fcrich / online / verschiedene Exkursionen\n\n              * Studienbeginn\n\n                15.09.2022\n\n              * Studiengeb\u00fchren\n\n                CHF 1500\n\n              * Studienleitung\n\n                B\u00fchler Krebs Sandra Mehr \u00fcber B\u00fchler Krebs Sandra\n\n              * Anmeldeschluss\n\n                16.08.2022\n    Zielgruppe\n    Zielgruppe\n\n\n          Die Weiterbildung richtet sich an alle, die eine nachhaltige Entwicklung mitgestalten wollen und Klimaver\u00e4nderungen anpacken m\u00f6chten. Die Vernetzung von verschiedenen Fachbereichen sowie innovative und partizipative Ans\u00e4tze stehen dabei im Vordergrund. Sie k\u00f6nnen Ihre Erfahrungen und Kenntnisse in das Programm einbringen.\n\n\n          Sie sind:\n\n            * Stadtplaner/in\n            * Architekt/in\n            * Landschaftsarchitekt/in\n            * Landschaftsplaner/in\n            * Bauingenieur/in\n            * \u00d6kologe/\u00d6kologin\n            * G\u00e4rtner/in\n            * Baumpfleger/in\n            * Absolvent/in einer waldbezogenen Berufsausbildung\n            * aus dem Bereich der Umweltwissenschaften\n            * F\u00f6rster/in\n            * Forstwart/in\n            * aus dem sozialen Bereich mit Affinit\u00e4t zu baum- und pflanzenbezogenen Themen und Fragestellungen\n\n          Sie haben in Ihrem beruflichen Umfeld zu tun mit:\n\n            * urbaner Landschaftsplanung und -gestaltung\n            * urbaner Landschaftsarchitektur\n            * urbanen Stadtw\u00e4ldern\n            * substrat- und standortbezogenen Fragestellungen\n            * B\u00e4umen, Pflanzen und Tieren\n            * stadt\u00f6kologischen Fragenstellungen\n            * umweltsoziologischen und umweltpolitischen Aufgaben\n            * Stadt- und Freiraumentwicklung\n            * Raum- und St\u00e4dtebau sowie -planung\n            * \u00abgr\u00fcner\u00bb Architektur\n            * nachhaltigkeitsbezogener, klimapolitischer Kommunikation\n    Studieninhalte\n    Studieninhalte\n\n\n          Lernziele\n\n\n          Sie verstehen die wichtigen Beziehungen zwischen Architektur, Landschaftsarchitektur und Raumplanung bzw. St\u00e4dtebau und entwickeln ein fach\u00fcbergreifendes Verst\u00e4ndnis f\u00fcr die vielf\u00e4ltigen Anforderungen an \u00f6ffentliche R\u00e4ume.\n          Sie k\u00f6nnen die r\u00e4umlichen, architektonischen und gestalterischen Qualit\u00e4ten von Landschaften zwischen bebauten Strukturen erkennen, deren Wirkung auf die Quartiere und die Quartierbev\u00f6lkerung beschreiben und diese in die anschliessenden Gestaltungsanforderungen einflechten.\n\n\n          Kompetenzen\n\n\n          Planen bedeutet, \u00fcber die Zukunft nachzudenken und Handlungen vorzubereiten. Es geht darum, neben der r\u00e4umlichen Idee, Vision und Haltung insbesondere die Bed\u00fcrfnisse der Gesellschaft und der Landschaft im Sinne des Allgemeinwohls abzuw\u00e4gen und unter Einhaltung der Vorschriften und Gesetze in Form eines Entwurfs r\u00e4umlich zu manifestieren. Der St\u00e4dtebau umfasst die r\u00e4umliche Ordnung, das Verh\u00e4ltnis zwischen Geb\u00e4uden, Freiraum und Landschaft, die Qualit\u00e4t der Gestaltung sowie die Entwicklung notwendiger unterschiedlicher Prozesse gleichermassen. Dies bedeutet, das Denken \u00fcber diese Zusammenh\u00e4nge und in allen anwendbaren Massst\u00e4ben sowie die Entwicklung von R\u00e4umen und Raumwirkungen, die zur Aneignung und Interaktion anregen, zu f\u00f6rdern. Durch die Verkn\u00fcpfung von Raum und Nutzenden entstehen Orte mit Identit\u00e4t und Atmosph\u00e4re, mit denen sich die Bev\u00f6lkerung identifizieren kann. Innerst\u00e4dtische B\u00e4ume und W\u00e4lder sind wesentlich f\u00fcr die Entwicklung von nachhaltig angenehmen \u00f6ffentlichen R\u00e4umen. Eine Ver\u00e4nderung im urbanen Raum bedeutet immer auch ein Abw\u00e4gen unterschiedlicher Interessen, Bed\u00fcrfnisse und Funktionen. Der Urban Forest ist ein wichtiges Element in diesem Abw\u00e4gungsprozess und wird als Teil der Stadt erfasst.\n\n\n      Webinar: Lebensqualit\u00e4t in der Stadt\n\n\n                Gesunde B\u00e4ume und gesunde Menschen stehen im Fokus der Einf\u00fchrung in den Fachkurs. Dabei stellt sich die Frage, welche Funktionen \u00f6ffentliches Gr\u00fcn im St\u00e4dtebau hat.\n\n\n      Tag 1: Stadtentwicklungsmodelle\n\n\n                Zu Beginn wird die historische Bedeutung von gestalteter Landschaft, z.B. Versailles, Champs-\u00c9lys\u00e9es, Linde auf einem Dorfplatz etc., erl\u00e4utert.\n\n\n                Daraus l\u00e4sst sich ableiten, wie der Urban Forest als Teil des Stadtbilds unter Ber\u00fccksichtigung des \u00abSch\u00f6nheitsaspekts\u00bb bei der Ortsbildplanung und der Anforderungen an die innere Verdichtung zu verstehen ist.\n\n\n                Form: Vortr\u00e4ge, Vertiefungsgespr\u00e4che, Gruppenarbeiten\n\n\n                Datum und Uhrzeit: Freitag, 16.09.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr\n\n\n                Durchf\u00fchrungsort: Z\u00fcrich oder online\n\n\n                Dozentin: Sandra B\u00fchler\n\n\n      Tag 2: Integrale Planungsprozesse\n\n\n                Nutzungsintensit\u00e4ten wirken sich gestalterisch unterschiedliche aus im \u00f6ffentlichen Raum. Diesbez\u00fcglich sollen zwei innerst\u00e4dtische Landschaftsr\u00e4ume und ihr st\u00e4dtebauliches Potenzial miteinander verglichen werden.\n\n\n                Form: Exkursion\n\n\n                Datum und Uhrzeit: Samstag, 17.09.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr\n\n\n                Durchf\u00fchrungsort: Zug oder online\n\n\n                Dozierende: Sandra B\u00fchler, Praxispartner\n\n\n      Tag 3: Gr\u00fcn- und Freiraumgestaltung in halbprivaten R\u00e4umen\n\n\n                Im Fokus steht der Einfluss der Gestaltung auf die Akzeptanz und Nutzung von R\u00e4umen. Das sogenannte \u00abplace making\u00bb soll in Bezug auf Gr\u00fcnr\u00e4ume in der Stadt an konkreten Beispielen untersucht werden.\n\n\n                Form: Exkursion\n\n\n                Datum und Uhrzeit: Freitag, 23.09.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr\n\n\n                Durchf\u00fchrungsort: Luzern oder online\n\n\n                Dozierende: Sandra B\u00fchler, Praxispartner\n\n\n      Tag 4: Atmosph\u00e4re der zuk\u00fcnftigen Orte gestalten\n\n\n                Wie arbeitet man eigentlich an st\u00e4dtebaulichen Wettbewerben? Im Vordergrund steht an diesem Tag die Freiraumplanung hinsichtlich der Einbettung des Urban Forest.\n\n\n                Form: praktische \u00dcbung\n\n\n                Datum und Uhrzeit: Samstag, 24.09.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr\n\n\n                Durchf\u00fchrungsort: Z\u00fcrich oder online\n\n\n                Dozentin: Sandra B\u00fchler\n\n    Organisatorisches\n    Organisatorisches\n\n\n      Zulassungsbedingungen\n\n\n                Der Fachkurs steht allen Interessierten offen.\n\n\n      Studiengeb\u00fchren\n\n\n                Die Studiengeb\u00fchren f\u00fcr den Fachkurs \u00abB\u00e4ume, H\u00e4user und \u00f6ffentliche R\u00e4ume\u00bb betragen CHF 1500.\n\n\n      Studienort\n\n\n                Die vier Kurstage finden an der FH Graub\u00fcnden in Z\u00fcrich oder online statt. Zudem besuchen Sie ein Webinar und nehmen an verschiedenen Exkursionen teil.\n\n\n      Studiendauer\n\n\n                Der Fachkurs startet am Donnerstag, 15.09.2022 und endet am Samstag, 24.09.2022.\n\n\n      Unterrichtstage und -zeiten\n\n\n                Der Fachkurs findet an folgenden Daten statt:\n\n                  * Webinar: Donnerstag, 15.09.2022\n                  * Tag 1: Freitag, 16.09.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr\n                  * Tag 2: Samstag, 17.09.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr\n                  * Tag 3: Freitag, 23.09.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr\n                  * Tag 4: Samstag, 24.09.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr\n\n      Unterrichtssprache\n\n\n                Die Unterrichtssprache ist Deutsch.\n\n\n      Weiterbildungsreglement\n\n\n                Das Studienreglement regelt die Zulassungsbedingungen, den Studienbetrieb im Allgemeinen, das Pr\u00fcfungsverfahren, die Promotion sowie den Erwerb des Diploms in der Fachhochschulweiterbildung an der FH Graub\u00fcnden.\n\n\n      Abschluss\n\n\n                Sie erhalten eine Teilnahmebest\u00e4tigung.\n\n    Anmeldung und Beratung\n    Anmeldung und Beratung\n\n\n          Anmeldung\n\n\n          Melden Sie sich bitte unter diesem Link an.\n          Anmeldefrist ist Dienstag, 16.08.2022.\n\n\n          Beratung\n\n\n          Sie haben inhaltliche oder administrative Fragen? Wir helfen Ihnen gerne weiter.\n\n\n          Fachhochschule Graub\u00fcnden\n          Pulverm\u00fchlestrasse 57\n          7000 Chur\n          Schweiz\n\n\n          Telefon +41 81 286 37 59\n          E-Mail anne-francoise.veith@clutterfhgr.ch\n\n\n    Fachkursleitung\n\n                    B\u00fchler Krebs Sandra\n                      dipl. Ing. Architektur und Stadtplanung\n                    Telefon: +41 81 286 37 07\n                    E-Mail: sandra.buehler@clutterfhgr.ch\n\n    Administration\n\n                    Veith Anne-Fran\u00e7oise\n                    Telefon: +41 81 286 37 59\n                    E-Mail: anne-francoise.veith@clutterfhgr.ch", "page_segments": {"certificates": [{"surface_form": "Abschluss\n\n                Sie erhalten eine Teilnahmebest\u00e4tigung.", "content_type": "List", "start": 766, "end": 832}, {"surface_form": "Sie erhalten eine Teilnahmebest\u00e4tigung.", "content_type": "Text", "start": 8506, "end": 8545}], "target_groups": [{"surface_form": "Die Weiterbildung richtet sich an alle, die eine nachhaltige Entwicklung mitgestalten wollen und Klimaver\u00e4nderungen anpacken m\u00f6chten. Die Vernetzung von verschiedenen Fachbereichen sowie innovative und partizipative Ans\u00e4tze stehen dabei im Vordergrund. Sie k\u00f6nnen Ihre Erfahrungen und Kenntnisse in das Programm einbringen.\n\n\n          Sie sind:\n\n            * Stadtplaner/in\n            * Architekt/in\n            * Landschaftsarchitekt/in\n            * Landschaftsplaner/in\n            * Bauingenieur/in\n            * \u00d6kologe/\u00d6kologin\n            * G\u00e4rtner/in\n            * Baumpfleger/in\n            * Absolvent/in einer waldbezogenen Berufsausbildung\n            * aus dem Bereich der Umweltwissenschaften\n            * F\u00f6rster/in\n            * Forstwart/in\n            * aus dem sozialen Bereich mit Affinit\u00e4t zu baum- und pflanzenbezogenen Themen und Fragestellungen\n\n          Sie haben in Ihrem beruflichen Umfeld zu tun mit:\n\n            * urbaner Landschaftsplanung und -gestaltung\n            * urbaner Landschaftsarchitektur\n            * urbanen Stadtw\u00e4ldern\n            * substrat- und standortbezogenen Fragestellungen\n            * B\u00e4umen, Pflanzen und Tieren\n            * stadt\u00f6kologischen Fragenstellungen\n            * umweltsoziologischen und umweltpolitischen Aufgaben\n            * Stadt- und Freiraumentwicklung\n            * Raum- und St\u00e4dtebau sowie -planung\n            * \u00abgr\u00fcner\u00bb Architektur\n            * nachhaltigkeitsbezogener, klimapolitischer Kommunikation", "content_type": "Mix", "start": 1428, "end": 2918}], "course_contents": [{"surface_form": "Webinar: Lebensqualit\u00e4t in der Stadt\n\n\n                Gesunde B\u00e4ume und gesunde Menschen stehen im Fokus der Einf\u00fchrung in den Fachkurs. Dabei stellt sich die Frage, welche Funktionen \u00f6ffentliches Gr\u00fcn im St\u00e4dtebau hat.\n\n\n      Tag 1: Stadtentwicklungsmodelle\n\n\n                Zu Beginn wird die historische Bedeutung von gestalteter Landschaft, z.B. Versailles, Champs-\u00c9lys\u00e9es, Linde auf einem Dorfplatz etc., erl\u00e4utert.\n\n\n                Daraus l\u00e4sst sich ableiten, wie der Urban Forest als Teil des Stadtbilds unter Ber\u00fccksichtigung des \u00abSch\u00f6nheitsaspekts\u00bb bei der Ortsbildplanung und der Anforderungen an die innere Verdichtung zu verstehen ist.\n\n\n                Form: Vortr\u00e4ge, Vertiefungsgespr\u00e4che, Gruppenarbeiten\n\n\n                Datum und Uhrzeit: Freitag, 16.09.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr\n\n\n                Durchf\u00fchrungsort: Z\u00fcrich oder online\n\n\n                Dozentin: Sandra B\u00fchler\n\n\n      Tag 2: Integrale Planungsprozesse\n\n\n                Nutzungsintensit\u00e4ten wirken sich gestalterisch unterschiedliche aus im \u00f6ffentlichen Raum. Diesbez\u00fcglich sollen zwei innerst\u00e4dtische Landschaftsr\u00e4ume und ihr st\u00e4dtebauliches Potenzial miteinander verglichen werden.\n\n\n                Form: Exkursion\n\n\n                Datum und Uhrzeit: Samstag, 17.09.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr\n\n\n                Durchf\u00fchrungsort: Zug oder online\n\n\n                Dozierende: Sandra B\u00fchler, Praxispartner\n\n\n      Tag 3: Gr\u00fcn- und Freiraumgestaltung in halbprivaten R\u00e4umen\n\n\n                Im Fokus steht der Einfluss der Gestaltung auf die Akzeptanz und Nutzung von R\u00e4umen. Das sogenannte \u00abplace making\u00bb soll in Bezug auf Gr\u00fcnr\u00e4ume in der Stadt an konkreten Beispielen untersucht werden.\n\n\n                Form: Exkursion\n\n\n                Datum und Uhrzeit: Freitag, 23.09.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr\n\n\n                Durchf\u00fchrungsort: Luzern oder online\n\n\n                Dozierende: Sandra B\u00fchler, Praxispartner\n\n\n      Tag 4: Atmosph\u00e4re der zuk\u00fcnftigen Orte gestalten\n\n\n                Wie arbeitet man eigentlich an st\u00e4dtebaulichen Wettbewerben? Im Vordergrund steht an diesem Tag die Freiraumplanung hinsichtlich der Einbettung des Urban Forest.\n\n\n                Form: praktische \u00dcbung\n\n\n                Datum und Uhrzeit: Samstag, 24.09.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr\n\n\n                Durchf\u00fchrungsort: Z\u00fcrich oder online\n\n\n                Dozentin: Sandra B\u00fchler", "content_type": "Mix", "start": 4775, "end": 7125}], "learning_objectives": [{"surface_form": "Sie verstehen die wichtigen Beziehungen zwischen Architektur, Landschaftsarchitektur und Raumplanung bzw. St\u00e4dtebau und entwickeln ein fach\u00fcbergreifendes Verst\u00e4ndnis f\u00fcr die vielf\u00e4ltigen Anforderungen an \u00f6ffentliche R\u00e4ume.\n          Sie k\u00f6nnen die r\u00e4umlichen, architektonischen und gestalterischen Qualit\u00e4ten von Landschaften zwischen bebauten Strukturen erkennen, deren Wirkung auf die Quartiere und die Quartierbev\u00f6lkerung beschreiben und diese in die anschliessenden Gestaltungsanforderungen einflechten.", "content_type": "Text", "start": 2991, "end": 3498}], "prerequisites": [{"surface_form": "Der Fachkurs steht allen Interessierten offen.", "content_type": "Text", "start": 7219, "end": 7265}]}, "entities": {}}