{"html": "<main class=\"s-main--hero-added\"><section class=\"c-breadcrumbs ng-isolate-scope\"><div class=\"container-fluid&#xA;          o-grid-container&#xA;          o-grid-container--width-limit&#xA;          o-grid-container--offset\"><div class=\"row\"><div class=\"col\"><ul class=\"c-breadcrumbs__list\" ng-transclude=\"\"><li class=\"c-breadcrumbs__list__item ng-scope ng-isolate-scope\" link=\"/de/index.html\" title=\"Startseite\"><a class=\"c-breadcrumbs__list__link ng-scope\" href=\"/de/index.html\" ng-attr-target=\"{{target}}\" ng-attr-title=\"{{title}}\" ng-href=\"/de/index.html\" ng-if=\"!active\" ng-transclude=\"\" title=\"Startseite\">\n\n                        Startseite\n\n                </a></li><li class=\"c-breadcrumbs__list__item c-breadcrumbs__list__item-button\"><span class=\"c-breadcrumbs__more-btn\">More</span></li><li class=\"c-breadcrumbs__list__item ng-scope ng-isolate-scope\" link=\"/de/produkte-dienstleistungen.html\" style=\"display: none;\" title=\"Produkte &amp; Dienstleistungen\"><a class=\"c-breadcrumbs__list__link ng-scope\" href=\"/de/produkte-dienstleistungen.html\" ng-attr-target=\"{{target}}\" ng-attr-title=\"{{title}}\" ng-href=\"/de/produkte-dienstleistungen.html\" ng-if=\"!active\" ng-transclude=\"\" title=\"Produkte &amp; Dienstleistungen\">\n\n                        Produkte &amp; Dienstleistungen\n\n                </a></li><li class=\"c-breadcrumbs__list__item ng-scope ng-isolate-scope\" link=\"/de/produkte-dienstleistungen/bildungsangebote.html\" style=\"display: none;\" title=\"Bildungsangebote\"><a class=\"c-breadcrumbs__list__link ng-scope\" href=\"/de/produkte-dienstleistungen/bildungsangebote.html\" ng-attr-target=\"{{target}}\" ng-attr-title=\"{{title}}\" ng-href=\"/de/produkte-dienstleistungen/bildungsangebote.html\" ng-if=\"!active\" ng-transclude=\"\" title=\"Bildungsangebote\">\n\n                        Bildungsangebote\n\n                </a></li><li class=\"c-breadcrumbs__list__item ng-scope ng-isolate-scope\" link=\"/de/produkte-dienstleistungen/bildungsangebote/kurse-und-bildungsveranstaltungen.html\" style=\"display: none;\" title=\"Kurse und Bildungsveranstaltungen\"><a class=\"c-breadcrumbs__list__link ng-scope\" href=\"/de/produkte-dienstleistungen/bildungsangebote/kurse-und-bildungsveranstaltungen.html\" ng-attr-target=\"{{target}}\" ng-attr-title=\"{{title}}\" ng-href=\"/de/produkte-dienstleistungen/bildungsangebote/kurse-und-bildungsveranstaltungen.html\" ng-if=\"!active\" ng-transclude=\"\" title=\"Kurse und Bildungsveranstaltungen\">\n\n                        Kurse und Bildungsveranstaltungen\n\n                </a></li><li active=\"true\" class=\"c-breadcrumbs__list__item ng-scope ng-isolate-scope\" link=\"/de/produkte-dienstleistungen/bildungsangebote/kurse-und-bildungsveranstaltungen/kurse.html\" title=\"Kurse\"><span class=\"ng-scope c-breadcrumbs__list__link--active\" ng-class=\"{'c-breadcrumbs__list__link--active': active}\" ng-if=\"active\" ng-transclude=\"\">\n\n\n                                Swissmem Lean Erfahrungsaustausch\n\n\n                </span></li></ul></div></div></div></section><div class=\"container-fluid&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;o-grid-container&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;o-grid-container--width-limit&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;o-grid-container--offset\"><div class=\"d-flex flex-column\" data-sticky-container=\"\"><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"Course\",\"name\":\"Swissmem Lean Erfahrungsaustausch\",\"about\":\"Praxisbesuche\",\"duration\":\"PT4\",\"eventStatus\":\"https:\\/\\/schema.org\\/EventScheduled\",\"url\":\"\",\"description\":\"Zweimal im Jahr werden Lean-Interessierte im Rahmen eines praxisorientierten Anlasses der Swissmem Academy und der Leancom GmbH zu aktuellen Lean Management-Themen geschult und sensibilisiert.\\u00a0\\n\\nBei einem aktiven Austausch, Fachvortr\\u00e4gen sowie Aktivit\\u00e4ten in der Produktion vor Ort lernen die Teilnehmenden die Vorgehensweise, Methodik und Handlungsfelder des an diesem Tag im Fokus stehenden Lean Management-Themas kennen. Zus\\u00e4tzlich k\\u00f6nnen sich die Teilnehmenden mit den Experten \\u00fcber ihre Erfah...\",\"startDate\":\"2020-12-31T08:00\",\"endDate\":\"2020-12-31T16:30\",\"audience\":{\"@type\":\"Audience\",\"audienceType\":\"professionals\",\"description\":\"Fach- und F\\u00fchrungskr\\u00e4fte von produzierenden oder vertreibenden Unternehmen.\",\"geographicArea\":{\"@type\":\"Country\",\"name\":\"Switzerland\",\"identifier\":\"CH\"}},\"provider\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"SMAC - Seminare\"}}</script><div class=\"order-1 order-lg-0\"><div class=\"order-1 order-lg-0\"><smem-sidebar class=\"ng-isolate-scope\" close-on-scroll=\"false\"><section class=\"o-section c-sidebar ng-isolate-scope\" init-when=\"initSticky\" options=\"{marginTop: 130, stickyFor: 991}\" smem-sticky=\"\"><div class=\"o-sticky o-sticky--id-45\" data-is-sticky=\"false\" ng-transclude=\"\"><div class=\"c-sidebar__wrapper ng-scope\" ng-class=\"{'c-sidebar__wrapper--closed': !sidebarVM.isSidebarOpen}\"><a class=\"c-sidebar__toggle\" href=\"\" ng-click=\"sidebarVM.toggleSidebar()\" ng-show=\"sidebarVM.isAnySubpanelCollapsed &amp;&amp; initSticky\" /><div class=\"c-sidebar__main\" ng-transclude=\"mainSlot\"><smem-sidebar-main class=\"ng-scope\"><span class=\"c-sidebar__heading\">Swissmem Lean Erfahrungsaustausch</span><ul class=\"c-sidebar__list\"><li class=\"c-sidebar__list__item\"><strong>100.00 CHF</strong>\n\t\t\t\tPreis Nichtmitglieder\n\t\t\t</li><li class=\"c-sidebar__list__item\"><strong>100.00 CHF</strong>\n\t\t\tPreis Swissmem Mitglieder\n\t\t</li><li class=\"c-sidebar__list__item\"><strong>Dauer</strong>\n\t\t\t\t\t4 Stunden\n\t\t\t\t</li></ul><a class=\"o-btn o-btn--primary c-sidebar__button\" href=\"#course-instances\">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\tDaten w\u00e4hlen\n\n\t\t\t\t\t</a></smem-sidebar-main></div><div ng-transclude=\"\"><nav class=\"c-sidebar__nav ng-scope\"><ul class=\"c-sidebar__nav__list\" ng-transclude=\"\"><li class=\"c-sidebar__nav__list__item ng-scope ng-isolate-scope\" icon=\"share\" subpanel-classes=\"c-sidebar__nav__subpanel--width-auto-lg c-sidebar__nav__subpanel--align-bottom-lg\"><a class=\"c-sidebar__nav__list__item__link\" href=\"\" ng-click=\"toggle($event)\"><i class=\"c-sidebar__nav__list__item__icon o-icon-share\" ng-if=\"icon\" /><span ng-transclude=\"\">\n\n\n\t\t\t\tTeilen\n\n\n\t</span></a><div class=\"c-sidebar__nav__subpanel c-sidebar__nav__subpanel--width-auto-lg c-sidebar__nav__subpanel--align-bottom-lg\" ng-transclude=\"itemContentSlot\" style=\"height: 0px;\"><div class=\"ng-scope\"><div class=\"shariff\" data-lang=\"de\" data-mail-url=\"mailto:\" data-services=\"[&quot;twitter&quot;,&quot;linkedin&quot;,&quot;facebook&quot;,&quot;mail&quot;,&quot;whatsapp&quot;]\" data-title=\"\" data-url=\"https://www.swissmem.ch/de/produkte-dienstleistungen/bildungsangebote/kurse-und-bildungsveranstaltungen/kurse.html\"><ul class=\"theme-color orientation-horizontal button-style-standard shariff-col-5\"><li class=\"shariff-button twitter\"><a aria-label=\"Bei Twitter teilen\" data-rel=\"popup\" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=&amp;url=https%3A%2F%2Fwww.swissmem.ch%2Fde%2Fprodukte-dienstleistungen%2Fbildungsangebote%2Fkurse-und-bildungsveranstaltungen%2Fkurse.html\" rel=\"nofollow\" role=\"button\" title=\"Bei Twitter teilen\"><span class=\"fab fa-twitter\" /><span class=\"share_text\">tweet</span></a></li><li class=\"shariff-button linkedin\"><a aria-label=\"Bei LinkedIn teilen\" data-rel=\"popup\" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?mini=true&amp;summary=&amp;title=&amp;url=https%3A%2F%2Fwww.swissmem.ch%2Fde%2Fprodukte-dienstleistungen%2Fbildungsangebote%2Fkurse-und-bildungsveranstaltungen%2Fkurse.html\" rel=\"nofollow\" role=\"button\" title=\"Bei LinkedIn teilen\"><span class=\"fab fa-linkedin-in\" /><span class=\"share_text\">mitteilen</span></a></li><li class=\"shariff-button facebook\"><a aria-label=\"Bei Facebook teilen\" data-rel=\"popup\" href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.swissmem.ch%2Fde%2Fprodukte-dienstleistungen%2Fbildungsangebote%2Fkurse-und-bildungsveranstaltungen%2Fkurse.html\" rel=\"nofollow\" role=\"button\" title=\"Bei Facebook teilen\"><span class=\"fab fa-facebook-f\" /><span class=\"share_text\">teilen</span></a></li><li class=\"shariff-button mail\"><a aria-label=\"Per E-Mail versenden\" href=\"mailto:?subject=&amp;body=https%3A%2F%2Fwww.swissmem.ch%2Fde%2Fprodukte-dienstleistungen%2Fbildungsangebote%2Fkurse-und-bildungsveranstaltungen%2Fkurse.html\" rel=\"nofollow\" role=\"button\" title=\"Per E-Mail versenden\"><span class=\"fas fa-envelope\" /><span class=\"share_text\">mail</span></a></li><li class=\"shariff-button whatsapp\"><a aria-label=\"Bei Whatsapp teilen\" href=\"whatsapp://send?text=%20https%3A%2F%2Fwww.swissmem.ch%2Fde%2Fprodukte-dienstleistungen%2Fbildungsangebote%2Fkurse-und-bildungsveranstaltungen%2Fkurse.html\" rel=\"nofollow\" role=\"button\" title=\"Bei Whatsapp teilen\"><span class=\"fab fa-whatsapp\" /><span class=\"share_text\">teilen</span></a></li></ul></div></div></div></li></ul></nav></div></div></div></section></smem-sidebar></div></div><div class=\"flex-shrink-0 order-2\"><article class=\"c-course\"><div class=\"row o-section c-course__desc\"><div class=\"col-12 col-lg-9\"><div class=\"o-section\" id=\"course-description\"><h2 class=\"o-heading c-course__desc__title\">\n\t\t\t\tKurs-Beschreibung\n\t\t\t</h2><p /><p>Zweimal im Jahr werden Lean-Interessierte im Rahmen eines praxisorientierten Anlasses der Swissmem Academy und der Leancom GmbH zu aktuellen Lean Management-Themen geschult und sensibilisiert. <br /><br />\nBei einem aktiven Austausch, Fachvortr\u00e4gen sowie Aktivit\u00e4ten in der Produktion vor Ort lernen die Teilnehmenden die Vorgehensweise, Methodik und Handlungsfelder des an diesem Tag im Fokus stehenden Lean Management-Themas kennen. Zus\u00e4tzlich k\u00f6nnen sich die Teilnehmenden mit den Experten \u00fcber ihre Erfahrungen austauschen. Um den Tag m\u00f6glichst Lehrreich zu gestalten, wird bewusst auf eine Frontalveranstaltung verzichtet.</p><p /><div class=\"o-section c-course__locations\"><a id=\"course-instances\" /><h3 class=\"o-heading c-course__desc__title o-heading--2\">\n\t\tOrte &amp; Daten\n\t</h3><div class=\"o-teaser-small o-teaser-small--wrap o-teaser-small--no-wrap-lg\"><div class=\"o-teaser-small__column o-teaser-small__column--title\"><span class=\"o-teaser-small__title o-teaser-small__title--has-icon\"><span class=\"o-teaser-small__title__icon o-icon-pin\" />Ausgew\u00e4hlte Firma gem. Programm\n        </span></div><div class=\"o-teaser-small__column o-teaser-small__column--date\"><div class=\"o-teaser-small__date-group\"><span class=\"o-teaser-small__date\"><span>31.12.</span><span>2020</span></span><span class=\"o-teaser-small__date-range__date__divider\">\u2013</span><span class=\"o-teaser-small__date\"><span>31.12.</span><span>2020</span></span></div></div><div class=\"o-teaser-small__column o-teaser-small__column--actions\"><a class=\"o-teaser-small__button o-btn o-btn--primary\" href=\"/de/produkte-dienstleistungen/bildungsangebote/kurse-und-bildungsveranstaltungen/kurse/detail/shopfloor-management-die-plattform-zur-taeglichen-mitwirkung-im-bereich-industrie-617997.html\">\n                    Ausw\u00e4hlen\n                </a></div></div></div><h3>\n\t\t\t\t\tZielgruppe\n\t\t\t\t</h3><p>\n\t\t\t\t\tFach- und F\u00fchrungskr\u00e4fte von produzierenden oder vertreibenden Unternehmen.\n\t\t\t\t</p><h3>\n\t\t\t\t\tInhalte\n\t\t\t\t</h3><p>\n\t\t\t\t\tF\u00fcr das detaillierte Programm w\u00e4hlen Sie bitte das entsprechende Datum aus. Steht kein Datum zur Verf\u00fcgung, sind wir aktuell in der Planung der n\u00e4chsten Durchf\u00fchrung und freuen uns, wenn Sie zu einem sp\u00e4teren Zeitpunkt wieder reinschauen.\n\t\t\t\t</p><smem-expandables button-labels=\"{'on': 'Weniger', 'off': 'Mehr'}\" class=\"ng-isolate-scope\"><div class=\"c-expandables\"><span class=\"c-expandables__marker\" /><div class=\"c-expandables__main c-expandables__main--collapsible\" ng-transclude=\"\" style=\"height: 0px;\"><p button-labels=\"{'on': 'Weniger', 'off': 'Mehr'}\" class=\"ng-scope\" /><h3 class=\"ng-scope\">\n\t\t\t\t\t\tKosten\n\t\t\t\t\t</h3><p class=\"ng-scope\">\n\n\t\t\t\t\t\t\tPreis Nichtmitglieder\n\t\t\t\t\t\t\t<strong>100.00 CHF</strong><br />\n\n\n\n\t\t\t\t\t\t\tPreis Swissmem Mitglieder\n\t\t\t\t\t\t\t<strong>100.00 CHF</strong></p><h3 class=\"ng-scope\">\n\t\t\t\t\t\tZus\u00e4tzliche Kosten\n\t\t\t\t\t</h3><p class=\"ng-scope\">\n\t\t\t\t\t\tzzgl. MwSt.\n\t\t\t\t\t</p></div><p><a class=\"c-button-circle-labeled c-expandables__button\" href=\"\" ng-click=\"expVM.toogle()\"><span class=\"o-btn o-btn--primary o-btn--circle c-button-circle-labeled__icon o-btn--icon-plus\" ng-class=\"{'o-btn--icon-plus': expVM.isCollapsed, 'o-btn--icon-minus': !expVM.isCollapsed}\" /><span class=\"c-button-circle-labeled__label ng-binding\" ng-bind=\"expVM.buttonLabel\">Mehr</span></a></p></div></smem-expandables></div></div></div></article></div></div><section class=\"o-section c-course-extras\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-10\"><h2 class=\"o-heading c-course-extras__related__title\">Weitere Kurse</h2></div></div><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-6 d-flex inview-interval-item\"><a class=\"o-teaser-small o-teaser-small--simple-cols\" href=\"/de/produkte-dienstleistungen/bildungsangebote/kurse-und-bildungsveranstaltungen/kurse/detail/lean-management-erfolgreich-starten.html\"><span class=\"o-teaser-small__column o-teaser-small__column--title\"><span class=\"o-teaser-small__title\"><strong>Lean Management erfolgreich starten </strong><br /></span></span><span class=\"o-teaser-small__column o-teaser-small__column--image\"><picture><source media=\"(min-width: 1200px)\" srcset=\"/fileadmin/_processed_/1/0/csm_Lean_Seminare_529864_2d5454769d.jpg 1x, /fileadmin/_processed_/1/0/csm_Lean_Seminare_529864_1f82777099.jpg 2x\" /><source media=\"(min-width: 992px)\" srcset=\"/fileadmin/_processed_/1/0/csm_Lean_Seminare_529864_2d5454769d.jpg&#xA;                                        1x, /fileadmin/_processed_/1/0/csm_Lean_Seminare_529864_1f82777099.jpg 2x\" /><source media=\"(min-width: 768px)\" srcset=\"/fileadmin/_processed_/1/0/csm_Lean_Seminare_529864_1cdc48df60.jpg 1x, /fileadmin/_processed_/1/0/csm_Lean_Seminare_529864_de4145080a.jpg 2x\" /><source media=\"(max-width: 767px)\" srcset=\"/fileadmin/_processed_/1/0/csm_Lean_Seminare_529864_5421d28bfb.jpg 1x, /fileadmin/_processed_/1/0/csm_Lean_Seminare_529864_2ca992f86e.jpg 2x\" /><img class=\"o-teaser-small__image ng-isolate-scope\" smem-object-fit-polyfill=\"\" src=\"/fileadmin/_processed_/1/0/csm_Lean_Seminare_529864_2d5454769d.jpg\" /></picture></span></a></div><div class=\"col-12 col-lg-6 d-flex inview-interval-item\"><a class=\"o-teaser-small o-teaser-small--simple-cols\" href=\"/de/produkte-dienstleistungen/bildungsangebote/kurse-und-bildungsveranstaltungen/kurse/detail/shopfloor-management-lean-fuehren.html\"><span class=\"o-teaser-small__column o-teaser-small__column--title\"><span class=\"o-teaser-small__title\"><strong>Shopfloor Management - Lean f\u00fchren </strong><br /></span></span><span class=\"o-teaser-small__column o-teaser-small__column--image\"><picture><source media=\"(min-width: 1200px)\" srcset=\"/fileadmin/_processed_/2/e/csm_Gruppe_an_Flipchart_129345_e162e63e1b.jpg 1x, /fileadmin/_processed_/2/e/csm_Gruppe_an_Flipchart_129345_ef5ef00938.jpg 2x\" /><source media=\"(min-width: 992px)\" srcset=\"/fileadmin/_processed_/2/e/csm_Gruppe_an_Flipchart_129345_e162e63e1b.jpg&#xA;                                        1x, /fileadmin/_processed_/2/e/csm_Gruppe_an_Flipchart_129345_ef5ef00938.jpg 2x\" /><source media=\"(min-width: 768px)\" srcset=\"/fileadmin/_processed_/2/e/csm_Gruppe_an_Flipchart_129345_04c992c01a.jpg 1x, /fileadmin/_processed_/2/e/csm_Gruppe_an_Flipchart_129345_98d2c0af6d.jpg 2x\" /><source media=\"(max-width: 767px)\" srcset=\"/fileadmin/_processed_/2/e/csm_Gruppe_an_Flipchart_129345_4a0aba6366.jpg 1x, /fileadmin/_processed_/2/e/csm_Gruppe_an_Flipchart_129345_535754cf9b.jpg 2x\" /><img class=\"o-teaser-small__image ng-isolate-scope\" smem-object-fit-polyfill=\"\" src=\"/fileadmin/_processed_/2/e/csm_Gruppe_an_Flipchart_129345_e162e63e1b.jpg\" /></picture></span></a></div><div class=\"col-12 col-lg-6 d-flex inview-interval-item\"><a class=\"o-teaser-small o-teaser-small--simple-cols\" href=\"/de/produkte-dienstleistungen/bildungsangebote/kurse-und-bildungsveranstaltungen/kurse/detail/erfolgreich-produzieren-aktuelle-herausforderungen-meistern.html\"><span class=\"o-teaser-small__column o-teaser-small__column--title\"><span class=\"o-teaser-small__title\"><strong>Erfolgreich produzieren - Aktuelle Herausforderungen meistern </strong><br /></span></span><span class=\"o-teaser-small__column o-teaser-small__column--image\"><picture><source media=\"(min-width: 1200px)\" srcset=\"/fileadmin/_processed_/e/7/csm_Industrie4_588257_03dc5ebebd.jpg 1x, /fileadmin/_processed_/e/7/csm_Industrie4_588257_baa78fb7d2.jpg 2x\" /><source media=\"(min-width: 992px)\" srcset=\"/fileadmin/_processed_/e/7/csm_Industrie4_588257_03dc5ebebd.jpg&#xA;                                        1x, /fileadmin/_processed_/e/7/csm_Industrie4_588257_baa78fb7d2.jpg 2x\" /><source media=\"(min-width: 768px)\" srcset=\"/fileadmin/_processed_/e/7/csm_Industrie4_588257_bfef3cce3f.jpg 1x, /fileadmin/_processed_/e/7/csm_Industrie4_588257_4a4153097a.jpg 2x\" /><source media=\"(max-width: 767px)\" srcset=\"/fileadmin/_processed_/e/7/csm_Industrie4_588257_4211765203.jpg 1x, /fileadmin/_processed_/e/7/csm_Industrie4_588257_d5befa9202.jpg 2x\" /><img class=\"o-teaser-small__image ng-isolate-scope\" smem-object-fit-polyfill=\"\" src=\"/fileadmin/_processed_/e/7/csm_Industrie4_588257_03dc5ebebd.jpg\" /></picture></span></a></div><div class=\"col-12 col-lg-6 d-flex inview-interval-item\"><a class=\"o-teaser-small o-teaser-small--simple-cols\" href=\"/de/produkte-dienstleistungen/bildungsangebote/kurse-und-bildungsveranstaltungen/kurse/detail/lean-manager-in-swissmem-632705.html\"><span class=\"o-teaser-small__column o-teaser-small__column--title\"><span class=\"o-teaser-small__title\"><strong>Lean Manager/in Swissmem </strong><br />\n\n                                    16.08.2021 - 17.11.2021<br />\n\n\n                                    Von der Theorie zur Praxis in der Produktion\n\n                            </span></span><span class=\"o-teaser-small__column o-teaser-small__column--image\"><picture><source media=\"(min-width: 1200px)\" srcset=\"/fileadmin/_processed_/3/0/csm_Lean_Manager_183168_188974_c379160564.jpg 1x, /fileadmin/_processed_/3/0/csm_Lean_Manager_183168_188974_456cb32202.jpg 2x\" /><source media=\"(min-width: 992px)\" srcset=\"/fileadmin/_processed_/3/0/csm_Lean_Manager_183168_188974_c379160564.jpg&#xA;                                        1x, /fileadmin/_processed_/3/0/csm_Lean_Manager_183168_188974_456cb32202.jpg 2x\" /><source media=\"(min-width: 768px)\" srcset=\"/fileadmin/_processed_/3/0/csm_Lean_Manager_183168_188974_7a2af38372.jpg 1x, /fileadmin/_processed_/3/0/csm_Lean_Manager_183168_188974_e96f39ef81.jpg 2x\" /><source media=\"(max-width: 767px)\" srcset=\"/fileadmin/_processed_/3/0/csm_Lean_Manager_183168_188974_c182a6e766.jpg 1x, /fileadmin/_processed_/3/0/csm_Lean_Manager_183168_188974_3ac4acef7d.jpg 2x\" /><img class=\"o-teaser-small__image ng-isolate-scope\" smem-object-fit-polyfill=\"\" src=\"/fileadmin/_processed_/3/0/csm_Lean_Manager_183168_188974_c379160564.jpg\" /></picture></span></a></div><div class=\"col-12 col-lg-6 d-flex inview-interval-item\"><a class=\"o-teaser-small o-teaser-small--simple-cols\" href=\"/de/produkte-dienstleistungen/bildungsangebote/kurse-und-bildungsveranstaltungen/kurse/detail/lean-manager-in-swissmem-632238.html\"><span class=\"o-teaser-small__column o-teaser-small__column--title\"><span class=\"o-teaser-small__title\"><strong>Lean Manager/in Swissmem </strong><br />\n\n                                    08.03.2021 - 28.06.2021<br />\n\n\n                                    Von der Theorie zur Praxis in der Produktion\n\n                            </span></span><span class=\"o-teaser-small__column o-teaser-small__column--image\"><picture><source media=\"(min-width: 1200px)\" srcset=\"/fileadmin/_processed_/3/0/csm_Lean_Manager_183168_188974_c379160564.jpg 1x, /fileadmin/_processed_/3/0/csm_Lean_Manager_183168_188974_456cb32202.jpg 2x\" /><source media=\"(min-width: 992px)\" srcset=\"/fileadmin/_processed_/3/0/csm_Lean_Manager_183168_188974_c379160564.jpg&#xA;                                        1x, /fileadmin/_processed_/3/0/csm_Lean_Manager_183168_188974_456cb32202.jpg 2x\" /><source media=\"(min-width: 768px)\" srcset=\"/fileadmin/_processed_/3/0/csm_Lean_Manager_183168_188974_7a2af38372.jpg 1x, /fileadmin/_processed_/3/0/csm_Lean_Manager_183168_188974_e96f39ef81.jpg 2x\" /><source media=\"(max-width: 767px)\" srcset=\"/fileadmin/_processed_/3/0/csm_Lean_Manager_183168_188974_c182a6e766.jpg 1x, /fileadmin/_processed_/3/0/csm_Lean_Manager_183168_188974_3ac4acef7d.jpg 2x\" /><img class=\"o-teaser-small__image ng-isolate-scope\" smem-object-fit-polyfill=\"\" src=\"/fileadmin/_processed_/3/0/csm_Lean_Manager_183168_188974_c379160564.jpg\" /></picture></span></a></div><div class=\"col-12 col-lg-6 d-flex inview-interval-item\"><a class=\"o-teaser-small o-teaser-small--simple-cols\" href=\"/de/produkte-dienstleistungen/bildungsangebote/kurse-und-bildungsveranstaltungen/kurse/detail/lean-six-sigma-dmaic-green-belt.html\"><span class=\"o-teaser-small__column o-teaser-small__column--title\"><span class=\"o-teaser-small__title\"><strong>Lean Six Sigma DMAIC Green Belt </strong><br /></span></span><span class=\"o-teaser-small__column o-teaser-small__column--image\"><picture><source media=\"(min-width: 1200px)\" srcset=\"/fileadmin/_processed_/4/e/csm_Pinnwand_Shopfloor_646841_192c038981.jpg 1x, /fileadmin/_processed_/4/e/csm_Pinnwand_Shopfloor_646841_56533642c2.jpg 2x\" /><source media=\"(min-width: 992px)\" srcset=\"/fileadmin/_processed_/4/e/csm_Pinnwand_Shopfloor_646841_192c038981.jpg&#xA;                                        1x, /fileadmin/_processed_/4/e/csm_Pinnwand_Shopfloor_646841_56533642c2.jpg 2x\" /><source media=\"(min-width: 768px)\" srcset=\"/fileadmin/_processed_/4/e/csm_Pinnwand_Shopfloor_646841_9414d932c1.jpg 1x, /fileadmin/_processed_/4/e/csm_Pinnwand_Shopfloor_646841_eaf19b0c1e.jpg 2x\" /><source media=\"(max-width: 767px)\" srcset=\"/fileadmin/_processed_/4/e/csm_Pinnwand_Shopfloor_646841_6e4f602527.jpg 1x, /fileadmin/_processed_/4/e/csm_Pinnwand_Shopfloor_646841_54bab85da5.jpg 2x\" /><img class=\"o-teaser-small__image ng-isolate-scope\" smem-object-fit-polyfill=\"\" src=\"/fileadmin/_processed_/4/e/csm_Pinnwand_Shopfloor_646841_192c038981.jpg\" /></picture></span></a></div><div class=\"col-12 d-flex justify-content-center\"><a class=\"o-btn o-btn--primary c-courses-cards__button\" href=\"/de/produkte-dienstleistungen/bildungsangebote/kurse-und-bildungsveranstaltungen.html\">\n                    Alle anzeigen\n                </a></div></div></section></div></main>", "text": "        * Startseite\n        * More\n        * Swissmem Lean Erfahrungsaustausch\n              Swissmem Lean Erfahrungsaustausch\n                * 100.00 CHF Preis Nichtmitglieder\n                * 100.00 CHF Preis Swissmem Mitglieder\n                * Dauer 4 Stunden\n              Daten w\u00e4hlen\n                * Teilen\n                          + tweet\n                          + mitteilen\n                          + teilen\n                          + mail\n                          + teilen\n\n            Kurs-Beschreibung\n\n\n            Zweimal im Jahr werden Lean-Interessierte im Rahmen eines praxisorientierten Anlasses der Swissmem Academy und der Leancom GmbH zu aktuellen Lean Management-Themen geschult und sensibilisiert.\n\n            \n            Bei einem aktiven Austausch, Fachvortr\u00e4gen sowie Aktivit\u00e4ten in der Produktion vor Ort lernen die Teilnehmenden die Vorgehensweise, Methodik und Handlungsfelder des an diesem Tag im Fokus stehenden Lean Management-Themas kennen. Zus\u00e4tzlich k\u00f6nnen sich die Teilnehmenden mit den Experten \u00fcber ihre Erfahrungen austauschen. Um den Tag m\u00f6glichst Lehrreich zu gestalten, wird bewusst auf eine Frontalveranstaltung verzichtet.\n\n\n              Orte & Daten\n\n                  Ausgew\u00e4hlte Firma gem. Programm\n                    31.12. 2020 \u2013 31.12. 2020\n                  Ausw\u00e4hlen\n\n            Zielgruppe\n\n\n            Fach- und F\u00fchrungskr\u00e4fte von produzierenden oder vertreibenden Unternehmen.\n\n\n            Inhalte\n\n\n            F\u00fcr das detaillierte Programm w\u00e4hlen Sie bitte das entsprechende Datum aus. Steht kein Datum zur Verf\u00fcgung, sind wir aktuell in der Planung der n\u00e4chsten Durchf\u00fchrung und freuen uns, wenn Sie zu einem sp\u00e4teren Zeitpunkt wieder reinschauen.\n\n\n                Kosten\n\n\n                Preis Nichtmitglieder 100.00 CHF\n                Preis Swissmem Mitglieder 100.00 CHF\n\n\n                Zus\u00e4tzliche Kosten\n\n\n                zzgl. MwSt.\n\n\n              Mehr\n\n\n      Weitere Kurse\n\n      Lean Management erfolgreich starten\n      Shopfloor Management - Lean f\u00fchren\n      Erfolgreich produzieren - Aktuelle Herausforderungen meistern\n      Lean Manager/in Swissmem\n      16.08.2021 - 17.11.2021\n      Von der Theorie zur Praxis in der Produktion\n      Lean Manager/in Swissmem\n      08.03.2021 - 28.06.2021\n      Von der Theorie zur Praxis in der Produktion\n      Lean Six Sigma DMAIC Green Belt\n      Alle anzeigen", "page_segments": {"target_groups": [{"surface_form": "Fach- und F\u00fchrungskr\u00e4fte von produzierenden oder vertreibenden Unternehmen.", "start": 1373, "end": 1448}], "course_contents": [{"surface_form": "F\u00fcr das detaillierte Programm w\u00e4hlen Sie bitte das entsprechende Datum aus. Steht kein Datum zur Verf\u00fcgung, sind wir aktuell in der Planung der n\u00e4chsten Durchf\u00fchrung und freuen uns, wenn Sie zu einem sp\u00e4teren Zeitpunkt wieder reinschauen.", "start": 1485, "end": 1723}, {"surface_form": "Zweimal im Jahr werden Lean-Interessierte im Rahmen eines praxisorientierten Anlasses der Swissmem Academy und der Leancom GmbH zu aktuellen Lean Management-Themen geschult und sensibilisiert.\n\n            \n            Bei einem aktiven Austausch, Fachvortr\u00e4gen sowie Aktivit\u00e4ten in der Produktion vor Ort lernen die Teilnehmenden die Vorgehensweise, Methodik und Handlungsfelder des an diesem Tag im Fokus stehenden Lean Management-Themas kennen. Zus\u00e4tzlich k\u00f6nnen sich die Teilnehmenden mit den Experten \u00fcber ihre Erfahrungen austauschen. Um den Tag m\u00f6glichst Lehrreich zu gestalten, wird bewusst auf eine Frontalveranstaltung verzichtet.", "start": 540, "end": 1180}]}, "entities": {}}