{"html": "<article about=\"/programme/vr-seminar-fur-erfahrene-und-angehende-verwaltungsratinnen-virtuelle-durchfuhrung\" class=\"node node--type-programme node--view-mode-full\" role=\"article\"><div class=\"hero\"><div class=\"grid\"><div class=\"inner\"><span class=\"programme-focus\"><div class=\"field field--name-field-programme-focus-area field--type-entity-reference field--label-hidden field__item\">Verwaltungsrat (Aufsichtsrat)</div></span><h1 class=\"greenbg\">\n          VR-Seminar f\u00fcr erfahrene und angehende Verwaltungsr\u00e4tinnen - Virtuelle Durchf\u00fchrung\n        </h1><br /><h2 class=\"greenbg\">\n          VR- als Gestaltungs- und Controllingteam\n        </h2></div></div><div class=\"field field--name-field-programme-header-image field--type-image field--label-hidden field__item\"><picture><source media=\"all and (min-width: 1180px)\" srcset=\"/sites/default/files/styles/hero_image_extra_large/public/programme/header/2021-03/Female_0.jpg?h=3dfd9cb2&amp;itok=lb_UL6nr 1x\" type=\"image/jpeg\" /><source media=\"all and (min-width: 980px)\" srcset=\"/sites/default/files/styles/hero_image_large/public/programme/header/2021-03/Female_0.jpg?h=3dfd9cb2&amp;itok=chqeeNpD 1x\" type=\"image/jpeg\" /><source media=\"all and (min-width: 768px)\" srcset=\"/sites/default/files/styles/hero_image_tablet_980x536_/public/programme/header/2021-03/Female_0.jpg?itok=gALgzhfe 1x\" type=\"image/jpeg\" /><source media=\"all and (min-width: 481px)\" srcset=\"/sites/default/files/styles/hero_image_mobile_767x600_/public/programme/header/2021-03/Female_0.jpg?itok=nRXNnXoA 1x\" type=\"image/jpeg\" /><source srcset=\"/sites/default/files/styles/hero_image_small/public/programme/header/2021-03/Female_0.jpg?h=3dfd9cb2&amp;itok=f6vo54kr 1x\" type=\"image/jpeg\" /><img alt=\"\" src=\"/sites/default/files/styles/hero_image_tablet_980x536_/public/programme/header/2021-03/Female_0.jpg?itok=gALgzhfe\" typeof=\"foaf:Image\" /></picture></div></div><div class=\"node__content\"><div class=\"nav-bar-wrapper\"><div class=\"nav-bar\"><div class=\"grid grid--programmes\"><a class=\"plus\" href=\"\"><div class=\"plus-inner\"><span class=\"icon-bar\" /><span class=\"icon-bar\" /></div><p>Sections</p></a><div class=\"nav-bar-items\"><a class=\"nav overview\" href=\"#overview\">\u00dcbersicht</a><a class=\"nav content-faculty\" href=\"#content-faculty\">Inhalte &amp; Faculty</a><a class=\"nav why-hsg\" href=\"#why-hsg\">Warum HSG</a></div><div class=\"link--go-back-js-container\" /><div class=\"field field--name-field-programme-call-to-action field--type-entity-reference-revisions field--label-hidden field__item\"><div class=\"paragraph paragraph--type--call-to-action paragraph--view-mode--default\" data-paragraph-navigator=\"584\"><div class=\"btn-wrapper\"><div class=\"btn btn--call-to-action\"><a class=\"external\" href=\"https://www.boardfoundation.org/en/develop/board-seminars\">Jetzt anmelden</a></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"grid\"><div class=\"content-wrapper\"><div class=\"content\"><div class=\"overview-wrapper section\" id=\"overview\"><h2>\n              \u00dcbersicht\n            </h2><div class=\"field field--name-field-programme-course-desc field--type-text-long field--label-above\"><h2>Programmbeschreibung</h2><div class=\"body-text\"><p>Es wird ein fundierter \u00dcberblick \u00fcber die unternehmerischen und rechtlichen Grundlagen zur wirksamen F\u00fchrung und Aufsicht von Unternehmen vermittelt.</p></div></div><div class=\"field field--name-field-programme-target-audience field--type-text-long field--label-above\"><h2>Zielgruppe</h2><div class=\"body-text\"><p>Erfahrene und angehende Verwaltungsr\u00e4tinnen.</p></div></div><div class=\"section infos-wrapper\"><h3>\n                Infos\n              </h3><div class=\"field field--name-field-programme-start-dates field--type-entity-reference-revisions field--label-inline clearfix\"><div class=\"field__label\">Startdatum</div><div class=\"field__items\"><div class=\"field__item\"><div class=\"paragraph paragraph--type--start-date-with-bookable paragraph--view-mode--default\" data-paragraph-navigator=\"586\"><div class=\"paragraph paragraph--type--start-date-with-bookable paragraph--view-mode--default\" data-paragraph-navigator=\"586\"><div class=\"field field--name-field-start-date field--type-datetime field--label-hidden field__item\"><time class=\"datetime\" datetime=\"2021-03-05T12:00:00Z\">05.03.2021</time></div></div></div></div></div></div><div class=\"field field--name-field-programme-duration field--type-string field--label-inline clearfix\"><div class=\"field__label\">Dauer</div><div class=\"field__item\">1 Tag</div></div><div class=\"field field--name-field-programme-app-deadline field--type-datetime field--label-inline clearfix\"><div class=\"field__label\">Anmeldefrist</div><div class=\"field__item\"><time class=\"datetime\" datetime=\"2021-02-26T12:00:00Z\">26.02.2021</time></div></div><div class=\"field field--name-field-programme-ects-credits field--type-integer field--label-inline clearfix\"><div class=\"field__label\">Anzahl ECTS Punkte</div><div class=\"field__item\">0</div></div><div class=\"field field--name-field-programme-level-experience field--type-entity-reference field--label-inline clearfix\"><div class=\"field__label\">Erfahrung</div><div class=\"field__items\"><div class=\"field__item\">Aufsichtsrat/Verwaltungsrat</div><div class=\"field__item\">Unternehmensleitung</div></div></div><div class=\"field field--name-field-programme-type field--type-entity-reference field--label-inline clearfix\"><div class=\"field__label\">Programmtyp</div><div class=\"field__item\">Tagung / Konferenz</div></div><div class=\"field field--name-field-programme-price field--type-string field--label-inline clearfix\"><div class=\"field__label\">Preis</div><div class=\"field__item\">CHF 350.-</div></div><div class=\"field field--label-inline field--type-string field--name-field-programme-location field-location-online clearfix\"><div class=\"field__label\">Standort</div><div class=\"field__item\">Online</div></div><div class=\"field field--name-field-programme-modules-bookable field--type-boolean field--label-inline clearfix\"><div class=\"field__label\">Einzelmodul buchbar</div><div class=\"field__item\">Nein</div></div><div class=\"field field--name-field-programme-flexible-entry field--type-boolean field--label-inline clearfix\"><div class=\"field__label\">Flexibler Einstieg m\u00f6glich</div><div class=\"field__item\">Nein</div></div><div class=\"field field--name-field-programme-language field--type-list-string field--label-inline clearfix\"><div class=\"field__label\">Programmsprache</div><div class=\"field__items\"><div class=\"field__item\">Deutsch</div></div></div></div><div class=\"field field--name-field-programme-objective field--type-text-long field--label-above\"><h2>Kursziel</h2><div class=\"body-text\"><p>Die Teilnehmerinnen lernen in diesem VR-Seminar die wichtigsten rechtlichen und unternehmerischen Grundlagen und Instrumente zur wirksamen F\u00fchrung und Aufsicht von Unternehmen kennen und anzuwenden.</p></div></div><div class=\"field field--name-field-programme-benefits field--type-text-long field--label-above\"><h2>Ihr Nutzen</h2><div class=\"body-text\"><p>Vermittlung von rechtlichen und betriebswirtschaftlichen Grundlagen und Konzepten zur wirksamen F\u00fchrung und Aufsicht von Unternehmen sowie Erfahrungsaustausch mit erfahrenen und angehenden Verwaltungsr\u00e4tinnen.</p></div></div></div><div class=\"section content-faculty-wrapper\" id=\"content-faculty\"><h2>\n                Inhalte &amp; Faculty\n              </h2><div class=\"field field--name-field-programme-content field--type-text-long field--label-hidden field__item body-text\"><ul><li>Er\u00f6ffnung und Vorstellung der Teilnehmerinnen und des Programms<br />\n\t\u00a0</li><li>Rechtliche Grundlagen der Corporate Governance<br />\n\tRoland M\u00fcller<br />\n\t\u00a0</li><li>Erfahrungsbericht als VR-Pr\u00e4sidentin und Verwaltungsr\u00e4tin<br />\n\tArianne Moser<br />\n\t\u00a0</li><li>Aktuelle Probleme und Herausforderungen der Corporate Governance: Der Verwaltungsrat als Gestaltungs- und Controllingteam<br />\n\tMartin Hilb<br />\n\t\u00a0</li><li>VR-Suche im Generellen und mit Swiss Board Pool und Female Board Pool im Speziellen<br />\n\tDoris Aebi<br />\n\t\u00a0</li><li>NetWorkShops: In Gruppen werden L\u00f6sungsans\u00e4tze f\u00fcr den gezielten Einsatz von Frauen in Verwaltungsr\u00e4ten diskutiert<br />\n\tDoris Aebi, Martin Hilb und Arianne Moser<br />\n\t\u00a0</li><li>Folgerungen f\u00fcr die VR-Praxis<br />\n\taus Sicht der Teilnehmerinnen</li></ul></div><div class=\"field field--name-field-programme-faculty field--type-text-long field--label-hidden field__item body-text\"><p><strong>Referierende</strong></p><p><strong>Dr. Doris Aebi</strong>,<br />\nMitinhaberin der Aebi + Kuehni AG,<br />\nvormals Vize-Pr\u00e4sidentin des Verwaltungsrats des MIGROS Genossenschaftsbundes</p><p><strong>Prof. Dr. Martin Hilb,</strong><br />\nPr\u00e4sident der International Board Foundation und des Swiss Institute of Directors</p><p><strong>Arianne Moser</strong>,<br />\nVerwaltungsr\u00e4tin bei Bernina International AG, Bucher AG, Renercon AG und Dr. B\u00e4hler Dropa AG</p><p><strong>Prof. Dr. Roland M\u00fcller</strong>, RA<br />\nVR-Pr\u00e4sident der Finanzmarktaufsicht Liechtenstein und Titularprofessor an den Universit\u00e4ten St.Gallen und Bern</p></div></div><div class=\"section further-information-wrapper\" id=\"further-information\"><h2>\n                Weitere Informationen\n              </h2></div><div class=\"why-hsg-wrapper\" id=\"why-hsg\"><h2 id=\"why-hsg-title\">\n                Warum HSG?\n              </h2><div class=\"block block-block-content block-block-contenta55fe611-b166-4a05-be66-d3db073720ae\" id=\"block-whyhsg\"><div class=\"field field--name-field-description field--type-text-long field--label-hidden field__item body-text\"><p>Mit einer Weiterbildung an der Universit\u00e4t St.Gallen (HSG), einer der f\u00fchrenden Wirtschaftsuniversit\u00e4ten Europas, schaffen Sie sich die besten Voraussetzungen f\u00fcr Ihre Zukunft. Die HSG ist mehr als ein Lernplatz, sie ist ein Ort der Inspiration, der Sie zum Denken anregt. Sie eignen sich aktuelles Wissen von hoher Praxisrelevanz an und gewinnen wertvolle Erkenntnisse. Dadurch sind Sie in der Lage, einen wichtigen Beitrag zur gesellschaftlichen, wirtschaftlichen und zu Ihrer pers\u00f6nlichen Entwicklung zu leisten. \"From insight to impact\" ist nicht nur unsere Botschaft, es ist ein Versprechen, an dem wir uns messen lassen.</p></div><div class=\"field field--name-field-link field--type-link field--label-hidden field__item\"><a class=\"learn-more\" href=\"/de/warum-weiterbildung-st-gallen\">\n      Learn More\n    </a></div></div></div></div><div class=\"sidebar\"><div class=\"link--go-back-js-container medium-desktop\" /><div class=\"wrapper--button--our-brochure\"><div class=\"field__label\">Informationen anfordern</div><p>Sie interessieren sich f\u00fcr mehrere Programme? Legen Sie Wert auf gedruckte Informationen? Bestellen Sie komfortabel die relevanten Informationen per Post.</p><a class=\"btn light-green button--our-brochure\" href=\"/node/696\" title=\"Brosch\u00fcre bestellen\">\n              Brosch\u00fcre bestellen\n            </a></div><a class=\"programme-website-link-wrapper\" href=\"https://www.boardfoundation.org/en/develop/board-seminars\"><button class=\"field field--name-field-programme-website-link field--type-link field--label-hidden btn green external field__item\">\n      Zur Programmwebsite\n    </button></a><div class=\"field field--name-field-programme-contact field--type-entity-reference-revisions field--label-hidden field__item\"><div class=\"paragraph paragraph--type--programme-contact paragraph--view-mode--default\" data-paragraph-navigator=\"585\"><div class=\"field field--name-field-pc-image field--type-image field--label-hidden field__item\"><img alt=\"Lea Obrist\" class=\"image-style-crop-square\" height=\"200\" loading=\"lazy\" src=\"/sites/default/files/styles/crop_square/public/image/2018-02/Lea%20neu_5.jpg?itok=ZwPsu21C\" typeof=\"foaf:Image\" width=\"200\" /></div><div class=\"field field--name-field-pc-name field--type-string field--label-hidden field__item\">Lea Obrist</div><div class=\"field field--name-field-pc-position-title field--type-string field--label-hidden field__item\">Leiterin VR-Tages-Seminare</div><div class=\"field field--name-field-pc-description field--type-string field--label-hidden field__item\">F\u00fcr Fragen k\u00f6nnen Sie mich gerne kontakieren.</div><div class=\"field field--name-field-pc-phone field--type-telephone field--label-hidden field__item\"><a href=\"tel:%2B41712242372\">+41 71 224 23 72</a></div><div class=\"field field--name-field-pc-email field--type-email field--label-hidden field__item\"><a href=\"mailto:lea.obrist@unisg.ch\">lea.obrist@unisg.ch</a></div></div></div><div class=\"field field--name-field-programme-dl-brochure field--type-file field--label-above\"><div class=\"field__label\">Brosch\u00fcrendownload</div><div class=\"field__item\"><span class=\"file file--mime-application-pdf file--application-pdf\"><a href=\"https://www.es.unisg.ch/sites/default/files/programme/brochure/2021-02/Flyer%20Verwaltungsraetinnen_final_0.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Flyer Verwaltungsraetinnen_final_0.pdf\" type=\"application/pdf; length=663905\">Brosch\u00fcre VR-Seminar f\u00fcr erfahrene und angehende Verwaltungsr\u00e4tinnen</a></span></div></div><div class=\"general-contact-wrapper\"><h3 id=\"general-contact-title\">\n                Weiterbildungsberatung\n              </h3><div class=\"block block-block-content block-block-contentab3c8dba-7ef0-4012-bb44-202503f138af\" id=\"block-generalcontact\"><div class=\"field field--name-field-generalcontact-image field--type-image field--label-hidden field__item\"><img alt=\"Portrait Judith Witzemann\" class=\"image-style-thumbnail\" height=\"100\" loading=\"lazy\" src=\"/sites/default/files/styles/thumbnail/public/programme/general-contact/2020-10/Judith%20Witzenmann_360x360%20Kopie.jpg?h=a162ca34&amp;itok=KZE00Nlo\" typeof=\"foaf:Image\" width=\"100\" /></div><div class=\"field field--name-field-generalcontact-description field--type-string field--label-hidden field__item\">Nicht das passende Programm? Unser Beratungsteam hilft Ihnen gern, passende Lehrveranstaltungen f\u00fcr Ihre ganz pers\u00f6nliche Weiterbildung zu finden.  </div><div class=\"field field--name-field-generalcontact-phone field--type-telephone field--label-hidden field__item\"><a href=\"tel:%2B41712247509\">+41 71 224 75 09</a></div><div class=\"field field--name-field-generalcontact-email field--type-email field--label-hidden field__item\"><a href=\"mailto:judith.witzemann@unisg.ch\">judith.witzemann@unisg.ch</a></div><div class=\"field field--name-field-generalcontact-bookappoint field--type-link field--label-hidden field__item\"><a href=\"https://online.serviceocean.com/en/booking/form/81522344-82de-4ac5-ac93-907d560f127a\">Buchen Sie Ihren Termin</a></div></div></div></div></div></div></div></article>", "text": "        Verwaltungsrat (Aufsichtsrat)\n\n      VR-Seminar f\u00fcr erfahrene und angehende Verwaltungsr\u00e4tinnen - Virtuelle Durchf\u00fchrung\n\n      \n\n      VR- als Gestaltungs- und Controllingteam\n\n\n        Sections\n\n          \u00dcbersichtInhalte & FacultyWarum HSG\n                Jetzt anmelden\n\n          \u00dcbersicht\n\n\n            Programmbeschreibung\n\n\n              Es wird ein fundierter \u00dcberblick \u00fcber die unternehmerischen und rechtlichen Grundlagen zur wirksamen F\u00fchrung und Aufsicht von Unternehmen vermittelt.\n\n\n            Zielgruppe\n\n\n              Erfahrene und angehende Verwaltungsr\u00e4tinnen.\n\n\n            Infos\n\n                Startdatum\n                        05.03.2021\n                Dauer\n                1 Tag\n                Anmeldefrist\n                26.02.2021\n                Anzahl ECTS Punkte\n                0\n                Erfahrung\n                  Aufsichtsrat/Verwaltungsrat\n                  Unternehmensleitung\n                Programmtyp\n                Tagung / Konferenz\n                Preis\n                CHF 350.-\n                Standort\n                Online\n                Einzelmodul buchbar\n                Nein\n                Flexibler Einstieg m\u00f6glich\n                Nein\n                Programmsprache\n                  Deutsch\n\n            Kursziel\n\n\n              Die Teilnehmerinnen lernen in diesem VR-Seminar die wichtigsten rechtlichen und unternehmerischen Grundlagen und Instrumente zur wirksamen F\u00fchrung und Aufsicht von Unternehmen kennen und anzuwenden.\n\n\n            Ihr Nutzen\n\n\n              Vermittlung von rechtlichen und betriebswirtschaftlichen Grundlagen und Konzepten zur wirksamen F\u00fchrung und Aufsicht von Unternehmen sowie Erfahrungsaustausch mit erfahrenen und angehenden Verwaltungsr\u00e4tinnen.\n\n\n          Inhalte & Faculty\n\n              * Er\u00f6ffnung und Vorstellung der Teilnehmerinnen und des Programms\n              * Rechtliche Grundlagen der Corporate Governance\n                Roland M\u00fcller\n              * Erfahrungsbericht als VR-Pr\u00e4sidentin und Verwaltungsr\u00e4tin\n                Arianne Moser\n              * Aktuelle Probleme und Herausforderungen der Corporate Governance: Der Verwaltungsrat als Gestaltungs- und Controllingteam\n                Martin Hilb\n              * VR-Suche im Generellen und mit Swiss Board Pool und Female Board Pool im Speziellen\n                Doris Aebi\n              * NetWorkShops: In Gruppen werden L\u00f6sungsans\u00e4tze f\u00fcr den gezielten Einsatz von Frauen in Verwaltungsr\u00e4ten diskutiert\n                Doris Aebi, Martin Hilb und Arianne Moser\n              * Folgerungen f\u00fcr die VR-Praxis\n                aus Sicht der Teilnehmerinnen\n\n            Referierende\n\n\n            Dr. Doris Aebi,\n            Mitinhaberin der Aebi + Kuehni AG,\n            vormals Vize-Pr\u00e4sidentin des Verwaltungsrats des MIGROS Genossenschaftsbundes\n\n\n            Prof. Dr. Martin Hilb,\n            Pr\u00e4sident der International Board Foundation und des Swiss Institute of Directors\n\n\n            Arianne Moser,\n            Verwaltungsr\u00e4tin bei Bernina International AG, Bucher AG, Renercon AG und Dr. B\u00e4hler Dropa AG\n\n\n            Prof. Dr. Roland M\u00fcller, RA\n            VR-Pr\u00e4sident der Finanzmarktaufsicht Liechtenstein und Titularprofessor an den Universit\u00e4ten St.Gallen und Bern\n\n\n          Weitere Informationen\n\n\n          Warum HSG?\n\n\n              Mit einer Weiterbildung an der Universit\u00e4t St.Gallen (HSG), einer der f\u00fchrenden Wirtschaftsuniversit\u00e4ten Europas, schaffen Sie sich die besten Voraussetzungen f\u00fcr Ihre Zukunft. Die HSG ist mehr als ein Lernplatz, sie ist ein Ort der Inspiration, der Sie zum Denken anregt. Sie eignen sich aktuelles Wissen von hoher Praxisrelevanz an und gewinnen wertvolle Erkenntnisse. Dadurch sind Sie in der Lage, einen wichtigen Beitrag zur gesellschaftlichen, wirtschaftlichen und zu Ihrer pers\u00f6nlichen Entwicklung zu leisten. \"From insight to impact\" ist nicht nur unsere Botschaft, es ist ein Versprechen, an dem wir uns messen lassen.\n\n              Learn More\n            Informationen anfordern\n\n          Sie interessieren sich f\u00fcr mehrere Programme? Legen Sie Wert auf gedruckte Informationen? Bestellen Sie komfortabel die relevanten Informationen per Post.\n\n          Brosch\u00fcre bestellen\n        Zur Programmwebsite\n              Lea Obrist\n              Leiterin VR-Tages-Seminare\n              F\u00fcr Fragen k\u00f6nnen Sie mich gerne kontakieren.\n              +41 71 224 23 72\n              lea.obrist@unisg.ch\n            Brosch\u00fcrendownload\n            Brosch\u00fcre VR-Seminar f\u00fcr erfahrene und angehende Verwaltungsr\u00e4tinnen\n\n          Weiterbildungsberatung\n\n              Nicht das passende Programm? Unser Beratungsteam hilft Ihnen gern, passende Lehrveranstaltungen f\u00fcr Ihre ganz pers\u00f6nliche Weiterbildung zu finden.\n              +41 71 224 75 09\n              judith.witzemann@unisg.ch\n              Buchen Sie Ihren Termin", "page_segments": {"course_contents": [{"surface_form": "Es wird ein fundierter \u00dcberblick \u00fcber die unternehmerischen und rechtlichen Grundlagen zur wirksamen F\u00fchrung und Aufsicht von Unternehmen vermittelt.", "content_type": "Mix", "start": 354, "end": 503}, {"surface_form": "Er\u00f6ffnung und Vorstellung der Teilnehmerinnen und des Programms\n              * Rechtliche Grundlagen der Corporate Governance\n                Roland M\u00fcller\n              * Erfahrungsbericht als VR-Pr\u00e4sidentin und Verwaltungsr\u00e4tin\n                Arianne Moser\n              * Aktuelle Probleme und Herausforderungen der Corporate Governance: Der Verwaltungsrat als Gestaltungs- und Controllingteam\n                Martin Hilb\n              * VR-Suche im Generellen und mit Swiss Board Pool und Female Board Pool im Speziellen\n                Doris Aebi\n              * NetWorkShops: In Gruppen werden L\u00f6sungsans\u00e4tze f\u00fcr den gezielten Einsatz von Frauen in Verwaltungsr\u00e4ten diskutiert\n                Doris Aebi, Martin Hilb und Arianne Moser\n              * Folgerungen f\u00fcr die VR-Praxis\n                aus Sicht der Teilnehmerinnen\n\n            Referierende\n\n\n            Dr. Doris Aebi,\n            Mitinhaberin der Aebi + Kuehni AG,\n            vormals Vize-Pr\u00e4sidentin des Verwaltungsrats des MIGROS Genossenschaftsbundes\n\n\n            Prof. Dr. Martin Hilb,\n            Pr\u00e4sident der International Board Foundation und des Swiss Institute of Directors\n\n\n            Arianne Moser,\n            Verwaltungsr\u00e4tin bei Bernina International AG, Bucher AG, Renercon AG und Dr. B\u00e4hler Dropa AG\n\n\n            Prof. Dr. Roland M\u00fcller, RA\n            VR-Pr\u00e4sident der Finanzmarktaufsicht Liechtenstein und Titularprofessor an den Universit\u00e4ten St.Gallen und Bern", "content_type": "Mix", "start": 1809, "end": 3268}], "target_groups": [{"surface_form": "Erfahrene und angehende Verwaltungsr\u00e4tinnen.", "content_type": "Text", "start": 545, "end": 589}], "learning_objectives": [{"surface_form": "Die Teilnehmerinnen lernen in diesem VR-Seminar die wichtigsten rechtlichen und unternehmerischen Grundlagen und Instrumente zur wirksamen F\u00fchrung und Aufsicht von Unternehmen kennen und anzuwenden.", "content_type": "Text", "start": 1312, "end": 1510}, {"surface_form": "Vermittlung von rechtlichen und betriebswirtschaftlichen Grundlagen und Konzepten zur wirksamen F\u00fchrung und Aufsicht von Unternehmen sowie Erfahrungsaustausch mit erfahrenen und angehenden Verwaltungsr\u00e4tinnen.", "content_type": "Text", "start": 1552, "end": 1761}]}, "entities": {"course_contents": [{"surface_form": "Corporate Governance", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#363", "type": "topic", "start": 1915, "end": 1935, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Corporate Governance", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#363", "type": "topic", "start": 2130, "end": 2150, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Verwaltungsrat", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#364", "type": "occupation", "start": 2156, "end": 2170, "wikipedia": "https://de.wikipedia.org/wiki/Verwaltungsrat_(Schweiz)", "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": "https://www.wikidata.org/wiki/Q2520720", "esco": NaN}, {"surface_form": "Universit\u00e4ten", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#41", "type": "school", "start": 3236, "end": 3249, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Pr\u00e4sident", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#365", "type": "occupation", "start": 2886, "end": 2895, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Pr\u00e4sident", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#365", "type": "occupation", "start": 3160, "end": 3169, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Swiss Board Pool", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#366", "type": "topic", "start": 2283, "end": 2299, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Female Board Pool", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#367", "type": "topic", "start": 2304, "end": 2321, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "International Board Foundation", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#368", "type": "topic", "start": 2900, "end": 2930, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Swiss Institute of Directors", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#369", "type": "topic", "start": 2939, "end": 2967, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Titularprofessor", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#370", "type": "occupation", "start": 3212, "end": 3228, "wikipedia": "https://de.wikipedia.org/wiki/Titularprofessor", "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": "https://www.wikidata.org/wiki/Q10639464", "esco": NaN}], "unknown": [{"surface_form": "Verwaltungsrat", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#364", "type": "occupation", "start": 8, "end": 22, "wikipedia": "https://de.wikipedia.org/wiki/Verwaltungsrat_(Schweiz)", "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": "https://www.wikidata.org/wiki/Q2520720", "esco": NaN}, {"surface_form": "Verwaltungsrat", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#364", "type": "occupation", "start": 883, "end": 897, "wikipedia": "https://de.wikipedia.org/wiki/Verwaltungsrat_(Schweiz)", "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": "https://www.wikidata.org/wiki/Q2520720", "esco": NaN}, {"surface_form": "F\u00fchrung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#142", "type": "topic", "start": 455, "end": 462, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "F\u00fchrung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#142", "type": "topic", "start": 1648, "end": 1655, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Aufsichtsrat", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#371", "type": "occupation", "start": 24, "end": 36, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Aufsichtsrat", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#371", "type": "occupation", "start": 870, "end": 882, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Zielgruppe", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#218", "type": "topic", "start": 518, "end": 528, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Weiterbildung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#16", "type": "topic", "start": 3352, "end": 3365, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Weiterbildung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#16", "type": "topic", "start": 4730, "end": 4743, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Entwicklung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#27", "type": "topic", "start": 3834, "end": 3845, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}], "learning_objectives": [{"surface_form": "F\u00fchrung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#142", "type": "topic", "start": 1451, "end": 1458, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}]}}