{"html": "<div class=\"site-content clr\" id=\"content\"><article class=\"single-page-article clr\"><div class=\"entry clr\" itemprop=\"text\"><div class=\"elementor elementor-128\" data-elementor-id=\"128\" data-elementor-settings=\"[]\" data-elementor-type=\"wp-page\"><div class=\"elementor-inner\"><div class=\"elementor-section-wrap\"><section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-662a2e35 elementor-section-height-min-height elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-items-middle\" data-element_type=\"section\" data-id=\"662a2e35\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;shape_divider_bottom_negative&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;shape_divider_bottom&quot;:&quot;triangle-asymmetrical&quot;}\"><div class=\"elementor-background-overlay\" /><div class=\"elementor-shape elementor-shape-bottom\" data-negative=\"true\"><svg preserveaspectratio=\"none\" viewbox=\"0 0 1000 100\"><path class=\"elementor-shape-fill\" d=\"M737.9,94.7L0,0v100h1000V0L737.9,94.7z\" /></svg></div><div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\"><div class=\"elementor-row\"><div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2fc5e527\" data-element_type=\"column\" data-id=\"2fc5e527\"><div class=\"elementor-column-wrap\"><div class=\"elementor-widget-wrap\" /></div></div></div></div></section><section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-98787af elementor-section-content-middle elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-element_type=\"section\" data-id=\"98787af\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;gradient&quot;}\"><div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\"><div class=\"elementor-row\"><div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2f00588\" data-element_type=\"column\" data-id=\"2f00588\"><div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\"><div class=\"elementor-widget-wrap\"><div class=\"elementor-element elementor-element-94e4884 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"94e4884\" data-widget_type=\"heading.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-large\">Lehrgang - Kursleitende Bewerbungskurse</h3></div></div><div class=\"elementor-element elementor-element-e64776d elementor-widget elementor-widget-eael-creative-button\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"e64776d\" data-widget_type=\"eael-creative-button.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><div class=\"eael-creative-button-wrapper\"><a class=\"eael-creative-button eael-creative-button--default\" data-text=\"Go!\" href=\"https://www.crealengo.ch/kontakt/\" target=\"_blank\"><div class=\"creative-button-inner\"><span class=\"cretive-button-text\">Jetzt Kontakt aufnehmen</span><i aria-hidden=\"true\" class=\"hm hm-finger-point eael-creative-button-icon-right\" /></div></a></div></div></div></div></div></div></div></div></section><section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-1a0f6518 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-element_type=\"section\" data-id=\"1a0f6518\"><div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\"><div class=\"elementor-row\"><div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-64a6cbdc\" data-element_type=\"column\" data-id=\"64a6cbdc\"><div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\"><div class=\"elementor-widget-wrap\"><div class=\"elementor-element elementor-element-72db967e elementor-widget elementor-widget-heading\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"72db967e\" data-widget_type=\"heading.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Aktuelle Situation im Arbeitsmarkt</h3></div></div><div class=\"elementor-element elementor-element-5742f4d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"5742f4d\" data-widget_type=\"text-editor.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><div><p style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial;\"><span style=\"font-family: 'Calibri',sans-serif; mso-ascii-theme-font: minor-latin; mso-hansi-theme-font: minor-latin;\">In den letzten Jahren hat sich an der Bewerbungsfront viel ge\u00e4ndert. Fachkr\u00e4fte werden \u00fcber Active Sourcing rekrutiert, Unternehmen erwarten Bewerbungen \u00fcber eRecruiting Tools und der erste Kontakt findet per zeitversetztem Video-Interview statt. Da sind viele Bewerber<br />\u00fcberfordert. Der Kampf um gute Arbeitspl\u00e4tze wird schwieriger. </span></p><p><span style=\"font-family: 'Calibri',sans-serif; mso-ascii-theme-font: minor-latin; mso-hansi-theme-font: minor-latin;\">In Ihrem Beruf sind Sie nicht mehr nur Kursleitende, Job Coaches oder Karriereberatende, Sie sind mitverantwortlich f\u00fcr den Erfolg der Menschen in Ihren Kursen und Coachings. </span></p><p> </p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2ce37383\" data-element_type=\"column\" data-id=\"2ce37383\"><div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\"><div class=\"elementor-widget-wrap\"><div class=\"elementor-element elementor-element-408ddb8 elementor-widget elementor-widget-image\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"408ddb8\" data-widget_type=\"image.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><div class=\"elementor-image\"><img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full\" height=\"479\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" src=\"https://www.crealengo.ch/wp-content/uploads/2019/11/application-457424_640-2.jpg\" srcset=\"https://www.crealengo.ch/wp-content/uploads/2019/11/application-457424_640-2.jpg 640w, https://www.crealengo.ch/wp-content/uploads/2019/11/application-457424_640-2-300x225.jpg 300w\" width=\"640\" /></div></div></div></div></div></div></div></div></section><section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-1ad5d9b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-element_type=\"section\" data-id=\"1ad5d9b\"><div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\"><div class=\"elementor-row\"><div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-42353bf\" data-element_type=\"column\" data-id=\"42353bf\"><div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\"><div class=\"elementor-widget-wrap\"><div class=\"elementor-element elementor-element-fc7fd94 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"fc7fd94\" data-widget_type=\"spacer.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><div class=\"elementor-spacer\"><div class=\"elementor-spacer-inner\" /></div></div></div></div></div></div></div></div></section><section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-67be55ba elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-element_type=\"section\" data-id=\"67be55ba\"><div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\"><div class=\"elementor-row\"><div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f32cde8\" data-element_type=\"column\" data-id=\"f32cde8\"><div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\"><div class=\"elementor-widget-wrap\"><div class=\"elementor-element elementor-element-2bb57384 elementor-widget elementor-widget-image\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"2bb57384\" data-widget_type=\"image.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><div class=\"elementor-image\"><img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full\" height=\"831\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" src=\"https://www.crealengo.ch/wp-content/uploads/2019/12/magnifying-glass-2887344_1920.jpg\" srcset=\"https://www.crealengo.ch/wp-content/uploads/2019/12/magnifying-glass-2887344_1920.jpg 1920w, https://www.crealengo.ch/wp-content/uploads/2019/12/magnifying-glass-2887344_1920-300x130.jpg 300w, https://www.crealengo.ch/wp-content/uploads/2019/12/magnifying-glass-2887344_1920-1024x443.jpg 1024w, https://www.crealengo.ch/wp-content/uploads/2019/12/magnifying-glass-2887344_1920-768x332.jpg 768w, https://www.crealengo.ch/wp-content/uploads/2019/12/magnifying-glass-2887344_1920-1536x665.jpg 1536w\" width=\"1920\" /></div></div></div></div></div></div><div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-16d8c07\" data-element_type=\"column\" data-id=\"16d8c07\"><div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\"><div class=\"elementor-widget-wrap\"><div class=\"elementor-element elementor-element-5ff91d62 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"5ff91d62\" data-widget_type=\"heading.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Wie k\u00f6nnen Sie Bewerber unterst\u00fctzen?</h3></div></div><div class=\"elementor-element elementor-element-833ebad elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"833ebad\" data-widget_type=\"text-editor.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>Diese Situation er\u00f6ffnet neue Arbeitsfelder f\u00fcr Kursleitende. Helfen Sie mit, Menschen auf ihrem Weg zu neuen Zielen zu begleiten. </p><p>Voraussetzung daf\u00fcr ist Ihr Feingef\u00fchl f\u00fcr Menschen und gute Kenntnisse des aktuellen Arbeits- und Bewerbungsmarkts. Sie wissen, wie und wo Ihre Klienten ihre Fachkenntnisse einbringen k\u00f6nnen, damit sich die Chancen erh\u00f6hen und sie eine passende Arbeit finden.</p></div></div></div></div></div></div></div></div></section><section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-37d2f46 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-element_type=\"section\" data-id=\"37d2f46\"><div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\"><div class=\"elementor-row\"><div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-9db1940\" data-element_type=\"column\" data-id=\"9db1940\"><div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\"><div class=\"elementor-widget-wrap\"><div class=\"elementor-element elementor-element-0a65efc elementor-widget elementor-widget-heading\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"0a65efc\" data-widget_type=\"heading.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Inhalt des Lehrgangs\u200b</h3></div></div><div class=\"elementor-element elementor-element-28bc88d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"28bc88d\" data-widget_type=\"text-editor.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><div><span class=\"fs12\">Der Lehrgang ist praxisorientiert aufgebaut und lebt von Beispielen aus dem Arbeitsalltag.</span></div><div><ul><li><span class=\"fs12\">Aktuelle Bewerbungsunterlagen: Lebensl\u00e4ufe und Bewerbungen, die gelesen und von eRecruiting Tools gut ausgewertet werden k\u00f6nnen<br /></span></li><li><span class=\"fs12\">Zeugnisanalyse und Zeugnisse beanstanden lassen, inkl. rechtliche Aspekte<br /></span></li><li><span class=\"fs12\">Analyse des Arbeitsmarktes<br /></span></li><li><span class=\"fs12\">Aktiver und passiver Stellenmarkt<br /></span></li><li><span class=\"fs12\">Strategisches Arbeiten mit den Klienten<br /></span></li><li><span class=\"fs12\">Vorbereitung f\u00fcr Vorstellungsgespr\u00e4che und Assessments<br /></span></li><li><span class=\"fs12\">Arbeitsrecht und Vertr\u00e4ge<br /></span></li><li><span class=\"fs12\">Infos zu sozialen Medien, 3. Seite, Bewerbungsflyers, Bewerbungsvideos, Online-Profile und Arbeitsproben</span></li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-273626d\" data-element_type=\"column\" data-id=\"273626d\"><div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\"><div class=\"elementor-widget-wrap\"><div class=\"elementor-element elementor-element-e177a1d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"e177a1d\" data-widget_type=\"text-editor.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\" /></div></div><div class=\"elementor-element elementor-element-173a7e7 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"173a7e7\" data-widget_type=\"spacer.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><div class=\"elementor-spacer\"><div class=\"elementor-spacer-inner\" /></div></div></div><div class=\"elementor-element elementor-element-f8199db elementor-aspect-ratio-169 elementor-widget elementor-widget-video\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"f8199db\" data-settings=\"{&quot;aspect_ratio&quot;:&quot;169&quot;}\" data-widget_type=\"video.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><div class=\"elementor-wrapper elementor-fit-aspect-ratio elementor-open-inline\"><iframe allowfullscreen=\"\" class=\"elementor-video-iframe\" src=\"https://www.youtube.com/embed/lUiKnKh9J3o?feature=oembed&amp;start&amp;end&amp;wmode=opaque&amp;loop=0&amp;controls=1&amp;mute=0&amp;rel=0&amp;modestbranding=0\" title=\"youtube Video Player\" /></div></div></div></div></div></div></div></div></section><section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-3679594 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-element_type=\"section\" data-id=\"3679594\"><div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\"><div class=\"elementor-row\"><div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-165ce3d\" data-element_type=\"column\" data-id=\"165ce3d\"><div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\"><div class=\"elementor-widget-wrap\"><div class=\"elementor-element elementor-element-d6a8521 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"d6a8521\" data-widget_type=\"heading.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Karrierem\u00f6glichkeiten als Kursleiterne Bewerbungskurse</h2></div></div><div class=\"elementor-element elementor-element-f3fad97 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"f3fad97\" data-widget_type=\"text-editor.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><div>Arbeitslose profitieren von diversen arbeitsmarktlichen Massnahmen. Das Hauptziel ist die schnelle Wiedereingliederung. Ein wichtiger Teil davon sind die Standortsbestimmungs- und Bewerbungskurse. Hier arbeiten Kursleitende in entsprechenden Unternehmen, die solche Kurse und Coachings anbieten. </div><div> </div><div>Bei gr\u00f6sseren Reorganisationen und bei Massenentlassungen werden Bewerbungsspezialisten engagiert, die entlassene Mitarbeitende unterst\u00fctzen. Diese Bewerbungskurse oder Coachings finden in der Regel noch w\u00e4hrend der K\u00fcndigungsfrist oder Freistellung statt.</div><div> </div><div>Stellensuchende aus dem mittleren oder oberen Kader suchen sich oft selbst geeignete <span style=\"font-family: 'Source Sans Pro'; font-size: 17px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400;\">Bewerbungsspezialisten</span>, welche sie bei der Arbeitssuche unterst\u00fctzen. Diese <span style=\"font-family: 'Source Sans Pro'; font-size: 17px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400;\">Bewerbungsspezialisten oder Karriereberatende </span>brauchen ein vertieftes Wissen \u00fcber Management, Personalwesen und den Arbeitsmarkt f\u00fcr Kader. Sie arbeiten meist auf selbstst\u00e4ndiger Basis.</div></div></div></div></div></div></div></div></div></section><section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-ba2f716 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-element_type=\"section\" data-id=\"ba2f716\"><div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\"><div class=\"elementor-row\"><div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e598cc1\" data-element_type=\"column\" data-id=\"e598cc1\"><div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\"><div class=\"elementor-widget-wrap\"><div class=\"elementor-element elementor-element-9c3a375 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"9c3a375\" data-widget_type=\"divider.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><div class=\"elementor-divider\"><span class=\"elementor-divider-separator\" /></div></div></div><div class=\"elementor-element elementor-element-76d15c5 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"76d15c5\" data-widget_type=\"heading.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Kursdaten 2021</h2></div></div></div></div></div></div></div></section><section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-8917390 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-element_type=\"section\" data-id=\"8917390\"><div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\"><div class=\"elementor-row\"><div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d3c70d4\" data-element_type=\"column\" data-id=\"d3c70d4\"><div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\"><div class=\"elementor-widget-wrap\"><div class=\"elementor-element elementor-element-fce07eb elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"fce07eb\" data-widget_type=\"text-editor.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>Die Erfahrungen w\u00e4hrend des Lockdowns haben gezeigt, dass der Onlineunterreicht f\u00fcr diese Art von Schulungen sehr gut geeignet ist und bei den Teilnehmern immer beliebter wird. Aber auch der Pr\u00e4senzunterricht bietet seine Vorteile.</p><p>Da auch Kursleitende immer mehr mit dieser Art des Unterrichtens in Kontakt kommen, haben wir uns entschlossen diesen Lehrgang in einer gemischten Unterrichtsform durchzuf\u00fchren. </p></div></div></div></div></div></div></div></div></section><section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-d73d873 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-element_type=\"section\" data-id=\"d73d873\"><div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\"><div class=\"elementor-row\"><div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-7ad9a10\" data-element_type=\"column\" data-id=\"7ad9a10\"><div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\"><div class=\"elementor-widget-wrap\"><div class=\"elementor-element elementor-element-bb8514b elementor-widget elementor-widget-heading\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"bb8514b\" data-widget_type=\"heading.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Samstag Lehrgang</h2></div></div><div class=\"elementor-element elementor-element-4c40363 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"4c40363\" data-widget_type=\"text-editor.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><div>Pr\u00e4senz- und Onlineunterricht per Zoom</div><div><ul><li>20. Februar, 9.00 \u2013 16.40 Uhr \u2013 Pr\u00e4senzunterricht in <span style=\"color: #ff0000;\">Aarau</span></li><li>27. Februar, 8.00 \u2013 12.15 Uhr \u2013 Onlineunterricht </li><li>6. M\u00e4rz, 8.00 \u2013 12.15 Uhr \u2013 Onlineunterricht </li><li>13. M\u00e4rz, 8.00 \u2013 12.15 Uhr \u2013 Onlineunterricht </li><li>20. M\u00e4rz, 8.00 \u2013 12.15 Uhr \u2013 Onlineunterricht </li><li>Pr\u00fcfung: 27. M\u00e4rz, ab 9.00 Uhr in <span style=\"color: #ff0000;\">Aarau</span> (genaue Zeiten folgen)</li></ul><p><em>Pl\u00e4tze verf\u00fcgbar. </em><i>Da die Platzzahl beschr\u00e4nkt ist, empfehlen wir eine fr\u00fchzeitige Anmeldung.</i></p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-68b2398\" data-element_type=\"column\" data-id=\"68b2398\"><div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\"><div class=\"elementor-widget-wrap\"><div class=\"elementor-element elementor-element-6fc7427 elementor-widget elementor-widget-image\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"6fc7427\" data-widget_type=\"image.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><div class=\"elementor-image\"><img alt=\"Crea Lengo Print-53 (2)\" src=\"https://www.crealengo.ch/wp-content/uploads/elementor/thumbs/Crea-Lengo-Print-53-2-op3zx479ypqngxcr99qvnvjph516et9hrhcrk7nf6o.jpg\" title=\"Crea Lengo Print-53 (2)\" /></div></div></div></div></div></div></div></div></section><section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-7df2c58 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-element_type=\"section\" data-id=\"7df2c58\"><div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\"><div class=\"elementor-row\"><div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4b21be0\" data-element_type=\"column\" data-id=\"4b21be0\"><div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\"><div class=\"elementor-widget-wrap\"><div class=\"elementor-element elementor-element-447d82e elementor-widget elementor-widget-heading\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"447d82e\" data-widget_type=\"heading.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Intensiv Lehrgang</h2></div></div><div class=\"elementor-element elementor-element-451091e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"451091e\" data-widget_type=\"text-editor.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><div>Pr\u00e4senz- und Onlineunterricht per Zoom</div><div><ul><li>16. August, 9.00 \u2013 16.40 Uhr \u2013 Pr\u00e4senzunterricht in <span style=\"color: #ff0000;\">Aarau</span></li><li>17. August, 8.00 \u2013 12.15 Uhr \u2013 Onlineunterricht </li><li>18. August, 8.00 \u2013 12.15 Uhr \u2013 Onlineunterricht</li><li>19. August, 8.00 \u2013 12.15 Uhr \u2013 Onlineunterricht </li><li>20. August, 8.00 \u2013 12.15 Uhr \u2013 Onlineunterricht </li><li>Pr\u00fcfung: 21. August, ab 9.00 Uhr in <span style=\"color: #ff0000;\">Aarau</span> (genaue Zeiten folgen)</li></ul><p><em>Pl\u00e4tze verf\u00fcgbar. </em><i>Da die Platzzahl beschr\u00e4nkt ist, empfehlen wir eine fr\u00fchzeitige Anmeldung.</i></p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-647bf3a\" data-element_type=\"column\" data-id=\"647bf3a\"><div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\"><div class=\"elementor-widget-wrap\"><div class=\"elementor-element elementor-element-8667d2c elementor-widget elementor-widget-heading\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"8667d2c\" data-widget_type=\"heading.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Lehrgang am Samstag und Donnerstagabend</h2></div></div><div class=\"elementor-element elementor-element-37d0cab elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"37d0cab\" data-widget_type=\"text-editor.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><div>Pr\u00e4senz- und Onlineunterricht per Zoom</div><div><ul><li>Samstag, 9. Oktober, 9.00 \u2013 16.40 Uhr \u2013 Pr\u00e4senzunterricht in <span style=\"color: #ff0000;\">Aarau</span></li><li>Donnerstag, 14. Oktober, 17.30 \u2013 21.40 Uhr \u2013 Onlineunterricht </li><li>Donnerstag, 21. Oktober, 17.30 \u2013 21.40 Uhr \u2013 Onlineunterricht </li><li><span style=\"font-size: 17px;\">Donnerstag, 4. November, 17.30 \u2013 21.40 Uhr \u2013 Onlineunterricht </span></li><li><span style=\"font-size: 17px;\">Donnerstag, 11. November, </span>17.30 \u2013 21.40 Uhr \u2013 Onlineunterricht </li><li>Pr\u00fcfung: 20. November, ab 9.00 Uhr in <span style=\"color: #ff0000;\">Aarau</span> (genaue Zeiten folgen)</li></ul><p><em>Pl\u00e4tze verf\u00fcgbar. </em><i>Da die Platzzahl beschr\u00e4nkt ist, empfehlen wir eine fr\u00fchzeitige Anmeldung.</i></p></div></div></div></div></div></div></div></div></div></section><section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-cb5fc3d elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-element_type=\"section\" data-id=\"cb5fc3d\"><div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\"><div class=\"elementor-row\"><div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-31f5798\" data-element_type=\"column\" data-id=\"31f5798\"><div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\"><div class=\"elementor-widget-wrap\"><div class=\"elementor-element elementor-element-83f646f elementor-widget elementor-widget-heading\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"83f646f\" data-widget_type=\"heading.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Abschluss</h2></div></div></div></div></div></div></div></section><section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4d586e2a elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-element_type=\"section\" data-id=\"4d586e2a\"><div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\"><div class=\"elementor-row\"><div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5060217b\" data-element_type=\"column\" data-id=\"5060217b\"><div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\"><div class=\"elementor-widget-wrap\"><div class=\"elementor-element elementor-element-fb2a5c9 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"fb2a5c9\" data-widget_type=\"text-editor.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>Bei Besuch von 100% des Pr\u00e4senzunterrichts, inkl. allen Arbeiten im Selbststudium, plus bestandene Abschlusspr\u00fcfung</p><ul><li>Diplom<i> <strong>Kursleitende f\u00fcr Standortbestimmung und Bewerbungskurse</strong></i></li></ul></div></div></div></div></div></div><div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2f3eda58\" data-element_type=\"column\" data-id=\"2f3eda58\"><div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\"><div class=\"elementor-widget-wrap\"><div class=\"elementor-element elementor-element-6011fe66 elementor-widget elementor-widget-image\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"6011fe66\" data-widget_type=\"image.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><div class=\"elementor-image\"><img alt=\"\" class=\"attachment-medium_large size-medium_large\" height=\"187\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://www.crealengo.ch/wp-content/uploads/2019/12/banner-4056456_1280-768x187.jpg\" srcset=\"https://www.crealengo.ch/wp-content/uploads/2019/12/banner-4056456_1280-768x187.jpg 768w, https://www.crealengo.ch/wp-content/uploads/2019/12/banner-4056456_1280-300x73.jpg 300w, https://www.crealengo.ch/wp-content/uploads/2019/12/banner-4056456_1280-1024x250.jpg 1024w, https://www.crealengo.ch/wp-content/uploads/2019/12/banner-4056456_1280.jpg 1280w\" width=\"768\" /></div></div></div></div></div></div></div></div></section><section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b32293f elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-element_type=\"section\" data-id=\"b32293f\"><div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\"><div class=\"elementor-row\"><div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-3ce6a17\" data-element_type=\"column\" data-id=\"3ce6a17\"><div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\"><div class=\"elementor-widget-wrap\"><div class=\"elementor-element elementor-element-38f49d99 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"38f49d99\" data-widget_type=\"heading.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Voraussetzung</h3></div></div><div class=\"elementor-element elementor-element-35f4d32a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"35f4d32a\" data-widget_type=\"text-editor.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><ul><li><span class=\"fs12\">Abgeschlossene Berufslehre oder gleichwertige Ausbildung<br /></span></li><li><span class=\"fs12\">Stilsicheres Deutsch<br /></span></li><li><span class=\"fs12\">Gute PC-Kenntnisse (MS-Word)<br /></span></li><li><span class=\"fs12\">Ausgepr\u00e4gte Sozial- und Selbstkompetenzen<br /></span></li><li><span class=\"fs12\">Selbst\u00e4ndige Arbeitsweise</span></li></ul></div></div></div><div class=\"elementor-element elementor-element-14003b0 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"14003b0\" data-widget_type=\"heading.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Arbeits- und Leistungsanforderungen</h2></div></div><div class=\"elementor-element elementor-element-9be0524 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"9be0524\" data-widget_type=\"text-editor.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><ul><li>Unterricht: 28 Lektionen</li><li style=\"font-size: 17px;\"><span style=\"font-size: 17px;\">ca. 20-30 Stunden Selbststudium</span></li><li>Pr\u00fcfung: ca. halber Tag</li></ul></div></div></div><div class=\"elementor-element elementor-element-48aae58 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"48aae58\" data-widget_type=\"heading.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Investition</h2></div></div><div class=\"elementor-element elementor-element-7bc4f35 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"7bc4f35\" data-widget_type=\"text-editor.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><ul><li>Lehrgang: CHF 1480.-</li></ul></div></div></div><div class=\"elementor-element elementor-element-14a254c elementor-widget elementor-widget-heading\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"14a254c\" data-widget_type=\"heading.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Anzahl Teilnehmende</h2></div></div><div class=\"elementor-element elementor-element-4cf8727 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"4cf8727\" data-widget_type=\"text-editor.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><ul><li>min. 4 / max. 12 Teilnehmende</li></ul></div></div></div><div class=\"elementor-element elementor-element-d848a4c elementor-widget elementor-widget-image\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"d848a4c\" data-widget_type=\"image.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><div class=\"elementor-image\"><img alt=\"\" class=\"attachment-large size-large\" height=\"390\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://www.crealengo.ch/wp-content/uploads/2020/05/tablet-2188368_1920-1024x390.jpg\" srcset=\"https://www.crealengo.ch/wp-content/uploads/2020/05/tablet-2188368_1920-1024x390.jpg 1024w, https://www.crealengo.ch/wp-content/uploads/2020/05/tablet-2188368_1920-300x114.jpg 300w, https://www.crealengo.ch/wp-content/uploads/2020/05/tablet-2188368_1920-768x292.jpg 768w, https://www.crealengo.ch/wp-content/uploads/2020/05/tablet-2188368_1920-1536x585.jpg 1536w, https://www.crealengo.ch/wp-content/uploads/2020/05/tablet-2188368_1920.jpg 1920w\" width=\"1024\" /></div></div></div><div class=\"elementor-element elementor-element-7bd64e4 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"7bd64e4\" data-widget_type=\"heading.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Allgemeine Informationen unter</h2></div></div><div class=\"elementor-element elementor-element-5fb037d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"5fb037d\" data-widget_type=\"text-editor.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>Mail          <a href=\"mailto:sekretariat@crealengo.ch\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">sekretariat@crealengo.ch</a></p><p>Telefon     062 396 0 396</p></div></div></div></div></div></div><div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-aabf904\" data-element_type=\"column\" data-id=\"aabf904\"><div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\"><div class=\"elementor-widget-wrap\"><div class=\"elementor-element elementor-element-a591af9 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"a591af9\" data-widget_type=\"heading.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Anmeldung </h2></div></div><div class=\"elementor-element elementor-element-d2f65b7 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"d2f65b7\" data-widget_type=\"text-editor.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\"><p>Diese <a href=\"https://www.crealengo.ch/wp-content/uploads/2020/09/Allgemeine-Vertragsbedingungen-2020.pdf\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\"><span style=\"color: #ff0000;\">allgemeinen Vertragsbedingungen</span></a> sind Teil der Anmeldung.</p></div></div></div><div class=\"elementor-element elementor-element-b9c30e8 eael-contact-form-7-button-custom elementor-widget elementor-widget-eael-contact-form-7\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"b9c30e8\" data-widget_type=\"eael-contact-form-7.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><div class=\"eael-contact-form-7-wrapper\"><div class=\"eael-contact-form eael-contact-form-7 eael-contact-form-b9c30e8 placeholder-show eael-custom-radio-checkbox eael-contact-form-align-left\"><div class=\"wpcf7\" dir=\"ltr\" id=\"wpcf7-f712-p128-o1\" lang=\"de-CH\" role=\"form\"><div class=\"screen-reader-response\"><p aria-atomic=\"true\" aria-live=\"polite\" role=\"status\" /><ul /></div><form action=\"/lehrgang-kursleitende-bewerbungskurse/#wpcf7-f712-p128-o1\" class=\"wpcf7-form init\" data-status=\"init\" method=\"post\" novalidate=\"novalidate\"><div style=\"display: none;\"><input name=\"_wpcf7\" type=\"hidden\" value=\"712\" /><input name=\"_wpcf7_version\" type=\"hidden\" value=\"5.3\" /><input name=\"_wpcf7_locale\" type=\"hidden\" value=\"de_CH\" /><input name=\"_wpcf7_unit_tag\" type=\"hidden\" value=\"wpcf7-f712-p128-o1\" /><input name=\"_wpcf7_container_post\" type=\"hidden\" value=\"128\" /><input name=\"_wpcf7_posted_data_hash\" type=\"hidden\" value=\"\" /></div><p><span class=\"wpcf7-form-control-wrap Kursdatum\"><input aria-invalid=\"false\" aria-required=\"true\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-text wpcf7-validates-as-required\" name=\"Kursdatum\" placeholder=\"Kursdatum*\" size=\"40\" type=\"text\" value=\"\" /></span></p><p><span class=\"wpcf7-form-control-wrap Vorname\"><input aria-invalid=\"false\" aria-required=\"true\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-text wpcf7-validates-as-required\" name=\"Vorname\" placeholder=\"Vorname*\" size=\"40\" type=\"text\" value=\"\" /></span></p><p><span class=\"wpcf7-form-control-wrap Name\"><input aria-invalid=\"false\" aria-required=\"true\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-text wpcf7-validates-as-required\" name=\"Name\" placeholder=\"Name*\" size=\"40\" type=\"text\" value=\"\" /></span></p><p><span class=\"wpcf7-form-control-wrap E-Mail\"><input aria-invalid=\"false\" aria-required=\"true\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-text wpcf7-email wpcf7-validates-as-required wpcf7-validates-as-email\" name=\"E-Mail\" placeholder=\"E-Mail*\" size=\"40\" type=\"email\" value=\"\" /></span></p><p><span class=\"wpcf7-form-control-wrap Telefonnummer\"><input aria-invalid=\"false\" aria-required=\"true\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-text wpcf7-tel wpcf7-validates-as-required wpcf7-validates-as-tel\" name=\"Telefonnummer\" placeholder=\"Telefonnummer*\" size=\"40\" type=\"tel\" value=\"\" /></span></p><p><span class=\"wpcf7-form-control-wrap ZustzlicheTelefonnummer\"><input aria-invalid=\"false\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-text wpcf7-tel wpcf7-validates-as-tel\" name=\"ZustzlicheTelefonnummer\" placeholder=\"Zus\u00e4tzliche Telefonnummer\" size=\"40\" type=\"tel\" value=\"\" /></span></p><p><span class=\"wpcf7-form-control-wrap StrasseNr\"><input aria-invalid=\"false\" aria-required=\"true\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-text wpcf7-validates-as-required\" name=\"StrasseNr\" placeholder=\"Strasse / Nr*\" size=\"40\" type=\"text\" value=\"\" /></span></p><p><span class=\"wpcf7-form-control-wrap Adressenzusatz\"><input aria-invalid=\"false\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-text\" name=\"Adressenzusatz\" placeholder=\"Adressenzusatz\" size=\"40\" type=\"text\" value=\"\" /></span></p><p><span class=\"wpcf7-form-control-wrap PLZOrt\"><input aria-invalid=\"false\" aria-required=\"true\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-text wpcf7-validates-as-required\" name=\"PLZOrt\" placeholder=\"PLZ Ort*\" size=\"40\" type=\"text\" value=\"\" /></span></p><p><span class=\"wpcf7-form-control-wrap Rechnungsadresse\"><textarea aria-invalid=\"false\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-textarea\" cols=\"40\" name=\"Rechnungsadresse\" placeholder=\"Rechnungsadresse (falls abweichend) und weitere Mitteilungen\" rows=\"10\" /></span></p><p><span class=\"wpcf7-form-control-wrap Aufmerksam\"><input aria-invalid=\"false\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-text\" name=\"Aufmerksam\" placeholder=\"Wie sind Sie auf CreaLengo aufmerksam geworden?\" size=\"40\" type=\"text\" value=\"\" /></span></p><p><span class=\"wpcf7-form-control-wrap math-quiz\"><label><span class=\"wpcf7-quiz-label\">AntiSpam Frage 2+2=?</span><input aria-invalid=\"false\" aria-required=\"true\" autocomplete=\"off\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-quiz\" name=\"math-quiz\" size=\"40\" type=\"text\" /></label><input name=\"_wpcf7_quiz_answer_math-quiz\" type=\"hidden\" value=\"1d73e64323ca2bf8e6d0efaa4aad85d5\" /></span></p><p><input class=\"wpcf7-form-control wpcf7-submit\" type=\"submit\" value=\"Kursanmeldung senden\" /></p><div aria-hidden=\"true\" class=\"wpcf7-response-output\" /></form></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></section><section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-009d763 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-element_type=\"section\" data-id=\"009d763\"><div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\"><div class=\"elementor-row\"><div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-8b8ee7c\" data-element_type=\"column\" data-id=\"8b8ee7c\"><div class=\"elementor-column-wrap\"><div class=\"elementor-widget-wrap\" /></div></div><div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-9349f01\" data-element_type=\"column\" data-id=\"9349f01\"><div class=\"elementor-column-wrap\"><div class=\"elementor-widget-wrap\" /></div></div></div></div></section><section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-0bba686 elementor-section-content-middle elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-element_type=\"section\" data-id=\"0bba686\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;gradient&quot;}\"><div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\"><div class=\"elementor-row\"><div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ce0d74a\" data-element_type=\"column\" data-id=\"ce0d74a\"><div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\"><div class=\"elementor-widget-wrap\"><div class=\"elementor-element elementor-element-8208688 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"8208688\" data-widget_type=\"heading.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><h3 class=\"elementor-heading-title elementor-size-large\">Lehrgang - Kursleitende Bewerbungskurse</h3></div></div></div></div></div></div></div></section></div></div></div></div></article></div>\n", "text": "\n                        Lehrgang - Kursleitende Bewerbungskurse\n\n                            Jetzt Kontakt aufnehmen\n\n                        Aktuelle Situation im Arbeitsmarkt\n\n\n                            In den letzten Jahren hat sich an der Bewerbungsfront viel ge\u00e4ndert. Fachkr\u00e4fte werden \u00fcber Active Sourcing rekrutiert, Unternehmen erwarten Bewerbungen \u00fcber eRecruiting Tools und der erste Kontakt findet per zeitversetztem Video-Interview statt. Da sind viele Bewerber\n                            \u00fcberfordert. Der Kampf um gute Arbeitspl\u00e4tze wird schwieriger.\n\n\n                            In Ihrem Beruf sind Sie nicht mehr nur Kursleitende, Job Coaches oder Karriereberatende, Sie sind mitverantwortlich f\u00fcr den Erfolg der Menschen in Ihren Kursen und Coachings.\n\n\n                        Wie k\u00f6nnen Sie Bewerber unterst\u00fctzen?\n\n\n                          Diese Situation er\u00f6ffnet neue Arbeitsfelder f\u00fcr Kursleitende. Helfen Sie mit, Menschen auf ihrem Weg zu neuen Zielen zu begleiten.\n\n\n                          Voraussetzung daf\u00fcr ist Ihr Feingef\u00fchl f\u00fcr Menschen und gute Kenntnisse des aktuellen Arbeits- und Bewerbungsmarkts. Sie wissen, wie und wo Ihre Klienten ihre Fachkenntnisse einbringen k\u00f6nnen, damit sich die Chancen erh\u00f6hen und sie eine passende Arbeit finden.\n\n\n                        Inhalt des Lehrgangs\u200b\n\n                            Der Lehrgang ist praxisorientiert aufgebaut und lebt von Beispielen aus dem Arbeitsalltag.\n                              * Aktuelle Bewerbungsunterlagen: Lebensl\u00e4ufe und Bewerbungen, die gelesen und von eRecruiting Tools gut ausgewertet werden k\u00f6nnen\n                              * Zeugnisanalyse und Zeugnisse beanstanden lassen, inkl. rechtliche Aspekte\n                              * Analyse des Arbeitsmarktes\n                              * Aktiver und passiver Stellenmarkt\n                              * Strategisches Arbeiten mit den Klienten\n                              * Vorbereitung f\u00fcr Vorstellungsgespr\u00e4che und Assessments\n                              * Arbeitsrecht und Vertr\u00e4ge\n                              * Infos zu sozialen Medien, 3. Seite, Bewerbungsflyers, Bewerbungsvideos, Online-Profile und Arbeitsproben\n\n                        Karrierem\u00f6glichkeiten als Kursleiterne Bewerbungskurse\n\n                            Arbeitslose profitieren von diversen arbeitsmarktlichen Massnahmen. Das Hauptziel ist die schnelle Wiedereingliederung. Ein wichtiger Teil davon sind die Standortsbestimmungs- und Bewerbungskurse. Hier arbeiten Kursleitende in entsprechenden Unternehmen, die solche Kurse und Coachings anbieten.\n                            Bei gr\u00f6sseren Reorganisationen und bei Massenentlassungen werden Bewerbungsspezialisten engagiert, die entlassene Mitarbeitende unterst\u00fctzen. Diese Bewerbungskurse oder Coachings finden in der Regel noch w\u00e4hrend der K\u00fcndigungsfrist oder Freistellung statt.\n                            Stellensuchende aus dem mittleren oder oberen Kader suchen sich oft selbst geeignete Bewerbungsspezialisten , welche sie bei der Arbeitssuche unterst\u00fctzen. Diese Bewerbungsspezialisten oder Karriereberatende brauchen ein vertieftes Wissen \u00fcber Management, Personalwesen und den Arbeitsmarkt f\u00fcr Kader. Sie arbeiten meist auf selbstst\u00e4ndiger Basis.\n\n                        Kursdaten 2021\n\n\n                          Die Erfahrungen w\u00e4hrend des Lockdowns haben gezeigt, dass der Onlineunterreicht f\u00fcr diese Art von Schulungen sehr gut geeignet ist und bei den Teilnehmern immer beliebter wird. Aber auch der Pr\u00e4senzunterricht bietet seine Vorteile.\n\n\n                          Da auch Kursleitende immer mehr mit dieser Art des Unterrichtens in Kontakt kommen, haben wir uns entschlossen diesen Lehrgang in einer gemischten Unterrichtsform durchzuf\u00fchren.\n\n\n                        Samstag Lehrgang\n\n                            Pr\u00e4senz- und Onlineunterricht per Zoom\n                              * 20. Februar, 9.00 \u2013 16.40 Uhr \u2013 Pr\u00e4senzunterricht in Aarau\n                              * 27. Februar, 8.00 \u2013 12.15 Uhr \u2013 Onlineunterricht\n                              * 6. M\u00e4rz, 8.00 \u2013 12.15 Uhr \u2013 Onlineunterricht\n                              * 13. M\u00e4rz, 8.00 \u2013 12.15 Uhr \u2013 Onlineunterricht\n                              * 20. M\u00e4rz, 8.00 \u2013 12.15 Uhr \u2013 Onlineunterricht\n                              * Pr\u00fcfung: 27. M\u00e4rz, ab 9.00 Uhr in Aarau (genaue Zeiten folgen)\n\n                            Pl\u00e4tze verf\u00fcgbar. Da die Platzzahl beschr\u00e4nkt ist, empfehlen wir eine fr\u00fchzeitige Anmeldung.\n\n\n                        Intensiv Lehrgang\n\n                            Pr\u00e4senz- und Onlineunterricht per Zoom\n                              * 16. August, 9.00 \u2013 16.40 Uhr \u2013 Pr\u00e4senzunterricht in Aarau\n                              * 17. August, 8.00 \u2013 12.15 Uhr \u2013 Onlineunterricht\n                              * 18. August, 8.00 \u2013 12.15 Uhr \u2013 Onlineunterricht\n                              * 19. August, 8.00 \u2013 12.15 Uhr \u2013 Onlineunterricht\n                              * 20. August, 8.00 \u2013 12.15 Uhr \u2013 Onlineunterricht\n                              * Pr\u00fcfung: 21. August, ab 9.00 Uhr in Aarau (genaue Zeiten folgen)\n\n                            Pl\u00e4tze verf\u00fcgbar. Da die Platzzahl beschr\u00e4nkt ist, empfehlen wir eine fr\u00fchzeitige Anmeldung.\n\n\n                        Lehrgang am Samstag und Donnerstagabend\n\n                            Pr\u00e4senz- und Onlineunterricht per Zoom\n                              * Samstag, 9. Oktober, 9.00 \u2013 16.40 Uhr \u2013 Pr\u00e4senzunterricht in Aarau\n                              * Donnerstag, 14. Oktober, 17.30 \u2013 21.40 Uhr \u2013 Onlineunterricht\n                              * Donnerstag, 21. Oktober, 17.30 \u2013 21.40 Uhr \u2013 Onlineunterricht\n                              * Donnerstag, 4. November, 17.30 \u2013 21.40 Uhr \u2013 Onlineunterricht\n                              * Donnerstag, 11. November, 17.30 \u2013 21.40 Uhr \u2013 Onlineunterricht\n                              * Pr\u00fcfung: 20. November, ab 9.00 Uhr in Aarau (genaue Zeiten folgen)\n\n                            Pl\u00e4tze verf\u00fcgbar. Da die Platzzahl beschr\u00e4nkt ist, empfehlen wir eine fr\u00fchzeitige Anmeldung.\n\n\n                        Abschluss\n\n\n                          Bei Besuch von 100% des Pr\u00e4senzunterrichts, inkl. allen Arbeiten im Selbststudium, plus bestandene Abschlusspr\u00fcfung\n\n                            * Diplom Kursleitende f\u00fcr Standortbestimmung und Bewerbungskurse\n\n                        Voraussetzung\n\n                            * Abgeschlossene Berufslehre oder gleichwertige Ausbildung\n                            * Stilsicheres Deutsch\n                            * Gute PC-Kenntnisse (MS-Word)\n                            * Ausgepr\u00e4gte Sozial- und Selbstkompetenzen\n                            * Selbst\u00e4ndige Arbeitsweise\n\n                        Arbeits- und Leistungsanforderungen\n\n                            * Unterricht: 28 Lektionen\n                            * ca. 20-30 Stunden Selbststudium\n                            * Pr\u00fcfung: ca. halber Tag\n\n                        Investition\n\n                            * Lehrgang: CHF 1480.-\n\n                        Anzahl Teilnehmende\n\n                            * min. 4 / max. 12 Teilnehmende\n\n                        Allgemeine Informationen unter\n\n\n                          Mail sekretariat@crealengo.ch\n\n\n                          Telefon 062 396 0 396\n\n\n                        Anmeldung\n\n\n                          Diese allgemeinen Vertragsbedingungen sind Teil der Anmeldung.\n\n\n                              AntiSpam Frage 2+2=?\n\n\n                        Lehrgang - Kursleitende Bewerbungskurse", "page_segments": {"target_groups": [{"surface_form": "Diese Situation er\u00f6ffnet neue Arbeitsfelder f\u00fcr Kursleitende. Helfen Sie mit, Menschen auf ihrem Weg zu neuen Zielen zu begleiten.\n\n\n                          Voraussetzung daf\u00fcr ist Ihr Feingef\u00fchl f\u00fcr Menschen und gute Kenntnisse des aktuellen Arbeits- und Bewerbungsmarkts. Sie wissen, wie und wo Ihre Klienten ihre Fachkenntnisse einbringen k\u00f6nnen, damit sich die Chancen erh\u00f6hen und sie eine passende Arbeit finden.", "start": 866, "end": 1285}], "certificates": [{"surface_form": "Bei Besuch von 100% des Pr\u00e4senzunterrichts, inkl. allen Arbeiten im Selbststudium, plus bestandene Abschlusspr\u00fcfung\n\n                            * Diplom Kursleitende f\u00fcr Standortbestimmung und Bewerbungskurse", "start": 6140, "end": 6349}], "course_contents": [{"surface_form": "Der Lehrgang ist praxisorientiert aufgebaut und lebt von Beispielen aus dem Arbeitsalltag.\n                              * Aktuelle Bewerbungsunterlagen: Lebensl\u00e4ufe und Bewerbungen, die gelesen und von eRecruiting Tools gut ausgewertet werden k\u00f6nnen\n                              * Zeugnisanalyse und Zeugnisse beanstanden lassen, inkl. rechtliche Aspekte\n                              * Analyse des Arbeitsmarktes\n                              * Aktiver und passiver Stellenmarkt\n                              * Strategisches Arbeiten mit den Klienten\n                              * Vorbereitung f\u00fcr Vorstellungsgespr\u00e4che und Assessments\n                              * Arbeitsrecht und Vertr\u00e4ge\n                              * Infos zu sozialen Medien, 3. Seite, Bewerbungsflyers, Bewerbungsvideos, Online-Profile und Arbeitsproben", "start": 1363, "end": 2198}], "prerequisites": [{"surface_form": "* Abgeschlossene Berufslehre oder gleichwertige Ausbildung\n                            * Stilsicheres Deutsch\n                            * Gute PC-Kenntnisse (MS-Word)\n                            * Ausgepr\u00e4gte Sozial- und Selbstkompetenzen\n                            * Selbst\u00e4ndige Arbeitsweise", "start": 6418, "end": 6714}]}, "entities": {"course_contents": [{"surface_form": "Bewerbungsunterlagen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#799", "type": "topic", "start": 1495, "end": 1515, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Lebensl\u00e4ufe", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#800", "type": "topic", "start": 1517, "end": 1528, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Bewerbungen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#801", "type": "topic", "start": 1533, "end": 1544, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Zeugnisanalyse", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#802", "type": "topic", "start": 1646, "end": 1660, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Zeugnisse beanstanden", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#803", "type": "skill", "start": 1665, "end": 1686, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Analyse des Arbeitsmarktes", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#804", "type": "skill", "start": 1752, "end": 1778, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Stellenmarkt", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#805", "type": "topic", "start": 1832, "end": 1844, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Arbeiten mit den Klienten", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#806", "type": "skill", "start": 1891, "end": 1916, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Vorstellungsgespr\u00e4che", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#807", "type": "topic", "start": 1966, "end": 1987, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Assessments", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#450", "type": "topic", "start": 1992, "end": 2003, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Arbeitsrecht", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#70", "type": "topic", "start": 2036, "end": 2048, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Vertr\u00e4ge", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#808", "type": "topic", "start": 2053, "end": 2061, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Bewerbungsflyers", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#809", "type": "topic", "start": 2130, "end": 2146, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Bewerbungsvideos", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#810", "type": "topic", "start": 2148, "end": 2164, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Arbeitsproben", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#811", "type": "topic", "start": 2185, "end": 2198, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Medien", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#135", "type": "topic", "start": 2112, "end": 2118, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "eRecruiting Tools", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#812", "type": "topic", "start": 1566, "end": 1583, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Online-Profile", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#813", "type": "topic", "start": 2166, "end": 2180, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}], "unknown": [{"surface_form": "Bewerbungen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#801", "type": "topic", "start": 349, "end": 360, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Unterricht", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#42", "type": "topic", "start": 6807, "end": 6817, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Kursleitende", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#56", "type": "occupation", "start": 36, "end": 48, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Kursleitende", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#56", "type": "occupation", "start": 638, "end": 650, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Kursleitende", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#56", "type": "occupation", "start": 2519, "end": 2531, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Kursleitende", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#56", "type": "occupation", "start": 3601, "end": 3613, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Kursleitende", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#56", "type": "occupation", "start": 7524, "end": 7536, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "eRecruiting Tools", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#812", "type": "topic", "start": 366, "end": 383, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}], "certificates": [{"surface_form": "Abschlusspr\u00fcfung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#814", "type": "topic", "start": 6239, "end": 6255, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Kursleitende", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#56", "type": "occupation", "start": 6294, "end": 6306, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}], "prerequisites": [{"surface_form": "Selbstkompetenzen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#815", "type": "skill", "start": 6641, "end": 6658, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Berufslehre", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#740", "type": "topic", "start": 6435, "end": 6446, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "PC-Kenntnisse", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#816", "type": "topic", "start": 6563, "end": 6576, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Sozial-", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#50", "type": "skill", "start": 6629, "end": 6636, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Deutsch", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#817", "type": "skill", "start": 6520, "end": 6527, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "MS-Word", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#95", "type": "topic", "start": 6578, "end": 6585, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Selbst\u00e4ndige Arbeitsweise", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#818", "type": "skill", "start": 6689, "end": 6714, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}], "target_groups": [{"surface_form": "Feingef\u00fchl", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#819", "type": "skill", "start": 1053, "end": 1063, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Kursleitende", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#56", "type": "occupation", "start": 914, "end": 926, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}]}}