{"html": "<div class=\"inner-frame\"><header class=\"csc-header csc-header-layout2 csc-header-n\"><h2 class=\"\">\n\t\t\t\tFachkurs Rechtsgrundlagen\n\t\t\t</h2></header><div class=\"ym-grid ig-xcolumns ym-x-spalten no-equalize ig-child-top block-left \"><div class=\"ym-g100 x-spalten-col-0 ig-inline ig-hide-on-device-none\" id=\"c2389-10\"><div class=\" frame frame-default frame-type-gridelements_pi1 frame-layout-0  frame-space-before-none frame-space-after-medium  ig-accordion default desktop0 mobile0 ig-hide-on-device-none\" id=\"c2390\"><div class=\"inner-frame\"><header class=\"csc-header csc-header-layout3 csc-header-n\"><h3 class=\"\">\n\t\t\t\t\u00dcbersicht\n\t\t\t</h3></header><div class=\"ym-grid ym-2-spalten no-equalize ig-child-top block-left \"><div class=\"ym-g50 ig-hide-on-device-none  ig-inline\" id=\"c2390-10\"><div class=\" frame frame-default frame-type-textmedia frame-layout-0  frame-space-before-none frame-space-after-small   ig-hide-on-device-none\" id=\"c2155\"><div class=\"inner-frame\"><header class=\"csc-header csc-header-layout4 csc-header-n\"><h4 class=\"\">\n\t\t\t\tInhalt\n\t\t\t</h4></header><div class=\"ce-textpic  ce-center ce-above  \"><div class=\"ce-bodytext\"><p>Grundlegende Rechtsgebiete und Rechtsbegriffe \u2013 Rechtlicher Aufbau der Vorsorgeeinrichtungen \u2013 Rechte der Versicherten und Destinat\u00e4re \u2013 Kontrolle und Aufsicht\u00a0 \u2013\u00a0Rechtspflege \u2013 Wohneigentumsf\u00f6rderung / Steuern \u2013\u00a0 Spezialgebiete und Rechtsfragen \u2013 Koordination der Sozialversicherung</p></div></div></div></div><div class=\" frame frame-default frame-type-textmedia frame-layout-0  frame-space-before-none frame-space-after-small   ig-hide-on-device-none\" id=\"c2156\"><div class=\"inner-frame\"><header class=\"csc-header csc-header-layout4 csc-header-n\"><h4 class=\"\">\n\t\t\t\tDauer/Zeit\n\t\t\t</h4></header><div class=\"ce-textpic  ce-center ce-above  \"><div class=\"ce-bodytext\"><p>5 x 1 Tag, jeweils 09.15 \u2013 16.45 Uhr</p></div></div></div></div><div class=\" frame frame-default frame-type-textmedia frame-layout-0  frame-space-before-none frame-space-after-small   ig-hide-on-device-none\" id=\"c2157\"><div class=\"inner-frame\"><header class=\"csc-header csc-header-layout4 csc-header-n\"><h4 class=\"\">\n\t\t\t\tDaten / Dozenten\n\t\t\t</h4></header><div class=\"ce-textpic  ce-center ce-above  \"><div class=\"ce-bodytext\"><p>jeweils\u00a0Freitag:<br /> 16.04.2021\u00a0/ Lamas Monica<br /> 23.04.2021 / Graf Lucas<br /> 30.04.2021\u00a0/ Kr\u00fcttli Stephan, Heim Simon<br /> 07.05.2021\u00a0/ Schubiger Cyrill<br /> 28.05.2021 / Keller Matthias, Sert Suat</p></div></div></div></div><div class=\" frame frame-default frame-type-textmedia frame-layout-0  frame-space-before-none frame-space-after-small   ig-hide-on-device-none\" id=\"c2159\"><div class=\"inner-frame\"><header class=\"csc-header csc-header-layout4 csc-header-n\"><h4 class=\"\">\n\t\t\t\tOrt\n\t\t\t</h4></header><div class=\"ce-textpic  ce-center ce-above  \"><div class=\"ce-bodytext\"><p>Hotel Arte in Olten</p></div></div></div></div></div><div class=\"ym-g50 ig-hide-on-device-none  ig-inline\" id=\"c2390-11\"><div class=\" frame frame-default frame-type-textmedia frame-layout-0  frame-space-before-none frame-space-after-small   ig-hide-on-device-none\" id=\"c2160\"><div class=\"inner-frame\"><header class=\"csc-header csc-header-layout4 csc-header-n\"><h4 class=\"\">\n\t\t\t\tKosten\n\t\t\t</h4></header><div class=\"ce-textpic  ce-center ce-above  \"><div class=\"ce-bodytext\"><p>Fr. 2'550.\u2013 (inkl. Kursunterlagen und Mittagessen)</p><p class=\"notiz\">Die Annullierung einer Anmeldung muss schriftlich erfolgen. Bei Abmeldung wird eine Bearbeitungsgeb\u00fchr von 100.\u2013 in Rechnung gestellt. Trifft die Abmeldung sp\u00e4ter als 14 Tage vor Seminarbeginn ein, verrechnen wir bei eint\u00e4gigen Seminaren die H\u00e4lfte des Seminarpreises, bei zwei- und mehrt\u00e4gigen Seminaren 500.\u2013 als Unkostenbeitrag.</p></div></div></div></div><div class=\" frame frame-default frame-type-textmedia frame-layout-0  frame-space-before-none frame-space-after-medium   ig-hide-on-device-none\" id=\"c2391\"><div class=\"inner-frame\"><header class=\"csc-header csc-header-layout4 csc-header-n\"><h4 class=\"\">\n\t\t\t\tAttest\n\t\t\t</h4></header><div class=\"ce-textpic  ce-center ce-above  \"><div class=\"ce-bodytext\"><p>Nach der Absolvierung der Ausbildung erh\u00e4lt jeder Teilnehmer von der Schule ein Attest ausgestellt.</p></div></div></div></div><div class=\" frame frame-default frame-type-textmedia frame-layout-0  frame-space-before-none frame-space-after-medium   ig-hide-on-device-none\" id=\"c2161\"><div class=\"inner-frame\"><header class=\"csc-header csc-header-layout4 csc-header-n\"><h4 class=\"\">\n\t\t\t\tAnmeldung\n\t\t\t</h4></header><div class=\"ce-textpic  ce-center ce-above  \"><div class=\"ce-bodytext\"><p>Die Teilnehmerzahl ist beschr\u00e4nkt. Anmeldungen werden gem\u00e4ss ihrem Eingang ber\u00fccksichtigt.<br /><a href=\"/de/fachkurse-1/online-anmeldung-fachkurse.html\" title=\"Online Anmeldung\">Online Anmeldung</a></p></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"ym-g100 x-spalten-col-0 ig-inline ig-hide-on-device-none\" id=\"c2389-10\"><div class=\" frame frame-default frame-type-gridelements_pi1 frame-layout-0  frame-space-before-none frame-space-after-medium  ig-accordion default desktop0 mobile0 ig-hide-on-device-none\" id=\"c2392\"><div class=\"inner-frame\"><header class=\"csc-header csc-header-layout3 csc-header-n\"><h3 class=\"\">\n\t\t\t\tThemen\n\t\t\t</h3></header><div class=\"ym-grid ig-xcolumns ym-x-spalten no-equalize ig-child-top block-left \"><div class=\"ym-g100 x-spalten-col-0 ig-inline ig-hide-on-device-none\" id=\"c2392-10\"><div class=\" frame frame-default frame-type-textmedia frame-layout-0  frame-space-before-none frame-space-after-medium  ig-accordion default desktop0 mobile0 ig-hide-on-device-none\" id=\"c2162\"><div class=\"inner-frame\"><header class=\"csc-header csc-header-layout4 csc-header-n\"><h4 class=\"\">\n\t\t\t\tThema 1: Grundlegende Rechtsgebiete und Rechtsbegriffe\n\t\t\t</h4></header><div class=\"ce-textpic  ce-center ce-above  \"><div class=\"ce-bodytext\"><ul><li>Aufbau der Rechtsordnung</li><li>Grundz\u00fcge der Vertragslehre</li></ul></div></div></div></div></div><div class=\"ym-g100 x-spalten-col-0 ig-inline ig-hide-on-device-none\" id=\"c2392-10\"><div class=\" frame frame-default frame-type-textmedia frame-layout-0  frame-space-before-none frame-space-after-medium  ig-accordion default desktop0 mobile0 ig-hide-on-device-none\" id=\"c2163\"><div class=\"inner-frame\"><header class=\"csc-header csc-header-layout4 csc-header-n\"><h4 class=\"\">\n\t\t\t\tThema 2: Rechtlicher Aufbau der Vorsorgeeinrichtungen\n\t\t\t</h4></header><div class=\"ce-textpic  ce-center ce-above  \"><div class=\"ce-bodytext\"><ul><li>Urkunden</li><li>Statuten</li><li>Reglement</li><li>Genossenschaften</li><li>Gemeinschafts- und Sammeleinrichtungen</li><li>Verbandskassen</li><li>\u00f6ffentlich-rechtliche Kassen</li></ul></div></div></div></div></div><div class=\"ym-g100 x-spalten-col-0 ig-inline ig-hide-on-device-none\" id=\"c2392-10\"><div class=\" frame frame-default frame-type-textmedia frame-layout-0  frame-space-before-none frame-space-after-medium  ig-accordion default desktop0 mobile0 ig-hide-on-device-none\" id=\"c2164\"><div class=\"inner-frame\"><header class=\"csc-header csc-header-layout4 csc-header-n\"><h4 class=\"\">\n\t\t\t\tThema 3: Rechte der Versicherten und Destinat\u00e4re\n\t\t\t</h4></header><div class=\"ce-textpic  ce-center ce-above  \"><div class=\"ce-bodytext\"><ul><li>Arbeitsvertrags- und Stiftungsrecht</li></ul></div></div></div></div></div><div class=\"ym-g100 x-spalten-col-0 ig-inline ig-hide-on-device-none\" id=\"c2392-10\"><div class=\" frame frame-default frame-type-textmedia frame-layout-0  frame-space-before-none frame-space-after-medium  ig-accordion default desktop0 mobile0 ig-hide-on-device-none\" id=\"c2165\"><div class=\"inner-frame\"><header class=\"csc-header csc-header-layout4 csc-header-n\"><h4 class=\"\">\n\t\t\t\tThema 4: Spezialgebiete und Rechtsfragen\n\t\t\t</h4></header><div class=\"ce-textpic  ce-center ce-above  \"><div class=\"ce-bodytext\"><ul><li>Sicherheitsfonds</li><li>Auffangeinrichtung</li><li>Arbeitgeberbeitragsreserven</li><li>Verrechnung von Forderungen</li><li>Freiz\u00fcgigkeit</li></ul></div></div></div></div></div><div class=\"ym-g100 x-spalten-col-0 ig-inline ig-hide-on-device-none\" id=\"c2392-10\"><div class=\" frame frame-default frame-type-textmedia frame-layout-0  frame-space-before-none frame-space-after-medium  ig-accordion default desktop0 mobile0 ig-hide-on-device-none\" id=\"c2166\"><div class=\"inner-frame\"><header class=\"csc-header csc-header-layout4 csc-header-n\"><h4 class=\"\">\n\t\t\t\tThema 5: Kontrolle und Aufsicht\n\t\t\t</h4></header><div class=\"ce-textpic  ce-center ce-above  \"><div class=\"ce-bodytext\"><ul><li>Kontrollinstanzen</li><li>Aufsichtspraxis</li><li>Verantwortlichkeiten</li></ul></div></div></div></div></div><div class=\"ym-g100 x-spalten-col-0 ig-inline ig-hide-on-device-none\" id=\"c2392-10\"><div class=\" frame frame-default frame-type-textmedia frame-layout-0  frame-space-before-none frame-space-after-medium  ig-accordion default desktop0 mobile0 ig-hide-on-device-none\" id=\"c2167\"><div class=\"inner-frame\"><header class=\"csc-header csc-header-layout4 csc-header-n\"><h4 class=\"\">\n\t\t\t\tThema 6: Rechtspflege\n\t\t\t</h4></header><div class=\"ce-textpic  ce-center ce-above  \"><div class=\"ce-bodytext\"><ul><li>Klageweg</li><li>Beschwerdeweg</li></ul></div></div></div></div></div><div class=\"ym-g100 x-spalten-col-0 ig-inline ig-hide-on-device-none\" id=\"c2392-10\"><div class=\" frame frame-default frame-type-textmedia frame-layout-0  frame-space-before-none frame-space-after-medium  ig-accordion default desktop0 mobile0 ig-hide-on-device-none\" id=\"c2168\"><div class=\"inner-frame\"><header class=\"csc-header csc-header-layout4 csc-header-n\"><h4 class=\"\">\n\t\t\t\tThema 7: Wohneigentumsf\u00f6rderung / Steuern\n\t\t\t</h4></header><div class=\"ce-textpic  ce-center ce-above  \"><div class=\"ce-bodytext\"><ul><li>Bundessteuer</li><li>kantonale Steuern</li><li>Steuerliche Behandlung der Wohneigentumsf\u00f6rderung</li></ul></div></div></div></div></div><div class=\"ym-g100 x-spalten-col-0 ig-inline ig-hide-on-device-none\" id=\"c2392-10\"><div class=\" frame frame-default frame-type-textmedia frame-layout-0  frame-space-before-none frame-space-after-medium  ig-accordion default desktop0 mobile0 ig-hide-on-device-none\" id=\"c2169\"><div class=\"inner-frame\"><header class=\"csc-header csc-header-layout4 csc-header-n\"><h4 class=\"\">\n\t\t\t\tThema 8: Netzwerk und Koordination der Sozialversicherung\n\t\t\t</h4></header><div class=\"ce-textpic  ce-center ce-above  \"><div class=\"ce-bodytext\"><ul><li>Gesamt\u00fcberblick \u00fcber die Sozialversicherungen</li><li>Grundverst\u00e4ndnis f\u00fcr die Koordination</li></ul></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div>", "text": "\n  Fachkurs Rechtsgrundlagen\n\n\n          \u00dcbersicht\n\n\n                  Inhalt\n\n\n                      Grundlegende Rechtsgebiete und Rechtsbegriffe \u2013 Rechtlicher Aufbau der Vorsorgeeinrichtungen \u2013 Rechte der Versicherten und Destinat\u00e4re \u2013 Kontrolle und Aufsicht \u2013 Rechtspflege \u2013 Wohneigentumsf\u00f6rderung / Steuern \u2013 Spezialgebiete und Rechtsfragen \u2013 Koordination der Sozialversicherung\n\n\n                  Dauer/Zeit\n\n\n                      5 x 1 Tag, jeweils 09.15 \u2013 16.45 Uhr\n\n\n                  Daten / Dozenten\n\n\n                      jeweils Freitag:\n                      16.04.2021 / Lamas Monica\n                      23.04.2021 / Graf Lucas\n                      30.04.2021 / Kr\u00fcttli Stephan, Heim Simon\n                      07.05.2021 / Schubiger Cyrill\n                      28.05.2021 / Keller Matthias, Sert Suat\n\n\n                  Ort\n\n\n                      Hotel Arte in Olten\n\n\n                  Kosten\n\n\n                      Fr. 2'550.\u2013 (inkl. Kursunterlagen und Mittagessen)\n\n\n                      Die Annullierung einer Anmeldung muss schriftlich erfolgen. Bei Abmeldung wird eine Bearbeitungsgeb\u00fchr von 100.\u2013 in Rechnung gestellt. Trifft die Abmeldung sp\u00e4ter als 14 Tage vor Seminarbeginn ein, verrechnen wir bei eint\u00e4gigen Seminaren die H\u00e4lfte des Seminarpreises, bei zwei- und mehrt\u00e4gigen Seminaren 500.\u2013 als Unkostenbeitrag.\n\n\n                  Attest\n\n\n                      Nach der Absolvierung der Ausbildung erh\u00e4lt jeder Teilnehmer von der Schule ein Attest ausgestellt.\n\n\n                  Anmeldung\n\n\n                      Die Teilnehmerzahl ist beschr\u00e4nkt. Anmeldungen werden gem\u00e4ss ihrem Eingang ber\u00fccksichtigt.\n                      Online Anmeldung\n\n\n          Themen\n\n\n                  Thema 1: Grundlegende Rechtsgebiete und Rechtsbegriffe\n\n                        * Aufbau der Rechtsordnung\n                        * Grundz\u00fcge der Vertragslehre\n\n                  Thema 2: Rechtlicher Aufbau der Vorsorgeeinrichtungen\n\n                        * Urkunden\n                        * Statuten\n                        * Reglement\n                        * Genossenschaften\n                        * Gemeinschafts- und Sammeleinrichtungen\n                        * Verbandskassen\n                        * \u00f6ffentlich-rechtliche Kassen\n\n                  Thema 3: Rechte der Versicherten und Destinat\u00e4re\n\n                        * Arbeitsvertrags- und Stiftungsrecht\n\n                  Thema 4: Spezialgebiete und Rechtsfragen\n\n                        * Sicherheitsfonds\n                        * Auffangeinrichtung\n                        * Arbeitgeberbeitragsreserven\n                        * Verrechnung von Forderungen\n                        * Freiz\u00fcgigkeit\n\n                  Thema 5: Kontrolle und Aufsicht\n\n                        * Kontrollinstanzen\n                        * Aufsichtspraxis\n                        * Verantwortlichkeiten\n\n                  Thema 6: Rechtspflege\n\n                        * Klageweg\n                        * Beschwerdeweg\n\n                  Thema 7: Wohneigentumsf\u00f6rderung / Steuern\n\n                        * Bundessteuer\n                        * kantonale Steuern\n                        * Steuerliche Behandlung der Wohneigentumsf\u00f6rderung\n\n                  Thema 8: Netzwerk und Koordination der Sozialversicherung\n\n                        * Gesamt\u00fcberblick \u00fcber die Sozialversicherungen\n                        * Grundverst\u00e4ndnis f\u00fcr die Koordination", "page_segments": {"certificates": [{"surface_form": "Nach der Absolvierung der Ausbildung erh\u00e4lt jeder Teilnehmer von der Schule ein Attest ausgestellt.", "start": 1402, "end": 1501}], "course_contents": [{"surface_form": "Grundlegende Rechtsgebiete und Rechtsbegriffe \u2013 Rechtlicher Aufbau der Vorsorgeeinrichtungen \u2013 Rechte der Versicherten und Destinat\u00e4re \u2013 Kontrolle und Aufsicht \u2013 Rechtspflege \u2013 Wohneigentumsf\u00f6rderung / Steuern \u2013 Spezialgebiete und Rechtsfragen \u2013 Koordination der Sozialversicherung", "start": 102, "end": 383}, {"surface_form": "Thema 1: Grundlegende Rechtsgebiete und Rechtsbegriffe\n\n                        * Aufbau der Rechtsordnung\n                        * Grundz\u00fcge der Vertragslehre\n\n                  Thema 2: Rechtlicher Aufbau der Vorsorgeeinrichtungen\n\n                        * Urkunden\n                        * Statuten\n                        * Reglement\n                        * Genossenschaften\n                        * Gemeinschafts- und Sammeleinrichtungen\n                        * Verbandskassen\n                        * \u00f6ffentlich-rechtliche Kassen\n\n                  Thema 3: Rechte der Versicherten und Destinat\u00e4re\n\n                        * Arbeitsvertrags- und Stiftungsrecht\n\n                  Thema 4: Spezialgebiete und Rechtsfragen\n\n                        * Sicherheitsfonds\n                        * Auffangeinrichtung\n                        * Arbeitgeberbeitragsreserven\n                        * Verrechnung von Forderungen\n                        * Freiz\u00fcgigkeit\n\n                  Thema 5: Kontrolle und Aufsicht\n\n                        * Kontrollinstanzen\n                        * Aufsichtspraxis\n                        * Verantwortlichkeiten\n\n                  Thema 6: Rechtspflege\n\n                        * Klageweg\n                        * Beschwerdeweg\n\n                  Thema 7: Wohneigentumsf\u00f6rderung / Steuern\n\n                        * Bundessteuer\n                        * kantonale Steuern\n                        * Steuerliche Behandlung der Wohneigentumsf\u00f6rderung\n\n                  Thema 8: Netzwerk und Koordination der Sozialversicherung\n\n                        * Gesamt\u00fcberblick \u00fcber die Sozialversicherungen\n                        * Grundverst\u00e4ndnis f\u00fcr die Koordination", "start": 1725, "end": 3434}]}, "entities": {"course_contents": [{"surface_form": "Rechtsgebiete", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#982", "type": "topic", "start": 115, "end": 128, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Rechtsgebiete", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#982", "type": "topic", "start": 1747, "end": 1760, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Rechtsbegriffe", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#983", "type": "topic", "start": 133, "end": 147, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Rechtsbegriffe", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#983", "type": "topic", "start": 1765, "end": 1779, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Rechtlicher Aufbau der Vorsorgeeinrichtungen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#984", "type": "topic", "start": 150, "end": 194, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Rechtlicher Aufbau der Vorsorgeeinrichtungen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#984", "type": "topic", "start": 1914, "end": 1958, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Rechte der Versicherten", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#985", "type": "topic", "start": 197, "end": 220, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Rechte der Versicherten", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#985", "type": "topic", "start": 2298, "end": 2321, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Rechte", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#986", "type": "topic", "start": 197, "end": 203, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Rechte", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#986", "type": "topic", "start": 2298, "end": 2304, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Destinat\u00e4re", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#987", "type": "topic", "start": 225, "end": 236, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Destinat\u00e4re", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#987", "type": "topic", "start": 2326, "end": 2337, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Kontrolle und Aufsicht", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#988", "type": "topic", "start": 239, "end": 261, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Kontrolle und Aufsicht", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#988", "type": "topic", "start": 2726, "end": 2748, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Rechtspflege", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#989", "type": "topic", "start": 264, "end": 276, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Rechtspflege", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#989", "type": "topic", "start": 2911, "end": 2923, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Wohneigentumsf\u00f6rderung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#282", "type": "topic", "start": 279, "end": 301, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Wohneigentumsf\u00f6rderung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#282", "type": "topic", "start": 3028, "end": 3050, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Wohneigentumsf\u00f6rderung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#282", "type": "topic", "start": 3198, "end": 3220, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "kantonale Steuern", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#990", "type": "topic", "start": 3127, "end": 3144, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Steuern", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#351", "type": "topic", "start": 304, "end": 311, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Steuern", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#351", "type": "topic", "start": 3053, "end": 3060, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Steuern", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#351", "type": "topic", "start": 3137, "end": 3144, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Rechtsfragen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#991", "type": "topic", "start": 333, "end": 345, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Rechtsfragen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#991", "type": "topic", "start": 2448, "end": 2460, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Koordination der Sozialversicherung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#992", "type": "topic", "start": 348, "end": 383, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Koordination der Sozialversicherung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#992", "type": "topic", "start": 3262, "end": 3297, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Koordination", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#896", "type": "topic", "start": 348, "end": 360, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Koordination", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#896", "type": "topic", "start": 3262, "end": 3274, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Koordination", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#896", "type": "topic", "start": 3422, "end": 3434, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Sozialversicherung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#888", "type": "industry", "start": 365, "end": 383, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Sozialversicherung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#888", "type": "industry", "start": 3279, "end": 3297, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Sozialversicherungen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#888", "type": "industry", "start": 3350, "end": 3370, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Rechtsordnung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#993", "type": "topic", "start": 1818, "end": 1831, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Vertragslehre", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#994", "type": "topic", "start": 1872, "end": 1885, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Urkunden", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#995", "type": "topic", "start": 1986, "end": 1994, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Statuten", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#996", "type": "topic", "start": 2021, "end": 2029, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Reglement", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#997", "type": "topic", "start": 2056, "end": 2065, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Genossenschaften", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#998", "type": "topic", "start": 2092, "end": 2108, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Gemeinschafts-", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#999", "type": "topic", "start": 2135, "end": 2149, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Sammeleinrichtungen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1000", "type": "topic", "start": 2154, "end": 2173, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Verbandskassen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1001", "type": "topic", "start": 2200, "end": 2214, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "\u00f6ffentlich-rechtliche Kassen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1002", "type": "topic", "start": 2241, "end": 2269, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Arbeitsvertrags-", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1003", "type": "topic", "start": 2365, "end": 2381, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Stiftungsrecht", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1004", "type": "topic", "start": 2386, "end": 2400, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Sicherheitsfonds", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1005", "type": "topic", "start": 2488, "end": 2504, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Auffangeinrichtung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1006", "type": "topic", "start": 2531, "end": 2549, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Arbeitgeberbeitragsreserven", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1007", "type": "topic", "start": 2576, "end": 2603, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Verrechnung von Forderungen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1008", "type": "topic", "start": 2630, "end": 2657, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Freiz\u00fcgigkeit", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1009", "type": "topic", "start": 2684, "end": 2697, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Kontrollinstanzen", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1010", "type": "topic", "start": 2776, "end": 2793, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Aufsichtspraxis", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1011", "type": "topic", "start": 2820, "end": 2835, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Verantwortlichkeiten", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1012", "type": "topic", "start": 2862, "end": 2882, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Klageweg", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1013", "type": "topic", "start": 2951, "end": 2959, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Beschwerdeweg", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1014", "type": "topic", "start": 2986, "end": 2999, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Bundessteuer", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#1015", "type": "topic", "start": 3088, "end": 3100, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Netzwerk", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#401", "type": "topic", "start": 3249, "end": 3257, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}], "certificates": [{"surface_form": "Schule", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#189", "type": "topic", "start": 1471, "end": 1477, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}], "unknown": [{"surface_form": "Daten", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#93", "type": "topic", "start": 496, "end": 501, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}, {"surface_form": "Dozenten", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#56", "type": "occupation", "start": 504, "end": 512, "wikipedia": NaN, "wikipedia_redirect": NaN, "wikidata": NaN, "esco": NaN}]}}